<entries>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_TOOL">Werkzeuge können nicht angelegt werden</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_DESC">Ein Speerfläschchen, das Plasmium enthält.<br><br>Wer sich die Flüssigkeit injiziert, erhält Gesundheit über seine natürlichen Grenzen hinaus.</entry>
<entry name="QUICKBIND_DESC">Eine Reihe chirurgischer Nadeln aus der Weißstation. Damit kann Seide gewaltsam tief unter die Schale eines Käfers injiziert werden.<br><br>Es erhöht das Bindetempo.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_TRANSFORM">Verwandle Werkzeuge, während du dich an einer Bank ausruhst.</entry>
<entry name="THIEF_CLAW_DESC">Ein Hakenwerkzeug, mit dem man Käfern und Hülsen gewaltsam Beute entnehmen kann.<br><br>Es wird wie eine Harpune in Gegner gerammt, um Rosenkranzperlen und Schalensplitter zu stehlen. Dabei wird zusätzlicher Schaden verursacht.</entry>
<entry name="BARBED_WIRE_DESC">Ein brutaler Armreif, der von jenen getragen wird, die sich nicht für gestraft genug halten.<br><br>Er erhöht den erlittenen Schaden, erhöht aber auch den durch die Nähnadel verursachten Schaden.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_EQUIP">Werkzeug anlegen</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_UPG_NAME">Krallenspiegel</entry>
<entry name="UI_PROMPT_UNLOCK_SLOT">Ausdehnen</entry>
<entry name="ROSARYCANNON_NAME">Rosenkranzperlen-Kanone</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_DESC">Er jagt seine Beute und schlägt mit tödlichen Angriffen zu.</entry>
<entry name="SILKSHOT_NAME">Seidenschuss</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_TOOL">Lege Werkzeuge an, während du dich an einer Bank ausruhst.</entry>
<entry name="CREST_PILGRIM_NAME">Wanderer</entry>
<entry name="PINSTRESS_NAME">Nadelabzeichen</entry>
<entry name="UI_BUTTON_TOGGLE_STATE">Verwandeln</entry>
<entry name="BROLLYSPIKE_DESC">Ein biegsamer Gürtel aus gezackten Metallzähnen, der am Saum eines Umhangs befestigt werden kann.<br><br>Wenn man den Umhang ausbreitet, drehen sich die Klingen und fügen nahen Gegnern Schaden zu.</entry>
<entry name="TACK_DESC">Kurze Nadeln, die auf dem Boden verteilt werden.<br><br>Ihre Spitzen durchbohren alle Gegner, die auf sie treten.</entry>
<entry name="MULTIBIND_NAME">Multibinder</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_UPG_DESC">Zwei Theaterwerkzeuge eines prahlerischen Käfers.<br><br>Sie geben beim Binden einen schillernden Blitz ab, der die Gegner in der Umgebung schädigt.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_VIEW_CRESTS">Wappen anzeigen</entry>
<entry name="UI_BUTTON_SELECT_CREST">Wappen wählen</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_UPGRADED_DESC">Er jagt seine Beute und schlägt mit tödlichen Angriffen zu. Er baut mit aufeinanderfolgenden Angriffen Fokus auf.</entry>
<entry name="CONCH_DRILL_NAME">Muschelschneider</entry>
<entry name="FLEA_CHARM_NAME">Flohlia-Ei</entry>
<entry name="LIGHTNING_ROD_NAME">Voltbehälter</entry>
<entry name="WALLCLING_NAME">Aufsteigergriff</entry>
<entry name="LONGNEEDLE_NAME">Langkralle</entry>
<entry name="CONCH_DRILL_DESC">Eine spiralförmige Waffe, die aus einer gehärteten Muschelspitze gefertigt wurde.<br><br>Wenn man sie angewinkelt wirft, kann sie abprallen und das Opfer auf dem falschen Fuß erwischen.</entry>
<entry name="ZAP_IMBUEMENT_NAME">Voltfaser</entry>
<entry name="MAGNETITE_DICE_DESC">Aus magnetischem Material gefertigtes Spielzeug.<br><br>Wird in einfachen Spielen verwendet und soll dem Träger Glück bringen. </entry>
<entry name="UI_BUTTON_RELOAD">Nachladen</entry>
<entry name="HARPOON_DESC">Beschwerte Nadel mit Griff, die dank ihrer Form harte Schalen durchdringen kann. </entry>
<entry name="UI_USE_INFO">Einsetzen</entry>
<entry name="STRAIGHT_PIN_DESC">Ein leichtes Wurfwerkzeug, das für schnelle Angriffe entwickelt wurde.</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_DESC_EMPTY">Ein leeres Speerfläschchen für das Injizieren von Plasmium.<br><br>Erhalte mehr Plasmium, um das Werkzeug wiederherzustellen.</entry>
<entry name="SHELL_SATCHEL_DESC">Ein aus einer alten Schale gefertigter Behälter, auf den man schnell zugreifen kann.<br><br>Er erhöht die Menge der gefertigten Werkzeuge.</entry>
<entry name="UI_MSG_EXTRA_SLOT">Lege (unabhängig von deinem Wappen) zusätzliche Werkzeuge an.</entry>
<entry name="ROSARY_MAGNET_NAME">Magnetit-Brosche</entry>
<entry name="SNARE_DESC">Ein fallenlegendes Werkzeug der Weber. Es legt eine Seidenrune aus, die sich entzündet, wenn ein Gegner mit ihr in Kontakt kommt.<br><br>Es verwendet Schalenkanister und die Seide des Trägers.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_1_DESC">Ein aus Moosbeeren gefertigtes Schutzamulett.<br><br>Wenn der Träger Schaden erleidet, verströmt das Amulett ein grünes Elixier, das zu Seide wird.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC">Ein belebendes Getränk, das von der Flohkarawane zubereitet wird.<br><br>Es erhöht vorübergehend die Geschwindigkeit von Bewegungen und Angriffen.</entry>
<entry name="STING_SHARD_DESC">Eine tödliche Falle, die aus eng gebundenen Klingen besteht.<br><br>Nach dem Platzieren durchbohrt die Falle Gegner, die mit ihr Kontakt kommen.</entry>
<entry name="FRACTURED_MASK_NAME">Gebrochene Maske</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_REFILLED">Wiederaufgefülltes Plasmium-Fläschchen</entry>
<entry name="TRI_PIN_NAME">Dreifach-Nadel</entry>
<entry name="CREST_PILGRIM_DESC">Er durchschneidet schnell und geschickt mit kurzen, präzisen Treffern.</entry>
<entry name="ROSARYCANNON_DESC">Ein wiederverwendeter Mechanismus aus dem Sockel einer Rosenkranzperlen-Bindemaschine.<br><br>Zum Nachladen der Kanone müssen Rosenkranzperlen eingelegt werden.</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_ARCHITECT">Eine alte Waffe der Weber, die vom Zwölften Architekten repariert und modifiziert wurde.<br><br>Sie verwendet Schalenkanister und die Seide des Trägers bei ihren Schüssen.</entry>
<entry name="WEIGHTED_ANKLET_NAME">Beschwerter Gürtel</entry>
<entry name="CREST_WITCH_DESC">Sie schwingt die Peitsche mit ausladenden Bewegungen. Sie entzieht Gegnern mithilfe verdrehter Wurzeln das Leben.</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_NAME">Plasmium-Fläschchen</entry>
<entry name="SHAKRA_RING_DESC">Eine gehärtete Wurfwaffe der Kriegerin Shakra.<br><br>Diese stumpfe Waffe prallt zwischen Gegnern und harten Oberflächen hin und her.</entry>
<entry name="CREST_WARRIOR_DESC">Sie zerreißt Gegner mit wilden Hieben. Binde sie, um in wilde Raserei zu geraten und das Leben der Beute zu stehlen.</entry>
<entry name="DUSTPILO_NAME">Staubpillo</entry>
<entry name="REVENGE_CRYSTAL_DESC">Ein spiegelnder Stein, der als Gedächtnisstütze dient.<br><br>Beim Erleiden von Schaden wird die Erinnerung des Trägers aus Kristall geformt. Wenn ein Gegner mit der Erinnerung in Kontakt kommt, zersplittert sie zu scharfen Stacheln.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_1_NAME">Druidenauge</entry>
<entry name="FLEA_BREW_REFILLED">Wiederaufgefülltes Flohgebräu</entry>
<entry name="ROSARY_MAGNET_DESC">Ein heiliger Stein für Rosenkranzperlen, auf dem ein Gebet steht.<br><br>Jegliche losen Perlen werden zum Träger gezogen.</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_CREST">Gebundenes Wappen:</entry>
<entry name="MUSICIAN_CHARM_DESC">Ein hochentwickeltes Webergerät. Wenn Musik gespielt wird, schwingt es und stärkt und verbessert die Darbietung.<br><br>Erweitert und verstärkt die Effekte des Nadolins.</entry>
<entry name="PIMPILO_DESC">Ein Stoffbeutel, der ein brüchiges Material enthält.<br><br>Wenn er auf Gegner trifft oder von seiner Zündschnur entzündet wird, explodiert er.</entry>
<entry name="RESERVE_BIND_DESC">Ein verziertes Artefakt der Zitadelle, das die Seidenmenge einer Binde aufbewahren kann. Es wird verwendet, wenn Heilung benötigt wird und die eigenen Vorräte fast erschöpft sind.<br><br>Die Reservebinde wird beim Ausruhen an einer Bank wiederhergestellt.</entry>
<entry name="CREST_SPELL_NAME">Schamane</entry>
<entry name="LAVA_CHARM_DESC">Eine geschmiedete Eisenglocke, die Schutz gegen die enorme Hitze des Tiefenkais bietet.<br><br>Verringert den durch Flammen und Magma erlittenen Schaden.</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_NAME">Kurvenkralle</entry>
<entry name="SCREWATTACK_DESC">Ein Drehwerkzeug, das sich in Knochen und Steine bohren kann.<br><br>Es bewegt den Träger nach unten, während sich der Bohrer mit zerstörerischer Kraft dreht.</entry>
<entry name="ZAP_IMBUEMENT_DESC">Ein aufgeladenes Organ eines besiegten Voltvyrms.<br><br>Es kann um Faden gewickelt werden und Seidenfertigkeiten mit elektrischer Ladung versehen.</entry>
<entry name="COGWORK_FLIER_NAME">Räderfliege</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CREST">Wechsle Wappen, während du dich an einer Bank ausruhst.</entry>
<entry name="COMPASS_NAME">Kompass</entry>
<entry name="STING_SHARD_NAME">Stachelsplitter</entry>
<entry name="FLINTSTONE_DESC">Diese Schärftafel besteht aus geschliffenem und poliertem Feuerjuwel.<br><br>Sie heizt die Klinge der Nähnadel vorübergehend enorm auf und versieht jeden Hieb mit Flammen und erhöhter Tödlichkeit.</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_FORGE">Eine alte Waffe der Weber, die von der Schmiedentochter repariert und modifiziert wurde.<br><br>Sie verwendet Schalenkanister und die Seide des Trägers bei ihren Schüssen.</entry>
<entry name="FRACTURED_MASK_DESC">Der bearbeitete Schädel eines alten Käfers, der Schutz bietet. Er schützt vor kritischem Schaden, zerbricht aber beim Aufprall.<br><br>Nach dem Zerbrechen kann die Maske beim Ausruhen an einer Bank repariert werden.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_2_NAME">Druidenaugen</entry>
<entry name="POISON_POUCH_DESC">Eine Tasche, die ein schnell wirkendes Gift aus dem Herzen einer Blume enthält.<br><br>Sie wendet Gift auf angelegte Werkzeuge an.</entry>
<entry name="BONE_NECKLACE_NAME">Splitteranhänger</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_SKILL">Lege Seidenfertigkeiten an, während du dich an einer Bank ausruhst.</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_NAME">Jäger</entry>
<entry name="RESERVE_BIND_NAME">Reservebinde</entry>
<entry name="COGWORK_SAW_NAME">Räderwerkrad</entry>
<entry name="SCREWATTACK_NAME">Forschungsbohrer</entry>
<entry name="UI_BUTTON_AUTORELOAD">Autom. nachladen</entry>
<entry name="COGWORK_SAW_DESC">Eine sich ausdehnende Kreisklinge, die von einem Räderwerkmotor angetrieben wird.<br><br>Bewegt sich vorwärts und zerschlitzt Gegner. </entry>
<entry name="TACK_NAME">Reißzwecken</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_UPG_NAME">Kurvensichel</entry>
<entry name="BROLLYSPIKE_NAME">Sägezahn-Stirnreif</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_DESC">Ein Theaterwerkzeug eines prahlerischen Käfers.<br><br>Es gibt beim Binden einen schillernden Blitz ab, der die Gegner in der Umgebung schädigt.</entry>
<entry name="WISP_LANTERN_DESC">Eine zerbrochene Eisenlaterne, die schwelendes Büschelfeuer enthält.<br><br>Büschel breiten sich aus der Laterne aus und verbrennen Gegner. Dabei wird Seide verbraucht.</entry>
<entry name="CREST_REAPER_NAME">Schnitter</entry>
<entry name="TUT_MSG_TITLE">Erhaltenes Werkzeug</entry>
<entry name="PROMPT_QUICK_CRAFT">Fertigung binden</entry>
<entry name="THIEF_CHARM_DESC">Ein Symbol, mit dem man sich gegenüber anderen Dieben identifizieren kann.<br><br>Man erhält zusätzliche Rosenkranzperlen von besiegten Gegnern, verliert aber einige Rosenkranzperlen, wenn man Schaden erleidet.</entry>
<entry name="SPOOL_EXTENDER_NAME">Rollen-Verlängerung</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_NAME">Vestiwappen</entry>
<entry name="CREST_TOOLMASTER_NAME">Architekt</entry>
<entry name="BELL_BIND_NAME">Abwehrglocke</entry>
<entry name="USE_ITEM_MSG_MEMORY">Der Einsatz von Gegenständen ist in einer Erinnerung nicht möglich.</entry>
<entry name="QUICK_SLING_DESC">Ein Straffzieh-Mechanismus aus Schilf und Knochen, der am Bein eines Käfers angebracht werden kann.<br><br>Er verdoppelt die Menge der geworfenen Werkzeuge.</entry>
<entry name="COGWORK_FLIER_DESC">Ein geflügelter Räderwerk-Begleiter, der nahe Gegner sucht und angreift. </entry>
<entry name="MULTIBIND_DESC">Eine komplexe, mit einer Ätzung versehene Weberspindel, die nur von Seidenträgern verwendet werden kann.<br><br>Sie verlängert die Bindung, erhöht aber ihren Heilungseffekt.</entry>
<entry name="CREST_SPELL_DESC">Er wirft die Klinge nach vorne und stärkt Seidenfertigkeiten mit mächtigen Runen.</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_PREFIX_2">Ausgedehnt:</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_PREFIX_1">Erhalten:</entry>
<entry name="UI_BUTTON_CHANGE_CREST">Wappen wechseln</entry>
<entry name="SCUTTLEBRACE_NAME">Krabbelklammer</entry>
<entry name="MAGGOT_CHARM_DESC">Ein brüchiges, aus Schilf und Blättern bestehendes Band, mit dem Mistmaden abgewehrt werden können.<br><br>Wenn der Kranz zerbricht, kann er beim Ausruhen an einer Bank repariert werden.</entry>
<entry name="POISON_POUCH_NAME">Pollip-Tasche</entry>
<entry name="MAGGOT_CHARM_NAME">Kranz der Reinheit</entry>
<entry name="SHELL_SATCHEL_NAME">Schalenbeutel</entry>
<entry name="UI_SOCKET_UNLOCK_BUTTON_DESC">Wappen erweitern</entry>
<entry name="THIEF_CHARM_NAME">Diebeszeichen</entry>
<entry name="DUSTPILO_DESC">Ein Stoffbeutel, der ein instabiles Pulver enthält.<br><br>Wenn er auf Gegner prallt oder von seiner Zündschnur entzündet wird, explodiert er.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_NAME">Flohgebräu</entry>
<entry name="MUSICIAN_CHARM_NAME">Spinnenfäden</entry>
<entry name="DEAD_MANS_PURSE_DESC">Die abgeworfene Handtasche eines gefallenen Pilgers.<br><br>Sie ermöglicht es dem Träger, bei einer Niederlage einige Rosenkranzperlen zu behalten. </entry>
<entry name="SPRINTMASTER_DESC">Experimentelle von Webern hergestellte Fußketten.<br><br>Sie setzen die Seide des Trägers ein, um das Sprinttempo zu erhöhen.</entry>
<entry name="QUICKBIND_NAME">Injektorenband</entry>
<entry name="WHITE_RING_NAME">Weblicht</entry>
<entry name="HARPOON_NAME">Langnadel</entry>
<entry name="CREST_REAPER_DESC">Er greift mit schweren bogenförmigen Hieben an und erbeutet zusätzliche Seide von Gegnern.</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_NAME">Krallenspiegel</entry>
<entry name="QUICK_SLING_NAME">Schnellschleuder</entry>
<entry name="BELL_BIND_DESC">Eine heilige Glocke, auf die eine Schutzhymne geschrieben wurde.<br><br>Sie schützt den Träger, wenn er seine Wunden verbindet.</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_DESC_DARK">Dunkler Spiegel</entry>
<entry name="CREST_WARRIOR_NAME">Bestie</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC_EMPTY">Eine leere Flasche, die einst ein belebendes Getränk enthielt.<br><br>Erhalte mehr Flohgebräu, um das Werkzeug wiederherzustellen.</entry>
<entry name="PINSTRESS_DESC">Das Emblem des Ordens der Nadlerin, der alten Klingenmeister von Pharloom.<br><br> Verringert die Aufladungszeit des Fokus-Angriffs.</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_UPG_DESC">Ein strahlenförmiger Scharfknochen, mit dem begabte Jäger Jagd auf gefährliche Beute machen.</entry>
<entry name="DEAD_MANS_PURSE_NAME">Handtasche eines toten Käfers</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME_PICKUP_BLUE">Gesammeltes Plasmium</entry>
<entry name="WISP_LANTERN_NAME">Büschelfeuer-Laterne</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_NAME">Seidentempo-Fußketten</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG">Lege Werkzeuge im Wappen-Menü an,<br>während du dich an einer Bank ausruhst.</entry>
<entry name="CREST_WITCH_NAME">Hexe</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_DESC">Ein gebogener Scharfknochen, mit dem Jäger Jagd auf fliegende Beute machen. </entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_RELOAD">Lade Werkzeuge nach, während du dich an einer Bank ausruhst.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_CREST">Wappen können nicht gewechselt werden</entry>
<entry name="COMPASS_DESC">Komplexes, aus Schalen gefertigtes Orientierungsgerät.<br><br>Die Position des Trägers wird nach dem Anlegen auf der Karte angezeigt.</entry>
<entry name="UI_MSG_EQUIP_CREST">Um ein Wappen zu wechseln, öffne den Wappen-Abschnitt des Menüs, während du dich an einer Bank ausruhst.</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME">Nähnadel-Ampulle</entry>
<entry name="SCUTTLEBRACE_DESC">Ein künstlicher Stachel, der sich eng um die Schale schließt.<br><br>Er steigert die angeborene Flexibilität des Trägers und ermöglicht einen schnellen Rückzug.</entry>
<entry name="SNARE_NAME">Schlingensetzer</entry>
<entry name="LIGHTNING_ROD_DESC">Wandlungsfähige Kugeln, die Elektrizität enthalten.<br><br>Die Behälter können wie eine Bola geworfen werden, um eine Explosion auszulösen, oder wie ein Speer eingesetzt werden, um Energie freizusetzen.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_UNEQUIP">Werkzeug ablegen</entry>
<entry name="UI_BUTTON_UNEQUIP_SKILL">Fertigkeit ablegen</entry>
<entry name="SPOOL_EXTENDER_DESC">Ein Seidenspeicherungswerkzeug der Zitadelle, das anhand eines alten Artefakts der Weber gestaltet wurde.<br><br>Es ermöglicht die Speicherung zusätzlicher Seide über die natürlichen Fähigkeiten hinaus.</entry>
<entry name="BONE_NECKLACE_DESC">Ein grobes, von Sammlern und Handwerkern getragenes Schmuckstück.<br><br>Damit kann man mehr Schalensplitter von besiegten Lebewesen erhalten.</entry>
<entry name="THIEF_CLAW_NAME">Spitzhacke</entry>
<entry name="LIQUID_METER_TITLE">Reserve</entry>
<entry name="WALLCLING_DESC">Ein vergoldeter Kletterhaken, mit dem man an einer Wand seine Position sichern kann.</entry>
<entry name="EXTRACTOR_DESC">Ein Werkzeug, mit dem Flüssigkeiten entnommen und gespeichert werden können.<br><br>Um das Ziel zu durchbohren, muss die Nähnadel-Ampulle zunächst auf volle Spannung aufgeladen werden.</entry>
<entry name="MAGNETITE_DICE_NAME">Magnetit-Würfel</entry>
<entry name="LAVA_CHARM_NAME">Magmaglocke</entry>
<entry name="FLINTSTONE_NAME">Feuersteintafel</entry>
<entry name="FLEA_CHARM_DESC">Das Symbol des mythischen Mutterflohs, das von den alten Karawanen weitergegeben wurde. Es steht für Schutz und Seelenverwandtschaft.<br><br>Bei voller Gesundheit senkt es die Seidenfertigkeitskosten.</entry>
<entry name="PIMPILO_NAME">Pimpillo</entry>
<entry name="WHITE_RING_DESC">Ein schimmernder von Webern hergestellter Apparat. Sein Kern verströmt ein schwaches Licht.<br><br>Erhöht das Tempo der Seidenregeneration.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_2_DESC">Ein mächtiges, aus zahlreichen Moosbeeren gefertigtes Schutzamulett.<br><br>Wenn der Träger Schaden erleidet, verströmt das Amulett ein grünes Elixier, das zu Seide wird.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_SKILL">Seidenfertigkeiten können nicht angelegt werden</entry>
<entry name="UI_BUTTON_EQUIP_SKILL">Fertigkeit anlegen</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME_PICKUP_BLUEBLOOD">Gesammelte Galle</entry>
<entry name="BARBED_WIRE_NAME">Stachelarmreif</entry>
<entry name="TUT_MSG_DESC">Lege Werkzeuge an, um Hilfe im Kampf oder bei der Erkundung zu erhalten.</entry>
<entry name="WEIGHTED_ANKLET_DESC">Ein schweres Band, das von all jenen getragen wird, die beim Gehen unsicher sind.<br><br>Der Träger wird beim Treffen von Gegnern weniger zurückgestoßen und fällt bei erlittenem Schaden nicht so weit zurück.</entry>
<entry name="LONGNEEDLE_DESC">Ein Talisman, der aus der Kralle eines großen Raubtiers gefertigt wurde.<br><br>Er erhöht die Reichweite von Nähnadel-Angriffen.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC_EMPTY_BROKEN">Eine zerbrochene Flasche, die einst ein belebendes Getränk enthielt.<br><br>Erhalte mehr Flohgebräu, um das Werkzeug wiederherzustellen.</entry>
<entry name="SHAKRA_RING_NAME">Wurfring</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_WEAVER">Eine alte Waffe der Weber, die wieder repariert und in ihren Originalzustand versetzt wurde.<br><br>Sie verwendet Schalenkanister und die Seide des Trägers bei ihren Schüssen.</entry>
<entry name="STRAIGHT_PIN_NAME">Gerade Nadel</entry>
<entry name="CREST_TOOLMASTER_DESC">Er dreht die Nähnadel wie eine Schraube und zerfetzt Gegner. Setze Seide ein, um schnell neue Werkzeuge anzufertigen.</entry>
<entry name="REVENGE_CRYSTAL_NAME">Erinnerungskristall</entry>
<entry name="TRI_PIN_DESC">Eine flache, geschichtete Waffe, die als Set geworfen wird.</entry>
<entry name="UI_USE_SCUTTLE">Krabbeln</entry>
</entries>
