<entries>
<entry name="INV_DESC_MOSSBERRY">Diese süße Frucht wächst in feuchten Umgebungen. Ihre Samen sind für die meisten Lebewesen giftig.</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_BROLLY">Herumtreiberumhang</entry>
<entry name="INV_NAME_SHELL_FLOWER">Pollip-Herz</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_MEMORIUM_DESC">Bericht über das Memorium und seine Wartung.<br><br>„Eindämmung scheitert. Erinnerung verloren. Äußeres entfernen. Inneres bewahren.<br>Muschelwald-Stillstand aufrechterhalten. Nicht vergessen.<br>Markland-Stillstand kritisch. Nicht vergessen.<br>Verdania-Umgebung überschritten. Ist so gut wie sicher vergessen.“</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_BLOOM">Pollenherz</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD_POUCH_USE">Enthält {0} Schalensplitter.</entry>
<entry name="CTRL_ZOOM_OUT">Verkleinern</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_FLEA">Flohtopia-Memento</entry>
<entry name="INV_DESC_CRAWBELL">Ein aus einer alten Glocke hergestelltes Nest. Nach dem Einrichten lassen sich gelegentlich junge Krähen darin nieder. Sie füllen die Glocke mit Schalensplittern und Rosenkranzperlen.<br><br>Die Krähenglocke kann am Äußeren eines Zuhauses angebracht werden.</entry>
<entry name="INV_NAME_MAPANDQUILL">Karte u. Federkiel</entry>
<entry name="CTRL_ROLL">Würfeln</entry>
<entry name="INV_DESC_ROCK_ROLLER_ITEM">Dieses edelsteinartige Organ wurde einem Feuersteinkäfer entnommen. Es produziert beim Reiben entzündliche Funken und kann explodieren, wenn es aufgebrochen oder fallen gelassen wird.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_PSALM_CYL_MELODY">Heilige Walze</entry>
<entry name="SHOP_SHELLFRAG_NAME">Maskensplitter</entry>
<entry name="INV_DESC_CREST_SOCKET">Ein Andenken, das eine kostbare Erinnerung enthält. Damit lässt sich ein Wappen erweitern.<br><br>Erweitere Wappen im Wappen-Abschnitt des Menüs.</entry>
<entry name="GET_JOURNAL_1">Besiege Gegner, um ihre Aufzeichnungen dem Journal hinzuzufügen.</entry>
<entry name="GET_JOURNAL_2">Sieh dir besiegte Gegner im Journal-Abschnitt des Menüs an.</entry>
<entry name="OPT_MENU_BACK_BUTTON">Zurück</entry>
<entry name="INV_DESC_TOOLPOUCH">Einfache Tasche zur Aufbewahrung von Werkzeugen, Fallen und Fertigungsmaterialien.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL2">Geschärfte Nähnadel</entry>
<entry name="INV_DESC_SPRINT_MEMENTO">Diese vergoldete Trophäe wurde von Sprintmeister Swift an den schnellsten Käfer in Pharloom vergeben.</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART">Ein wieder zusammengesetztes Räderwerkherz, das einen komplexen Mechanismus aus Rädern und Reglern enthält.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_ANCIENT_EGG">Arkanes Ei</entry>
<entry name="KEY_TUBE">Ventrica</entry>
<entry name="MATERIUM_UPDATE_MSG">Neuer Materium-Eintrag</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_C">Schlüssel des Abtrünnigen</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_B">Schlüssel des Ketzers</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_MATERIUM">Materium</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_HUNTER">Das belebte Herz von Skarrsängerin Karmelita. Es schlägt gleichmäßig und stark.</entry>
<entry name="SHOP_REPAIR_CONFIRM">Gegenstand reparieren?</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_UNDERMAP_DESC">Ein schmutziger Fetzen mit den verzweifelten Worten eines erschöpften Unterwerkers.<br><br>„Überall nur Leid. Sind wir wirklich auserwählt, oder haben wir, ohne es zu wissen, gesündigt, und werden dafür nun bestraft?“</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SILKBOMB">Eine vergessene Webertechnik. Sie näht reißende Runen auf deine Gegner.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SPHERE">Fadensturm</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SHREDDED">Schnitzelorgan</entry>
<entry name="ITEM_GIVEN_MSG">{0} gegeben</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_PARRY">Kreuzstich</entry>
<entry name="INV_NAME_TOOL_METAL">Fertigungsmetall</entry>
<entry name="INV_NAME_TOKEN_FAITH">Einfacher Schlüssel</entry>
<entry name="CTRL_TAKE">Nehmen</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_FULL">Eine uralte Maske, die aus kaltem bleichen Erz geschnitzt wurde. Die Maske beschützt den Träger und verteidigt seine Schale gegen Schaden.</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_LIBRARY_DESC">Stimmen des Chors, die sich im heiligen Lied erheben.</entry>
<entry name="INV_DESC_BELLCLAPPER_ITEM">Diese fachmännisch gefertigte Glocke besteht aus schimmerndem Metall.</entry>
<entry name="INV_NAME_BROKEN_SILKSHOT">Ramponiertes Werkzeug</entry>
<entry name="INV_DESC_SONGPILGRIM_CLOAK_ITEM">Dieses Kleidungsstück wurde auserwählten Käfern beim Betreten der Zitadelle geschenkt. Sein dicker Stoff bietet zusätzlichen Schutz gegen Wind und Kälte.</entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_VINTAGE_NECTAR">Hochwertiger Nektar einer alten Blattlaus. Er wird über viele Leben hinweg gelagert, um eine komplexe Reifung zu ermöglichen.</entry>
<entry name="INV_DESC_SILK_GRUB">Eine Larve, die im Inneren von Pharlooms Seide lebt und sich von ihr ernährt. Sie wird mit der Fähigkeit geboren, Seide aus großer Entfernung aufzuspüren.</entry>
<entry name="SILK_RATION_MACHINE_JAMMED">Die Maschine klemmt.</entry>
<entry name="OPT_MENU_MUSIC_VOL">Musiklautstärke:</entry>
<entry name="INV_NAME_R_WEAVER_TOTEM">Weberabbild</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLPOUCH_UPGRADE">Erweiterte Werkzeugtasche</entry>
<entry name="KEY_BELLWAY">Glockenweg</entry>
<entry name="INV_NAME_BELL_HOUSE_KEY">Glockenheimschlüssel</entry>
<entry name="INV_DESC_CORAL_CHUNK">Ein Klumpen dichter Korallenschalen. Er eignet sich nicht zum Fertigen von Werkzeugen, hat bei richtiger Verarbeitung aber angeblich verschiedene medizinische Fähigkeiten.</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING">Schlüssel für die Zellen und Gänge des Brockens.</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_VINTAGE_NECTAR">Alter Nektar</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL3">Glänzende Nähnadel</entry>
<entry name="CTRL_DONATE">Spenden</entry>
<entry name="UI_BLANK"></entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_MID">Diese Perlen wurden aus polierten Schalen gefertigt. Das edle Material spiegelt den erhöhten Wert wider.</entry>
<entry name="INV_DESC_DOCK_KEY">Ein kleiner Arbeiterschlüssel. Damit kann die Tür der Tauchglocke im Tiefenkai geöffnet werden.</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_HALF">Rollenfragment</entry>
<entry name="SHOP_PURCHASE_CONFIRM">Diesen Gegenstand kaufen?</entry>
<entry name="MAT_NAME_SMELTSTONE">Feuerstein</entry>
<entry name="MAP_UPDATED">Karte überarbeitet</entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SHREDDED">Fleisch von einem besiegten Lebewesen. Es wurde in kleine Häppchen zerhackt.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_APP_FLY_FULL">Verströmt einen kräftigen Fliegengeruch.</entry>
<entry name="USE_ITEM_PROMPT">{0} einsetzen?</entry>
<entry name="INV_DESC_ROACH_CORPSE_ITEM">Frische Eingeweide einer Mistkakerlake, zäh, schleimig und übelriechend. Die meisten können sie nicht ertragen.</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_WISP_DESC">Ein stark angesengtes Pergament mit dem Gebet eines Brandkäfers.<br><br>„Gesegnet sei deine Hitze! Oh glorreiche Flamme. Du erschaffst und zerbrichst uns. Versenge unsere Schalen. Verkokele sie. Damit wir aufsteigen können zu dir, von glühend-glänzender Freude umkränzt.“</entry>
<entry name="INV_DESC_BLUE_GOOP_FULL">Dieser flüssige Lebenssamen wurde einer reifen Knospe entnommen. Er besitzt regenerative Fertigkeiten.</entry>
<entry name="CTRL_PLAY">Spielen</entry>
<entry name="PANE_SKILLS">Fertigkeiten</entry>
<entry name="INV_NAME_DOCK_KEY">Tauchglockenschlüssel</entry>
<entry name="INV_NAME_R_WEAVER_RECORD">Runenharfe</entry>
<entry name="PANE_BESTIARY">Journal</entry>
<entry name="INV_NAME_FINEPIN">Erlesene Nadel</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_WEAVE08_DESC">Die Worte eines Webers aus dem Nest unterhalb des Knochengrunds.<br><br>„Verbirg es tief, das verachtete Kind, unsere Schande in einer Schale aus Eisen. Sie ist ein vergeblicher Wunsch, nachgeahmte Göttlichkeit in brüchiger Form.“</entry>
<entry name="CTRL_EXIT">Verlassen</entry>
<entry name="CTRL_UNEQUIP">Ablegen</entry>
<entry name="INV_DESC_SETH_MEMENTO">Das verwitterte Medaillon des Wanderers Seth. Ein in Anerkennung großer Fertigkeiten vergebenes Geschenk.  </entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_M2">Dieses Band enthält eine Mischung aus gewöhnlichen und erlesenen Rosenkranzperlen. Es kann zerbrochen werden, um die Rosenkranzperlen zu handeln.</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL2">Ein langes Nähwerkzeug, das im Kampf eine einzigartige Ausgewogenheit bietet. Die Klinge ist zu einer feinen Spitze geschliffen.</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_CORAL_INGREDIENT">Krustennuss</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_GARMOND">Helden-Memento</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_EVAHEAL">Sylphenlied</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_REG">Jägerumhang</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_CITY_MERCHANT_DESC">Das letzte Edikt der Dirigenten.<br><br>„Und die Ewigkeit wird aufrechterhalten. Wir begrüßen die finale Form durch die Kralle des Architekten, mit Scheibe und Rotor und gern vergebener Seele.<br><br>Die perfekte, unbeugsame Stimme.“</entry>
<entry name="ITEM_TAKEN_MSG">{0} genommen</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SPRINT">Flinker Schritt</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_ASCENT">Seidenaufschwung</entry>
<entry name="INV_NAME_POUCHANDTOOLKIT">Werkzeugtasche<br>und Fertigungssatz</entry>
<entry name="INV_DESC_SHELL_FLOWER">Der Kern einer Blume, die um den Körper einer verbrauchten Holzwespe entstanden ist. Ihr entströmt ein süßer Nektar, von dem die Wespen leben.</entry>
<entry name="INV_NAME_THREAD">Seide</entry>
<entry name="INV_DESC_PLINNEY_TOOLS">Die Gallendrüse einer seltenen Sylphenschnecke. Geschickte Nadelmeister können die schimmernde Flüssigkeit in ihrem Inneren nutzen, um die Schärfe einer Klinge zu steigern.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_BONE_RECORD">Ein behelfsmäßiges Journal aus verwittertem Stoff und Knochen, das von einem gefallenen Käfer zurückgelassen wurde.</entry>
<entry name="CTRL_HIDE_PINS">Nadeln ausblenden</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_WARDCORPSE_DESC">Die Anweisungen eines Chirurgen.<br><br>„Gläubiger während der Seidennähung gestorben. Widersetzt sich der Wiederbelebung. Sünde begangen. Keine Rituale zulassen.<br><br>Hülse für die Einäscherung vorgesehen. Bodensatz aufbewahren.“</entry>
<entry name="INV_DESC_BROODMOTHER_REMAINS">Dieses gallertartige Organ wurde der besiegten Brutmutter entnommen.</entry>
<entry name="INV_DESC_PLASMIUM_GLAND">Ein pochendes Organ aus der Schale des Alchemisten Zylotol. Die Drüse füllt sich im Laufe der Zeit wieder auf und stellt fast unbegrenzte Mengen an Plasmium bereit.<br><br>Beim Fertigen neuer Plasmiumflaschen ist keine Reserve mehr erforderlich.</entry>
<entry name="PANE_TOOLS">Wappen</entry>
<entry name="INV_NAME_ROCK_ROLLER_ITEM">Feuerjuwel</entry>
<entry name="RELIC_ANCIENT_EGG_DESC">Dieses Artefakt ist unglaublich alt. Es ist in seinem Inneren mit zahlreichen feinen Einritzungen versehen. Die meisten lassen sich nicht entziffern.<br><br> „Kein Wille ... Kein Selbst ... Schatten ...“</entry>
<entry name="ITEM_DEPOSITED_MSG">{0} hinterlegt</entry>
<entry name="INV_NAME_SHARD_POUCH">Splitterbündel</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_SURFACE">Dieses Ornament wird in der Namenlosen Stadt hoch über Pharloom getragen.</entry>
<entry name="INV_NAME_SHININGCOG">Glänzendes Zahnrad</entry>
<entry name="INV_NAME_R_BONE_RECORD">Knochenschriftrolle</entry>
<entry name="INV_DESC_THREAD">Ein vielseitiger Faden, der auf natürliche Weise im Inneren der Schale hergestellt wird. Wenn der Seidenvorrat groß genug ist, können Wunden geheilt und Fertigkeiten ausgeführt werden.<br><br>Greife Gegner an, um den Seidenvorrat wieder aufzufüllen.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_FULL">Ein von den Webern zurückgelassenes Artefakt. Es dient dem Sammeln und Aufbewahren von zusätzlicher Seide.</entry>
<entry name="CTRL_HIDE_KEY">Schlüssel ausblenden</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKDASH">Scharfpfeil</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD">Diese gehärteten Schalen- und Knochenfragmente werden zum Fertigen von Werkzeugen und Fallen genutzt.</entry>
<entry name="INV_DESC_THREAD_HEART">Dieser Seidenfaden wird in der Schale hergestellt. Mit genügend Seide heilst du Wunden und führst Fertigkeiten aus.<br><br>Seidenherzen stellen automatisch Seide wieder her.<br><br>Greife Gegner an, um den Seidenvorrat aufzufüllen.</entry>
<entry name="INV_NAME_JOURNAL">Journal der Jägerin</entry>
<entry name="INV_DESC_SHININGCOG">Ein makelloses Zahnrad aus der Schale eines Automatons. Das Metall ist trotz seiner langjährigen Nutzung nicht abgestumpft.</entry>
<entry name="INV_NAME_PRISTINE_CORE">Makelloser Kern</entry>
<entry name="INV_NAME_SETH_MEMENTO">Wächter-Memento</entry>
<entry name="INV_DESC_PRISTINE_CORE">Komplexer Mechanismus im Inneren eines Räderwerkkäfers. Kann zerbrochen werden, um die einzelnen Schalensplitter zur Fertigung zu nutzen.</entry>
<entry name="INV_NAME_WHITE_FLOWER">Immerblüte</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_MEMORY_MELODY">Stimme dich auf die alten Erinnerungen von Pharloom ein.</entry>
<entry name="INV_NAME_CREST_SOCKET_PLURAL">Erinnerungsmedaillons</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_CORAL">Das belebte Herz des Krustenkönigs Khann. Es schlägt dumpf und langsam.</entry>
<entry name="INV_DESC_PICKLEDEGG">Stinkende, in Kakerlakenlake eingelegte Delikatesse. Die berühmteste Kreation des in Ungnade gefallenen Kochs Lugoli.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_DESC_BROKEN_SILKSHOT">Die Überreste eines uralten Weberinstruments, das zerbrochen ist und nicht mehr verwendet werden kann.<br><br>Ein Fertigungskäfer mit großen Fertigkeiten könnte es möglicherweise reparieren.</entry>
<entry name="INV_TOOLKIT_UPGRADES_TITLE">Werkzeugschaden</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_ASPID_DESC">Ein schmutziges und verfallenes Dekret der Zitadelle.<br><br>„Volle Kammer des Königreichs des Weißen Wyrms. Nimm den halben Weber. Den letzten seiner Art. Mit starkem Seidensinn.<br><br>Widerstand erwartet. Schlage ihn mit einem Runenkäfig nieder.“</entry>
<entry name="INV_DESC_VOID">Diese sich windende Substanz stammt aus der Tiefsee am Sockel der Welt.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_CHARGESLASH">Fokus-Angriff</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_GREY">Graues Memento</entry>
<entry name="INV_DESC_SK_FRAGMENT">Ein großer Knochenstachel, der von einem besiegten Schädeltyrannen eingesammelt wurde.</entry>
<entry name="INV_NAME_SILK_GRUB">Seidenfresser</entry>
<entry name="INV_NAME_TOOLPOUCH">Werkzeugtasche</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_GRINDLE_DESC">Eine Grundmelodie des Chors, die auf einer Erlösungsthematik basiert.</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING_SINGLE_SWAMP">Schlüssel mit dem „Abtrünnig“-Abzeichen. Öffnet den Weg zu bestimmten Zellen und Gängen des Brockens.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL4">Schwarmstahl-Nähnadel</entry>
<entry name="INV_NAME_CREST_SOCKET">Erinnerungsmedaillon</entry>
<entry name="INV_NAME_PILGRIM_RAGS_ITEM">Getragener Schal</entry>
<entry name="INV_DESC_MATERIUM">Röhren und Behälter für die Aufbewahrung, Aufzeichnung und Erforschung verschiedener Materialien.<br><br>Das Materium kann in einem Zuhause zusammengesetzt werden.</entry>
<entry name="INV_DESC_WHITE_FLOWER">Diese ätherische Blume wurde aus einer tiefen und fernen Erinnerung gepflückt. Sie glüht mit einem weichen blassen Licht, das vor der Leere schützt.</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_CROWMAN">Krähen-Memento</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL3">Ein langes Nähwerkzeug, das im Kampf eine einzigartige Ausgewogenheit bietet. Die Klinge glänzt schärfer denn je.</entry>
<entry name="CTRL_CANCEL">Abbrechen</entry>
<entry name="MAT_NAME_VOLTSTONE">Voltridian</entry>
<entry name="CTRL_CONFIRM">Bestätigen</entry>
<entry name="SHOP_SELECT_PAINT">Farbe wählen</entry>
<entry name="REQUIRED_MATERIAL">Erforderlich</entry>
<entry name="KEY_FLEA">Verirrter Floh</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL4">Ein langes Nähwerkzeug, das im Kampf eine einzigartige Ausgewogenheit bietet. Die hochgradig verfeinerte Klinge wurde mit Schwarmstahl verziert.</entry>
<entry name="INV_DESC_QUILL">Ein Schreibwerkzeug, mit dem man seine Reisen aufzeichnen kann. Damit lassen sich jegliche Karten überarbeiten, die man erhalten hat.</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_PLACE">Setzen</entry>
<entry name="CTRL_CRAFT">Fertigen</entry>
<entry name="INV_DESC_SILKBOSS_NEEDLE">Diese Technik entstammt der Urquelle der Seide. Wirf Krallen aus Fäden, die deine Gegner aufspüren.</entry>
<entry name="CONSUMABLE_MAX_SHOP_DESC">Maximum erreicht</entry>
<entry name="INV_NAME_SPINE">Stachelkern</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_BONETOWN_DESC">Eine Schnitzerei von Camora, dem Weber der Heilung. Ein Gebet ist darauf eingeritzt.<br><br>„Weber, heile meine Söhne, ihre furchtsamen Herzen und ihre Beine, die angesichts des bevorstehenden Anstiegs zittern. Schenke uns einen Funken deiner Stärke, damit du Käfer frei von Furcht erblickst, wenn wir vor deiner Göttlichkeit stehen.“</entry>
<entry name="INV_TOOLPOUCH_UPGRADES_TITLE">Taschenkapazität</entry>
<entry name="INV_DESC_WALLJUMP">Eine uralte Webertechnik. Klammere dich an glatte Oberflächen und springe ab, um schnell in die Höhe zu kommen.</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART_PIECES">Teile eines Räderherzens</entry>
<entry name="INV_NAME_CORAL_CHUNK">Korallensplitter</entry>
<entry name="INV_DESC_GROWSTONE">Dieser kalte stahlartige Stein wächst erstaunlich gut nach.<br><br>Wenn er in Schalensplitter zerbrochen wird, stellt er sich mit der Zeit wieder her.</entry>
<entry name="INV_NAME_SPRINT_MEMENTO">Sprintmeister-Memento</entry>
<entry name="INV_DESC_TOKEN_FAITH">Ein rostiger Schlüssel mit gewöhnlichem Design. Damit lassen sich verschiedene einfache Schlösser öffnen.<br><br>Er ist verwittert und wird nach einem einzigen Einsatz zerbrechen.</entry>
<entry name="INV_NAME_SONGPILGRIM_CLOAK_ITEM">Chorumhang</entry>
<entry name="INV_DESC_TOOL_METAL">Dieses seltene Element tritt auf natürliche Weise in den Steinen und Knochen von Pharloom auf.<br><br>Geschickte Fertigungskäfer nutzen es zum Bau von Werkzeugen und Schmuckstücken.</entry>
<entry name="INV_NAME_PICKLEDEGG">Eingelegte Mistmade</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART_PIECES">Zwei Teile eines Räderwerkherzens, die einen komplexen Mechanismus aus Rädern und Reglern enthalten.</entry>
<entry name="INV_DESC_MOMENTO_HEART_EXTRA">Das Herz kann in einem Zuhause angezeigt werden.</entry>
<entry name="TAKE_ITEM_PROMPT">{0} nehmen?</entry>
<entry name="INV_NAME_GREAT_SHARD">Biestersplitter</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_FLEA">Dieses seltene Medaillon mit Symbolcharakter wird nur an wahre Freunde der Flöhe vergeben.</entry>
<entry name="CTRL_LEAVE">Verlassen</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_MEMORY_MELODY">Klagelied der Tiefe</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_BELLBEAST_MELODY">Rufe die Biestlinge herbei und kehre gemeinsam zu ihrer Mutter zurück.</entry>
<entry name="MAT_NAME_LIFEBLOOD">Plasmium</entry>
<entry name="INV_DESC_POUCHANDTOOLKIT">Eine Tasche zur Aufbewahrung von Fallen, Werkzeugen und erlesenen Fertigungsmaterialien zur Erhöhung der Tödlichkeit.</entry>
<entry name="MAT_NAME_SILK">Seide</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_BELLBEAST_MELODY">Biestling-Ruf</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_MULT">Maskensplitter</entry>
<entry name="INV_NAME_HUNTER_MEMENTO">Jägerinnen-Memento</entry>
<entry name="MAT_DESC_VOLTSTONE">Ein harter aufgeladener Stein, der Elektrizität auffangen, speichern und abstoßen kann.</entry>
<entry name="CTRL_GIVE">Geben</entry>
<entry name="INV_DESC_R_WEAVER_TOTEM">Ein aus Knochen geschnitztes Abbild eines uralten Webers. Auf seinen Körper wurde ein Gebet eingeritzt.</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_SWAMP">Diese rissige Schale enthält die Seele eines vor langer Zeit verstorbenen Käfers.</entry>
<entry name="INV_NAME_QUILL">Federkiel</entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_MOSSBERRY_STEW">Eine dicke sirupartige Suppe aus Moosbeeren und Druidenkräutern. Süß und aromatisch, aber für die meisten Lebewesen giftig.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_USE">Enthält {0} Rosenkranzperlen.</entry>
<entry name="OPT_MENU_APPLY_BUTTON">Anwenden</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_PARRY">Die Abwehrtechnik eines aus Faden gewobenen Lebewesens. Binde Seide um die Nähnadel, um gegnerische Angriffe abzuwehren und sofort zurückzuschlagen.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_BIG">Diese schimmernden Perlen wurden mit komplexen Verzierungen versehen. Die seltensten und wertvollsten Rosenkranzperlen in Pharloom.</entry>
<entry name="GIVE_ITEM_PROMPT">{0} geben?</entry>
<entry name="KEY_BENCH">Bank</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_HALF">Die Hälfte eines von den Webern zurückgelassenen Artefakts. Es dient dem Sammeln und Aufbewahren von Seide.<br><br>Eine vollständige Rolle ermöglicht die Aufbewahrung von mehr Seide im Inneren der Schale.</entry>
<entry name="OPT_MENU_SOUND_VOL">Effektlautstärke:</entry>
<entry name="INV_NAME_CRAW_SUMMONS">Krähenbeschwörungen</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_THROW">Eine tödliche Webertechnik. Wirf die Nähnadel nach vorne, wobei die Wucht durch Seidenrollen verstärkt wird.</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_SILK_SIPHON">Ein schmutziges Dekret der Zitadelle.<br><br>„Käfer mit heiserer Stimme oder brüchiger Schale, du wurdest für die heiligste Pflicht auserkoren.<br><br>Werde unser Licht, geh uns in der Dunkelheit voran, damit andere, die würdig sind, hinaufklettern und das heilige Lied singen können.“</entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SPEARED">Fleisch von einem besiegten Lebewesen. Es wurde sauber durchbohrt, ist aber ansonsten unbeschädigt.</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_GARMOND">Ein Erbstück aus einem an Pharlooms Qual verlorenen Dorf.</entry>
<entry name="INV_NAME_CROW_FEATHER">Fetzenfell</entry>
<entry name="PANE_MAP">Karte</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_1">Der Splitter einer uralten Maske, die zur Abwehr von Schaden getragen wurde.<br><br>Vervollständige eine Maske, um die Schale zu stärken und dich vor Schaden zu schützen.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_BIG">Perlen-Rosenkranzperlen</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL">Eine in der Zitadelle hergestellte Metallwalze, in die eine Tonaufnahme eingeritzt wurde.<br><br>Die Walze kann in einem Grammophon abgespielt werden.</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_LIBRARIAN">Walzen</entry>
<entry name="INV_NAME_CONCHFLY_REMAINS">Krustenstachel</entry>
<entry name="INV_NAME_BROODMOTHER_REMAINS">Auge der Brutmutter</entry>
<entry name="SHOP_SELL_CONFIRM">Gegenstand verkaufen?</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SEARED">Dörrorgan</entry>
<entry name="SILK_RATION_MACHINE_EMPTY">Die Maschine ist leer.</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_GREYCOR_DESC">Ein verblichenes Pergament mit den letzten Worten eines heiligen Pilgers.<br><br>„Ich würde lieber hier in der feuchten Finsternis sterben, als wie diese Ärmsten gefangen werden und ziellos und leer dahinstolpern, bis die Knochen zu Staub zerfallen.“</entry>
<entry name="INV_NAME_WARD_KEY">Weißer Schlüssel</entry>
<entry name="INV_NAME_ANT_TRAPPER_ITEM">Graspuppe</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_A">Schlüssel des Trägen</entry>
<entry name="INV_NAME_BLUE_GOOP_PICKUP">Gesammeltes Plasmium</entry>
<entry name="CTRL_STOP">Anhalten</entry>
<entry name="INV_DESC_MAPANDQUILL">Eine Karte von Pharloom und ein Federkiel, mit denen man seine Reisen aufzeichnen kann. Beim Ausruhen auf einer Bank oder an einem anderen Ort wird die Karte mit neu entdeckten Bereichen überarbeitet.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SPHERE">Eine tödliche Webertechnik. Wirf die Nähnadel in einem Seidentaumel um dich herum und triff so deine Gegner.</entry>
<entry name="CTRL_REPAIR">Reparieren</entry>
<entry name="INV_NAME_ROACH_CORPSE_ITEM">Kakerlakeneingeweide</entry>
<entry name="INV_NAME_WARD_BOSS_KEY">Chirurgenschlüssel</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_NEEDOLIN">Eine heilige Weberfertigkeit. Binde Seide um die Nähnadel, um uralte Melodien zu spielen.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_EVAHEAL">Die Essenz eines im Inneren verbundenen Lebewesens. Beim Ausruhen auf einer Bank wird Seide wiederhergestellt.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL_MELODY">Eine in der Zitadelle hergestellte Metallwalze, in die die Melodie der Gruftwächter eingeritzt wurde.<br><br>Die Röhre kann in einem Grammophon abgespielt werden.</entry>
<entry name="MAT_DESC_SMELTSTONE">Ein langer brennender Stein aus dem Sockel von Pharloom. Die Zitadelle baut ihn ab und nutzt ihn in ihren Schmieden.</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART_PIECE">Ein Teil eines Räderwerkherzens, das einen komplexen Mechanismus aus Rädern und Reglern enthält.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_BROLLY">In dieses schlichte Schutzgewand wurden biegsame Stachel eingenäht.</entry>
<entry name="INV_DESC_HUNTER_MEMENTO">Dieses in klebrigen Schleim gestempelte Siegelsymbol wurde in Anerkennung eines wahren Jägers vergeben.</entry>
<entry name="SHOP_PURCHASE_COMPLETE">Gegenstand gekauft</entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_CORAL_INGREDIENT">Harter haariger Samen aus dem Kern eines Corpora-Schwarms. Schmeckt abgestanden, kann aber in geriebener Form zum Würzen verwendet werden und hat dann ein intensives Aroma.</entry>
<entry name="INV_DESC_GREAT_SHARD_USE">Zerbricht in {0} Schalensplitter.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_M2">Schwere Rosenkranzperlen-Halskette</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_NAME_GROWSTONE">Wuchsstein</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_HANG_DESC">Eine Grundmelodie des Chors, die auf einer Aufstiegsthematik basiert.</entry>
<entry name="INV_NAME_VOID">Leere</entry>
<entry name="CTRL_PLAY_GAME">Spielen</entry>
<entry name="PANE_QUESTS">Aufgaben</entry>
<entry name="INV_DESC_R_WEAVER_RECORD">Ein altes Aufnahmeinstrument der Weber, das mit Seidenrunen ausgestattet ist. Die verblichenen Runen geben die Worte eines Webers aus uralten Zeiten wider.</entry>
<entry name="COMPLETED">Vollständig</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING_SINGLE">Schlüssel mit dem „Träge“-Abzeichen. Öffnet den Weg zu bestimmten Zellen und Gängen des Brockens.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_1">Maskensplitter</entry>
<entry name="INV_DESC_CROW_FEATHER">Zerfleddertes Fell vom Körper eines Krähenkäfers. Es ist brüchig und farblos und eignet sich angeblich nur für wenige Zwecke.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SILKDASH">Eine tödliche Webertechnik. Durchbohre Gegner in einem Taumel aus Klinge und Seide.</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_REMOVE">Entfernen</entry>
<entry name="GIVE_SHARDS_PROMPT">Schalensplitter geben?</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_CHANGE">Markierung ändern</entry>
<entry name="INV_DESC_CONCHFLY_REMAINS">Dieses harte Hornstück wurde von der Spitze einer Muschelfliegen-Schale abgebrochen.</entry>
<entry name="GIVE_ITEMS_PROMPT">Gegenstände geben?</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD_POUCH">Ein kleines Bündel aus Schalensplittern, die mit einem Band verbunden sind. Es kann zerbrochen werden, um die Splitter zur Fertigung zu nutzen.</entry>
<entry name="INV_NAME_MOSSBERRY">Moosbeere</entry>
<entry name="INV_NAME_BEASTFLY_REMAINS">Hornfragment</entry>
<entry name="INSTALL_ITEM_PROMPT">{0} anbringen?</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_BELLHERMIT">Eine schwere, mit der schimmernden Seele des Glockeneinsiedlers gefüllte Glocke.</entry>
<entry name="CTRL_EQUIP">Anlegen</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLKIT">Fertigungssatz</entry>
<entry name="COMPLETION_RATE_UNLOCKED">Vollständigkeitsgrad im Inventar sichtbar</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_SWAMP">Sucherseele</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_BONEEAST_DESC">Ein angesengtes Pergament mit dem Gekritzel einer Pilgerin.<br><br>„Meine lieben Gefährten sind alle weg. Verschlungen, verbrannt, an Erschöpfung gestorben oder (was das Schlimmste ist) von der Qual verführt.“ </entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SEARED">Fleisch von einem besiegten Lebewesen. Es wurde auf eine Art und Weise gedörrt, die den Geschmack erheblich beeinflusst.</entry>
<entry name="MAT_DESC_LIFEBLOOD">Dieser flüssige Lebenssamen hat erstaunliche Regenerationsfähigkeiten. Eine in Pharloom nicht heimische Substanz, die vom Alchemisten Zylotol vorgestellt wurde.</entry>
<entry name="CTRL_ZOOM_IN">Vergrößern</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_DJ">Dieses Schutzgewand wurde mit weichen Feendaunen versehen. Zudem wurden biegsame Stachel eingenäht.</entry>
<entry name="CTRL_TRAVEL">Reisen</entry>
<entry name="INV_NAME_MAP">Karte</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKBOMB">Runenzorn</entry>
<entry name="CONSUMABLE_MAX_POPUP">Maximum erreicht</entry>
<entry name="INV_DESC_BEASTFLY_REMAINS">Dieser gehärtete Hornschalenklumpen stammt von einer besiegten Wilden Biestfliege.</entry>
<entry name="KEY_CARAVAN">Flohkarawane</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_ASCENT">Eine uralte Weberfertigkeit. Wirf die Nähnadel nach oben und schwinge dich in enorme Höhen.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_MID">Schalen-Rosenkranzperlen</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_HARPOON">Eine weiterentwickelte Weberfertigkeit. Wirf die mit Seide umwickelte Nähnadel wie eine Harpune und laufe auf sie zu.</entry>
<entry name="PANE_JOURNAL">Journal</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_SLABCORPSE_DESC">Von den Priestern der Zitadelle verhängte Strafe.<br><br>„Auserwählte des Chors, ihr werdet dank der Gnade unserer hochherzigen Dirigenten verschont. Ihr dürft den Käfig als Käferälteste verlassen, deren Sünden vergeben wurden, und ihr dürft zurück in unseren Stamm. Ihr dürft unser Licht spüren und werdet nie mehr verstummen.“</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_L">Eine schwere Halskette mit Perlen-Rosenkranzperlen. Das Band kann zerrissen werden, um mit den losen Rosenkranzperlen zu handeln.</entry>
<entry name="KEY_SHOP">Händler</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_WITCH_DESC">Eine Schnitzerei von Keelal, der Weberin des Pfades. Ein Gebet ist darauf eingeritzt.<br><br>„Gesegnete Weberin, Herrin der Gnade, du erblickst unsere Sünde, unsere müden Schalen, unsere schwachen Stimmen, und doch gibst du uns Schutz. Wie groß ist dein Geist, dass du dich so sehr um die niederen Wesen kümmerst.“</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_NEEDOLIN">Nadolin</entry>
<entry name="INV_DESC_SILK_GRUB_FUNCTION">Vertilge den Seidenfresser, um nach dem Tod im Kampf einen Kokon zu erhalten.</entry>
<entry name="INV_DESC_RELIC">Ein Relikt aus Pharlooms Vergangenheit, das für Sammler historischer Gegenstände von Interesse ist.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_F">Ein ausgefranstes Band mit einer geringen Anzahl an Rosenkranzperlen. Das Band kann zerrissen werden, um mit den losen Rosenkranzperlen zu handeln.</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEYRING">Brockenschlüssel</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_S">Ein kurzes Band mit Rosenkranzperlen. Das Band kann zerrissen werden, um mit den losen Rosenkranzperlen zu handeln.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_SEAL_CHIT">Ein von der Zitadelle erteilter Befehl. Das einstmals schimmernde Siegel ist mit der Zeit verwittert.</entry>
<entry name="MAIN_MENU_START_GAME">Spiel starten</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_CROWMAN">Das eiserne Emblem des Krähenhofs, das den Träger von jeglichen früheren und künftigen Verbrechen freispricht.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_CORAL">Verkrustetes Herz</entry>
<entry name="INV_MSG_NEEDLE_UPGRADE">Geschärfte Nähnadel</entry>
<entry name="SHOP_SPOOL_SEGMENT_NAME">Rollenfragment</entry>
<entry name="INV_NAME_BLUE_GOOP">Plasmium</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_GREY">Ein gravierter Krustenstein, der vom Sand verwittert und von der Zeit ausgeblichen wurde.<br><br>... Sieh zu ... Erinnere dich ... bis eines Tages ... neues Leben ...</entry>
<entry name="INV_DESC_DOCK_DEMO_KEY">Ein kleiner Arbeiterschlüssel. Schließt das Tor in der Mitte des Tiefenkais auf.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SPRINT">Eine sagenumwobene Weberfertigkeit. Sprinte nach vorne und laufe mit übernatürlicher Geschwindigkeit, als würdest du über Seide gleiten.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_THROW">Seidenspeer</entry>
<entry name="CTRL_BUY">Kaufen</entry>
<entry name="GIVE_ROSARIES_PROMPT">Rosenkranzperlen geben?</entry>
<entry name="ITEM_DESTROYED_MSG">{0} zerstört</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_FULL">Seidenrolle</entry>
<entry name="INV_DESC_MOMENTO_EXTRA">Das Memento kann in einem Zuhause angezeigt werden.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL5">Bleiche Stahl-Nähnadel</entry>
<entry name="INV_NAME_DOCK_DEMO_KEY">Torschlüssel</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART">Räderherz</entry>
<entry name="CTRL_ACCEPT">Annehmen</entry>
<entry name="ENCOUNTERED">Begegnet</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART_PIECE">Teil eines Räderherzens</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLKIT_ALT">Erweiterter Fertigungssatz</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_SPRINT_DESC">Bitte eines Webers aus den fernsten Außenbezirken von Pharloom.<br><br>„Fliehet, Schwestern. Fliehet, bis ihr keine Kraft mehr habt. Lauft so weit, dass ihr vielleicht endlich ihrem seidenen Blick entkommt.<br><br>Beginnt neu, erschafft euch ein Leben frei von Weberei und ewigem Dienen.“</entry>
<entry name="CTRL_NEXT">Weiter</entry>
<entry name="INV_DESC_PILGRIM_RAGS_ITEM">Dieses schlichte Kleidungsstück wurde im Laufe der Zeit von mehreren Käfern getragen. Es ist ramponiert und zerschlissen und wurde oftmals repariert.</entry>
<entry name="INV_NAME_WITCH_ITEM">Verdrehte Knospe</entry>
<entry name="SHOP_SELL_COMPLETE">Gegenstand verkauft</entry>
<entry name="INV_NAME_PLASMIUM_GLAND">Plasmiumdrüse</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SPEARED">Spießorgan</entry>
<entry name="COMPLETION">Vollständigkeit</entry>
<entry name="INV_DESC_FIXER_IDOL">Diese kleine Skulptur wurde zwar laienhaft, aber aufwendig als Symbol einer langlebigen Freundschaft gefertigt.</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL5">Ein langes Nähwerkzeug, das im Kampf eine einzigartige Ausgewogenheit bietet. Die Schwarmstahl-Klinge wurde zu ihrer ultimativen Form geschärft.</entry>
<entry name="INV_DESC_PLASMIUM_BLOOD">Das Blut eines Lebewesens, das mit flüssigem Lebenssamen verbunden wurde. Es besitzt mächtige Regenerationsfähigkeiten.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_FULL">Uralte Maske</entry>
<entry name="YESNO_HINT_SILKMACHINE">Eine Maschine mit einem Seidensymbol.</entry>
<entry name="INV_DESC_WARD_BOSS_KEY">Weggeworfener Schlüssel zur Weißstation.<br>Öffnet die Schleuse unterhalb des Operationssaals.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_SEAL_CHIT">Chorgebot</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_CONDUCTOR_DESC">Die letzten Worte der Weber.<br><br>„Schwestern, Spinnen, die Bürde wird weitergereicht. Diese schlichten Käfer werden sie zur Gänze tragen. Ohne Ende. Ohne Verstummen.<br><br>Wir werden sterben und warten und dafür beten, dass eines Tages jemand auftaucht, dessen seidene Stärke ausreicht, um uns zu befreien.“</entry>
<entry name="INV_DESC_GREAT_SHARD">Ein Klumpen aus gehärtetem Material, das in den Schalen großer Biester gefunden wird. Kann zerbrochen werden, um die einzelnen Schalensplitter zur Fertigung zu nutzen.</entry>
<entry name="OPT_MENU_RESOLUTION">Auflösung:</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_MULT">Splitter einer uralten Maske, die zur Abwehr von Schaden getragen wurde.<br><br>Vervollständige eine Maske, um die Schale zu stärken und dich vor Schaden zu schützen.</entry>
<entry name="MAT_NAME_MAGNETITE">Magnetit</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKBOSS_NEEDLE">Bleiche Nägel</entry>
<entry name="INV_NAME_SK_FRAGMENT">Kronenfragment</entry>
<entry name="INV_DESC_SPINE">Diese biegsame Faser stammt aus dem Stachel eines Hokers. Eine geschickte Weberin kann aus ihr Kleidungsstücke und Accessoires weben.</entry>
<entry name="INV_NAME_BELLCLAPPER_ITEM">Silberglocke</entry>
<entry name="CTRL_MARKERS">Markierungen</entry>
<entry name="INV_DESC_ARCHITECT_KEY">Drehschlüssel der Architekten. Damit kann ihre Kapelle im Unterwerk geöffnet werden.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_REG">Dieses schlichte Schutzgewand wurde fachmännisch gewoben, weist aber Verschleißerscheinungen auf.</entry>
<entry name="INV_DESC_FARSIGHT">Ein zurückgezogenes Überwachungsinstrument der Weber. Im zusammengesetzten Zustand ermöglicht das Gerät die Überwachung weit entfernter Gebiete.<br><br>Der Weitblick kann in einem Zuhause zusammengesetzt werden.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_CLOVER">Verbundenes Herz</entry>
<entry name="INV_NAME_SHARD">Schalensplitter</entry>
<entry name="CTRL_RETURN">Zurückkehren</entry>
<entry name="INV_DESC_CRAW_SUMMONS">Auf ein zerfleddertes schwarzes Tuch gekritzelte Botschaft.<br><br>„Besudler ... Dunkel ... Nimm teil ... Zuhause ... Rad ...“</entry>
<entry name="INV_NAME_FIXER_IDOL">Hornet-Statue</entry>
<entry name="CTRL_SHOW_PINS_KEY">Nadeln/Schlüssel zeigen</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_MOMENTOS">Mementos</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN">Diese aus verschiedenen Materialien gefertigten Perlen werden für die Glaubensbekundung und als Währung für den Handel eingesetzt. In jede Perle ist ein filigranes Muster eingeritzt worden.</entry>
<entry name="INV_NAME_WALLJUMP">Klammergriff</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_CLOVER">Das belebte Herz des Grünen Prinzen. Es schlägt laut und deutlich.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_HARPOON">Greifschnur</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_CHURCHKEEPER">Diese mit einer umherwirbelnden Seele gefüllte Flasche wurde von der Kapellenjungfer übergeben.</entry>
<entry name="MAT_DESC_MAGNETITE">Ein brüchiger Schwebestein, den man in den Außenbezirken von Pharloom findet.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_ANCIENT_EGG">Dieses steinerne schwarze Ei entstand vor der Geburt von Pharloom.<br><br>Ein Relikt aus uralter Vergangenheit. Sammler historischer Gegenstände wissen es sehr zu schätzen.</entry>
<entry name="PANE_INVENTORY">Inventar</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_BLOOM">Das belebte Herz von Nyleth. Es schlägt schwach und schnell.</entry>
<entry name="INV_DESC_BELL_HOUSE_KEY">Schlüssel zu einer restaurierten Glocke oberhalb von Glockenherz.</entry>
<entry name="INV_NAME_PLINNEY_TOOLS">Bleiches Öl</entry>
<entry name="INV_NAME_FARSIGHT">Weitblick</entry>
<entry name="SHOP_REPAIR_COMPLETE">Gegenstand repariert</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_MOSSBERRY_STEW">Moosbeeren-Eintopf</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL1">Nähnadel</entry>
<entry name="INV_NAME_PLASMIUM_BLOOD">Plasmifiziertes Blut</entry>
<entry name="INV_DESC_WARD_KEY">Ein erstklassig gefertigter Metallschlüssel, dessen Form einem chirurgischen Instrument ähnelt.<br><br>Gewährt Zutritt zur Weißstation der Zitadelle.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_PSALM_CYL">Psalmenwalze</entry>
<entry name="INV_DESC_WITCH_ITEM">Ein verdrehter Klumpen aus Aschereben. Er jammert unaufhörlich.</entry>
<entry name="INV_NAME_CRAWBELL">Krähenglocke</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_SLAB_BOT_DESC">Eine Schnitzerei von Atla, dem Weber der Zeit. Ein Gebet ist darauf eingeritzt.<br><br>„Deinem Vorbild folgend und eingedenk unserer Geschichte, ist dein Lied auch unser Lied. Denn dein Name ist heilig. Weber Atla, mögest du bis in alle Ewigkeit gepriesen werden.“</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_APP_FLY_HALF">Verströmt einen leichten Fliegengeruch.</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_LIBRARY_ROOF_DESC">Eine Gottesdienst-Predigt, die von einem ordinierten Gruftwächter an seine Gemeinde gehalten wird.</entry>
<entry name="OPT_MENU_TITLE">Optionen</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_CHURCHKEEPER">Jungfernseele</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_HUNTER">Jägerinnenherz</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL1">Ein langes Nähwerkzeug, das im Kampf eine einzigartige Ausgewogenheit bietet. Die Klinge ist von der Zeit und vom Einsatz gezeichnet.</entry>
<entry name="INV_NAME_MATERIUM">Materium</entry>
<entry name="MAIN_MENU_OPTIONS">Optionen</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL_MELODY_BOARD">Die heilige Melodie der Gruftwächter wird vom Pontifex unterhalb der Flüsterspalte begehrt und beansprucht.</entry>
<entry name="MAIN_MENU_QUIT_GAME">Spiel verlassen</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_RELICDEALER">Relikte</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_DJ">Feendaunen-Umhang</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_M">Dieses Schmuckstück enthält eine große Anzahl an Rosenkranzperlen. Es kann zerbrochen werden, um die Rosenkranzperlen zu handeln.</entry>
<entry name="INV_DESC_BLUE_GOOP">Dieser flüssige Lebenssamen wurde einer reifen Knospe entnommen. Er besitzt regenerative Fertigkeiten.</entry>
<entry name="INV_NAME_ARCHITECT_KEY">Architektenschlüssel</entry>
<entry name="INV_DESC_ANT_TRAPPER_ITEM">Dieses geschnitzte Kinderspielzeug besteht aus einem mit Blättern bekleideten Käfer.</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_BELLHERMIT">Einsiedlerseele</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_S">Rosenkranzperlen-Band</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_M">Rosenkranzperlen-Halskette</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_L">Bleiche Rosenkranzperlen-Halskette</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_SURFACE">Oberflächen-Memento</entry>
<entry name="INV_DESC_FINEPIN">Eine gewöhnliche Pharloom-Waffe, die trotz der langjährigen Nutzung noch in gutem Zustand ist. Ein fachmännisch gefertigter Metallstab mit einer geschärften Spitze.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_F">Ausgefranstes Rosenkranzperlen-Band</entry>
<entry name="LANGUAGE_CONFIRM">Bist du sicher?</entry>
<entry name="CTRL_SELL">Verkaufen</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_WARD_DESC">Der letzte chirurgische Eingriff am Dirigenten Mizello, der im Operationssaal der Weißstation durchgeführt wurde.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_SILKHEARTS">Seidenherzen</entry>
<entry name="MAT_DESC_SILK">Ein feiner, aus der Seele seines Schöpfers gesponnener Faden. Er ist aufgrund seiner bemerkenswerten Stärke und seiner mythischen Fähigkeiten äußerst begehrt. Damit lassen sich Wunden heilen, Leben verlängern und mächtige Runen weben.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN">Rosenkranzperlen</entry>
<entry name="INV_DESC_MAP">Eine Karte von Pharloom, die teilweise von Shakra ausgefüllt wurde. Ein Federkiel ist erforderlich, um sie zu überarbeiten.</entry>
</entries>
