<entries>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_PRE_DESC_WALL">¡Eh! ¡Necesito a esa molesta campanera! ¿Estás leyendo esto? Pues ve arriba, junto al santuario. Tenemos que hablar...</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_PROMPT">Una parte de la Melodía Ternaria, confiada a los laboriosos Arquitectos.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_FLOWER_DESC_END">El corazón de polen ha sido reclamado de Nyleth.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_BONEBOTTOM_NAME">Suministros del Valle Óseo</entry>
<entry name="QUEST_DOCTOR_CURSE_CURE_LOC">Yarnaby de Páramo Gris</entry>
<entry name="QUEST_TROBBIO_2_DESC_INV">Vuelve al Escenario de la Ciudadela, junto a las Bóvedas Susurrantes.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_END">La era cambiará, y esta seta observa.</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_3_NAME">La oscuridad inferior</entry>
<entry name="QUEST_TROBBIO_2_TITLE">Dolor, angustia y miseria</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_LOC">Residentes del Valle Óseo</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_DESC_WALL">Los pedernajos han despertado en la Médula. Las gemas que crecen en sus vientres proporcionan un calor puro y constante. ¡Recoge esos tesoros y recibirás una recompensa!</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC_SILK">Enfréntate a quien embruja las tierras de Telalejana.</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_NAME">Festín para la prole</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_LOC">Mooshka de Pulgatopía</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_2_DESC">Encuentra ayuda en Muelles Profundos para acceder a la campana de buceo y descender bajo Telalejana.</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_PRE_DESC_WALL">Si es cierto que el mundo llega a su fin, deseo poner a prueba mi alfiler en combate una última vez. ¡Ven a mi casa en el borde de la frontera y acepta mi desafío!</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_INVESTIGATE_NAME">Salones silenciosos</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_TITLE">Determinación fatal</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREADED_LOC">Residentes de Campanilla</entry>
<entry name="QUEST_STEELSENTINEL_DESC">Investiga los lugares de descanso marcados por la Vidente Acerina Zi para descubrir la ubicación de su vasallo.</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_LOC">Residentes de Campanilla</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_LOC">Alfilera de los Escalones Ajados</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FLEATOPIA_NAME">Suministros de Pulgatopía</entry>
<entry name="QUEST_CROW_PRE_DESC">Habla con Creige de Hogar a medio camino en Páramo Gris.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_CONT_TITLE">La gloria de Campanilla</entry>
<entry name="QUEST_SAVE CITYMERCHANT_LOC">Residentes de Enclave Cancioneril</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_DESC_READY">Lleva el fragmento de cuerno al muro de deseos de Campanilla y recibe tu recompensa.</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_SEEKER_DESC">Asciende por las tierras de Telalejana y llega a la Ciudadela, en la cima del reino.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_5_NAME">Los viejos corazones</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_LOC">Cuidador de Enclave Cancioneril</entry>
<entry name="QUEST_BROLLY_GET_DESC">Caza pinchosos en los Campos Lejanos y recoge núcleos de púa.</entry>
<entry name="TYPE_HUNT_2_TITLE">Gran caza</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SLAVE_NAME">Huevo de la reina</entry>
<entry name="QUEST_STEELSENTINEL_DESC_2">Regresa con la Vidente Acerina Zi e infórmale de la huida de Sula.</entry>
<entry name="QUEST_SHAKRA_FINAL_TITLE">Final del camino</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B2_NAME">Alquimia avanzada</entry>
<entry name="QUEST_ROACH_KILL_LOC">Crull y Benjin de Camino del Pecador</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_TITLE">Pedernajos volátiles</entry>
<entry name="QUEST_SHELL_FLOWER_TITLE">Rito del pólipo</entry>
<entry name="QUEST_CROW_PRE_DESC_WALL">¡Esos malditos cuervones me están ensuciando el tejado! Se me ha ocurrido una buena solución para mantenerlos alejados, pero necesitaré ayuda. Pregunta en Hogar a medio camino si crees que tienes lo que hay que tener.</entry>
<entry name="UI_PROMPT_ACCEPT">¿Prometer deseo?</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_SHORT_DESC">Busca rastros del mensajero Tipp y localízalo.<br><br>A Tipp lo vieron por última vez en la parte inferior del Bosque Coraza.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_0_NAME">Tras la caída</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_ANT_DESC">Reclama el corazón de cazadora.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FIXER_NAME">Suministros del Campamento de Supervivientes</entry>
<entry name="QUEST_PINSMITHTOOLS_LOC">La Ciudadela</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_DESC_WALL">Esos locos y violentos peregrinos que vagan por el gran camino... Sus mantones nos serían útiles en Valle Óseo. ¡Y abatirlos sería sin duda un acto de piedad!</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_1_DESC">Encuentra un modo de descender bajo Telalejana en Muelles Profundos.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_MASKMAKER_NAME">Laca líquida</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_5_DESC">Anima y obtén los viejos corazones de Telalejana.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_PROMPT">Una parte de la Melodía Ternaria, confiada a los Directores.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_LOC">Mooshka de la Caravana de las pulgas</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_DESC_READY">Lleva el ojo de la Madre Ponedora al muro de deseos de Enclave Cancioneril y recibe tu recompensa.</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_KILL_TITLE">La más veloz de Telalejana</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_SLAVE_DESC">Huevo frágil que contiene una joven reina devoraseda. Aunque la reina no puede recolectar seda por sí misma, con tiempo y cuidados podría criar más devorasedas.</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_LOC">Cuidador de Enclave Cancioneril</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_SEEKER_NAME">La gran Ciudadela</entry>
<entry name="QUEST_BELLHART_DONATION_CONT_LOC">Pabo de Campanilla</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_LOC">Cazadora, en los Conductos Putrefactos.</entry>
<entry name="TYPE_SPRINT_TITLE">Sprint</entry>
<entry name="QUEST_WITCH_CURSE_DESC">Enlaza el cogollo retorcido.</entry>
<entry name="QUEST_SHAKRA_FINAL_DESC_WALL">Niña portadora de aguja, he captado el rastro reciente de mi maestra en esos sucios pantanos junto a la Ciudadela. Te pido que me sigas, para que nos encontremos en el final del camino.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_DESC_READY">Vuelve con Mooshka, maestro de la Caravana de las pulgas, en la Médula.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_PRE_DESC_WALL">Como se advirtió hace tiempo, han llegado los tiempos negros. Queda un último acto por realizar. Reúnete conmigo en lo que antes se llamaba Pulgatopía.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_LOC">Bóvedas Susurrantes</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FIXER_LOC">La Médula</entry>
<entry name="UI_BOARD_REWARD_TITLE">Recompensa</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_BRIDGE_DESC">Busca rastros de la comerciante Jubilana y localízala.<br><br>A Jubilana la vieron por última vez en el Memorium de la Ciudadela.</entry>
<entry name="QUESTBOARD_PROMPT">Prometer deseo</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_PILGRIMSREST_LOC">Descanso del Peregrino</entry>
<entry name="INV_TOGGLE_COMPLETED_ON">Mostrar completados</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_BRIDGE_DESC_WALL">Nuestra querida comerciante se fue a buscar tesoros al Memorium de la Ciudadela. Lleva fuera demasiado tiempo. ¡Por favor, asegúrate de que está a salvo!</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREADED_DESC">Busca al bicho angustiado cerca de la vía campana de los Escalones Ajados.</entry>
<entry name="QUEST_BROLLY_GET_DESC_READY">Entrega los núcleos de púa a la costurera de Campos Lejanos.</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B_DESC_INV">Recoge plasmio de los brotes de plasmio en la parte inferior de las Gusaneras.<br><br>El plasmio se puede extraer de los brotes con una puñalada totalmente cargada de la ampolla con aguja.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MASK_NAME">Laca líquida</entry>
<entry name="QUEST_SAVE COURIER_TALL_LOC">Tipp de Campanilla</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_LOC">Altos Salones</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC_MELODY_COMPLETABLE">Toca la Melodía Ternaria ante las estatuas en el corazón de la Ciudadela.</entry>
<entry name="TYPE_DONATE_1_TITLE">Donar</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_2_DESC_INV">Dona rosarios para ayudar a los residentes de Enclave Cancioneril.</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_PRE_DESC">Viaja hasta la casa de Alfilera en el extremo más alejado de los Escalones Ajados y acepta su desafío.</entry>
<entry name="QUEST_ROACH_KILL_TITLE">Vísceras de cucaracha</entry>
<entry name="MQ_THREADSPUN_TOWN_LOC">Campanilla</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FLEATOPIA_LOC">Pulgatopía</entry>
<entry name="TYPE_HUNT_1_TITLE">Caza</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_TARGET_MASK">Entregar al fabricante de máscaras en Monte Fay.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER2_DESC_INV">Dona fragmentos de coraza para contribuir a la construcción de un icono de esperanza.</entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_DESC_READY">Lleva la muñeca de hierba al muro de deseos de Campanilla y recibe tu recompensa.</entry>
<entry name="ITEM_EXTRACTOR_PINS_NAME">Púas de acero</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_PRE_DESC_WALL">¡Dulzura! ¡Acidez! ¡Amargura! ¡Lo necesito todo, con premura! Si tienes los preciados frutos, ¡ven a verme a Hogar Musgoso y comparte todo lo que tengas! </entry>
<entry name="QUEST_JOURNAL_DESC_READY">Enséñale el Diario de caza completado a Nuu en Hogar a medio camino en Páramo Gris.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_PRE_DESC">Habla con el maestro de pulgas Mooshka de Pulgatopía.</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_KILL_LOC">Maestro de Sprints Veloz de Campos Lejanos</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_DESC">Busca en las doradas alturas de la Ciudadela la Melodía de los Directores.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_TITLE">Las pulgas perdidas</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B2_DESC_READY">Dale la sangre plasmificada al alquimista en la parte superior de Gusaneras.</entry>
<entry name="QUEST_SHELL_FLOWER_LOC">Raíz Gris de Bosque Coraza</entry>
<entry name="QUEST_CROW_TITLE">Limpieza de cuervones</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_FIXER">Entregar en el Campamento de Supervivientes en la Médula.</entry>
<entry name="MQ_TYPE_DEFEAT">Derrota</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC_MELODY">Aprende la Melodía Ternaria y abre el cambio hacia la cima de la Ciudadela.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_FLOWER_NAME">Corazón de los bosques</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_1_DESC">Enfréntate al cuidador y a su familia en la Capilla en Ruinas junto al Valle Óseo.</entry>
<entry name="QUEST_GOURMAND_DESC">Obtén manjares raros de Telalejana.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_PILGRIMSREST_NAME">Suministros de Descanso del Peregrino</entry>
<entry name="TYPE_GATHER_1_TITLE">Reunir</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_DESC_GOT">Melodía de los Arquitectos aprendida.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_TARGET_GOURMAND">Entregar a Mergwin en las Cámaras Corales.</entry>
<entry name="QUEST_CROW_INV_DESC">Caza cuervones en Páramo Gris y recoge sus pieles zaparrastrosas.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_DESC_GOT">Melodía de los Directores aprendida.</entry>
<entry name="QUEST_FINEPINS_DESC_WALL">¡Nuestro asentamiento está indefenso! ¡Pues eso no puede ser! Cuando llegue lo peor, debemos estar preparados. Tráenos alfileres de los bichos del Coro, esas cuchillas son afiladas y fuertes.</entry>
<entry name="MQ_BELLSHRINES_NAME">Gran Puerta</entry>
<entry name="QUEST_STEELSENTINEL_TITLE">Vasallo perdido</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_TITLE">Recolección de bayas</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_DESC_INV">Busca pedernajos en la Médula y derrótalos para conseguir pedergemas.<br><br>Encontrarás pedernajos si sigues sus mudas de piedra y heces aromáticas.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_DESC">Busca rastros de la comerciante Jubilana y localízala.<br><br>A Jubilana la vieron por última vez en las Cámaras Corales inferiores.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_CONT_DESC_INV">Dona rosarios para completar a la reconstrucción de Campanilla.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER2_TITLE">Un icono de esperanza</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_TITLE">Campanas de plata</entry>
<entry name="QUEST_SAVE COURIER_SHORT_LOC">Frey de Campanilla</entry>
<entry name="QUEST_DOCTOR_CURSE_CURE_DESC">Consigue púas de acero de Crull y Benjin en el Camino del Pecador para que Yarnaby pueda extirpar el parásito.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SONGCLAVE_DESC">Entrega suministros al Cuidador en Enclave Cancioneril.</entry>
<entry name="QUEST_CROW_INV_DESC_READY">Entrega la piel zaparrastrosa a Creige de Hogar a medio camino en Páramo Gris.</entry>
<entry name="QUEST_DOCTOR_CURSE_CURE_NAME">Extirpación de infestación</entry>
<entry name="QUEST_PINSMITHTOOLS_DESC_READY">Entrega el aceite pálido a Plinney de Campanilla.</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_DESC_WALL">Se han oído gritos horribles procedentes de esa prisión junto a la Ciudadela. ¿Qué atrocidades deben de estar ocurriendo en su interior para provocar un sonido tan espantoso?</entry>
<entry name="INV_TOGGLE_COMPLETED_OFF">Ocultar completados</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_3_DESC">Usa la campana de buceo en Muelles Profundos para descender bajo Telalejana.</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_LOC">Residentes de Enclave Cancioneril</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_2_NAME">La oscuridad inferior</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_LOC">Residentes del Valle Óseo</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_2_DESC_WALL">¡¿Cómo es que siguen llegando tantos desgraciados bichos perdidos?! ¡Todos hambrientos y en busca de refugio! Necesitamos más rosarios, así que ráscate el bolsillo.</entry>
<entry name="QUEST_THREADCORES_TITLE">Corazones oscuros</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_DESC">Localiza a la criatura que grita en la Losa y mátala.<br><br>La criatura puede ser rastreada por su rastro de baba.</entry>
<entry name="ITEM_EXTRACTOR_PINS_DESC">Duras púas forjadas, diseñadas para su uso en maquinaria pesada y capaces de atravesar incluso la coraza más dura.</entry>
<entry name="MQ_TYPE_BELLSHRINES">Abre</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_4_DESC">Regresa con los chamanes caracol en la Capilla en Ruinas junto al Valle Óseo.</entry>
<entry name="QUEST_THREADCORES_DESC">Destruye masas de vacío esparcidas por toda Telalejana.</entry>
<entry name="QUEST_FINEPINS_DESC_INV">Da caza a los bichos del Coro que llevan alfileres de la Ciudadela y consigue alfileres finos.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FLEATOPIA_DESC">Entrega suministros al maestro de pulgas Mooshka en Pulgatopía.</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_LOC">Alquimista Zylotol de las Gusaneras</entry>
<entry name="QUEST_DOCTOR_CURSE_CURE_DESC_READY">Entrega las púas de acero a Yarnaby en Páramo Gris para que pueda extirpar el parásito.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_BRIDGE_NAME">La comerciante perdida</entry>
<entry name="MQ_SILK_SNARE_NAME">Trampa anímica</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_FLEATOPIA">Entregar en Pulgatopía.</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B_NAME">Asistente de alquimista</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_SONGCLAVE">Entregar en Enclave Cancioneril.</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_PRE_LOC">Druida de Hogar Musgoso</entry>
<entry name="QUEST_SHININGCOGS_DESC_READY">Lleva los engranajes brillantes al muro de deseos de Enclave Cancioneril y recibe tu recompensa.</entry>
<entry name="UI_PROMPT_ACCEPTED">Deseo prometido</entry>
<entry name="TYPE_JOURNAL_TITLE">Aprender</entry>
<entry name="UI_TITLE_QUESTS_COMPLETE">Completados</entry>
<entry name="QUEST_FIXER3_DESC_WALL">He oído decir que los peregrinos a veces se caen por ese gran agujero junto al asentamiento. Una mala forma de acabar el viaje, antes incluso de empezarlo. ¡Podría construir un puente, si tuviera los materiales!</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_NAME_SILK">Pálida monarca</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_PROMPT">Una parte de la Melodía Ternaria, confiada a los misteriosos Guardianes de las Bóvedas.</entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_DESC_WALL">Nuestros hermanos embrujados que vagan por los grandes salones siguen llevando sus estupendas capas blancas. A este asentamiento le vendría muy bien la protección que ofrecen. ¡Por favor, tráenos algunas!</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_DESC_READY">Lleva las pedergemas al muro de deseos del Valle Óseo y recibe tu recompensa.</entry>
<entry name="QUEST_ROACH_KILL_DESC_READY">Entrega las vísceras de cucaracha a Crull y Benjin de Camino del Pecador.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_CORAL_DESC">Reclama el corazón de corteza.</entry>
<entry name="QUEST_SHELL_FLOWER_DESC_READY">Entrega los corazones de pólipo a Raíz Gris de Bosque Coraza.</entry>
<entry name="QUEST_SHELL_FLOWER_DESC_INV">Recoge corazones de pólipo de las flores moradas de Bosque Coraza.</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B_DESC_READY">Dale el plasmio recogido al alquimista en la parte superior de las Gusaneras.</entry>
<entry name="QUEST_SONG_KNIGHT_TITLE">Audiencia final</entry>
<entry name="QUEST_PINSMITHTOOLS_NAME">Aceite de maestro alfilero</entry>
<entry name="MQ_BELLSHRINES_LOC">Telalejana</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_DESC_WALL">Vieron a la vieja comerciante peregrina, Jubilana, vagando por las Cámaras Corales, pero nunca llegó hasta aquí arriba. ¿Le habrá pasado algo terrible?</entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_DESC_WALL">¡Un enorme coraza roja robó mi preciado recuerdo y escapó a los campos! Por favor, ¡persigue al ladrón y recupera mi tesoro!</entry>
<entry name="QUEST_SHININGCOGS_DESC_WALL">(shining cogs wall desc)</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_DESC">Encuentra a Alfilera en la ladera tormentosa del Monte Fay y derrótala en combate.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_START_DESC">¡Atención! ¡Nuestro hogar ha sido purgado del mal, pero ahora tenemos la tarea de restaurarlo a su antigua gloria! Compartid vuestros rosarios con nosotros, para que comience el trabajo.</entry>
<entry name="QUEST_SONG_KNIGHT_LOC">Segundo Centinela</entry>
<entry name="QUEST_GOURMAND_DESC_READY">Entrega los manjares raros a Mergwin en el comedor de la Ciudadela.</entry>
<entry name="SQ_TYPE_MELODY">Aprende</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_1_NAME">A la espera del fin</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_DESC">Busca en el núcleo mecanizado de la Ciudadela la Melodía de los Arquitectos.</entry>
<entry name="TYPE_HERALD_TITLE">Testigo</entry>
<entry name="QUEST_RUNTRESS_NAME">Festín para Pequeñuela</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_INVESTIGATE_DESC">Adéntrate en la Ciudadela y enfréntate a los bichos con velo.</entry>
<entry name="QUEST_SHININGCOGS_TITLE">Engranajes brillantes</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_CORAL_NAME">Corazón de poder</entry>
<entry name="QUEST_SONG_KNIGHT_DESC_WALL">Atiende la petición de este Centinela, cazadora de rojo. Dirígete a los salones altos, la cámara de sus semejantes. El camino estará marcado.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE CITYMERCHANT_BRIDGE_LOC">Residentes de Enclave Cancioneril</entry>
<entry name="QUEST_GOURMAND_TITLE">Gran sabor de Telalejana</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_MASKMAKER_LOC">Monte Fay</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_PRE_DESC_WALL">¡Soy Mooshka, humilde forastero de esta tierra y maestro de la Caravana de las pulgas! Deseo ayuda, ¡para que todas las pulgas puedan viajar juntas a salvo!</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_PRE_DESC">Habla con Mooshka, maestro de la Caravana de las pulgas, en la Médula.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_SHERMA_DESC_WALL">Por el bien de nuestros hermanos y hermanas enfermos, descenderé a la sagrada Ala Blanca y buscaré suministros curativos. Si puedes, ¡por favor, acompáñame! La compañía hará que el trabajo sea mucho más alegre.</entry>
<entry name="QUEST_WITCH_CURSE_TITLE">Rito de renacimiento</entry>
<entry name="UI_PROMPT_PROGRESS">Deseo actualizado</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_PILGRIMSREST_DESC">Entrega suministros a Mort en Descanso del Peregrino.</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_DESC">Adquiere los componentes necesarios para construir una poderosa trampa.</entry>
<entry name="UI_BOARD_DONATE_TITLE">Donación</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_DESC">Utiliza herramientas para adquirir órganos de varios tipos para que Cazadora pueda alimentar a su prole.</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_TITLE">Prendas peregrinas</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_TITLE">Éxtasis del fin</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_NAME">Melodía de los Guardianes de las Bóvedas</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_NAME">Melodía de los Directores</entry>
<entry name="QUEST_PINSMITHTOOLS_DESC_INV">Recupera aceite pálido de la Ciudadela.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_3_DESC">Escapa del Abismo.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_TITLE">Cambio de era</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_DESC">Pesado saco de tela que contiene herramientas, baratijas y material médico.</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_DESC_READY">Lleva las campanas de plata al muro de deseos de Campanilla y recibe tu recompensa.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_4">En lo alto de torres que hilan, cerca de la cirujana desdeñada,</entry>
<entry name="TYPE_WAYFARER_1_TITLE">Caminante</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_0_DESC">Descubre qué ha sido de Telalejana.</entry>
<entry name="QUEST_BELLHART_LOC">Residentes de Campanilla</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_DESC_READY">Vuelve con Cazadora y llévale los órganos.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_MASKMAKER_DESC">Entrega laca líquida al fabricante de máscaras de Monte Fay.</entry>
<entry name="SQ_TYPE_BLACKTHREAD_5">Reclama</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_BONEBOTTOM_DESC">Entrega suministros al arreglador Flick en el Valle Óseo.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_START_DESC_INV">Dona rosarios para contribuir a la reconstrucción de Campanilla.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_LOC">Núcleo Mecánico</entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_TITLE">El cazador oculto</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_RETURN_DESC">Encuentra la forma de reproducir el cilindro sagrado en las Bóvedas Susurrantes.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_CONT_DESC">¡El trabajo de restauración de nuestro hogar sagrado está casi terminado! ¡Que los bendecidos con rosarios los compartan con nosotros para este santo propósito!</entry>
<entry name="QUEST_FIXER1_TITLE">Reparaciones del Valle Óseo</entry>
<entry name="MQ_TYPE_SAVE">Salva</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_1_TITLE">Construcción de Enclave Cancioneril</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_DESC_WALL">¡Oh, moscabestia, que arrasas las abrasadoras tierras salvajes! ¡No estorbes más a los buenos peregrinos! ¡Que te alcance una furia sagrada!</entry>
<entry name="MQ_TYPE_DESTROY">Destruye</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B2_DESC_INV">Consigue sangre plasmificada de las criaturas infectadas en las Gusaneras.<br><br>La sangre plasmificada se puede extraer con una puñalada totalmente cargada de la ampolla con aguja.</entry>
<entry name="QUEST_FINEPINS_TITLE">Alfileres finos</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_LOC">Residentes de Enclave Cancioneril</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_LOC">Residentes del Valle Óseo</entry>
<entry name="QUEST_FINEPINS_DESC_READY">Lleva los alfileres finos al muro de deseos de Enclave Cancioneril y recibe tu recompensa.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_ANT_DESC_END">El corazón de cazadora ha sido reclamado de Karmelita, la Cantante Skarr.</entry>
<entry name="QUEST_SHAKRA_FINAL_LOC">Shakra</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_1_DESC_WALL">Si este lugar debe dar cobijo a cualquier bicho harapiento que se presente, necesitaremos suministros y dinero. Así que si estás leyendo esto, ¡ráscate el bolsillo!</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_TITLE">La madre que se lamenta</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_NAME">La comerciante ambulante</entry>
<entry name="QUEST_FIXER3_DESC_INV">Dona fragmentos de coraza para contribuir a la construcción de un puente.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_NAME">Melodía de los Arquitectos</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_1_NAME">La oscuridad inferior</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_DESC">Busca en el ala enclaustrada de la Ciudadela la Melodía de los Guardianes de las Bóvedas.</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_DESC">Dale caza a un cráneo tirano de la Médula.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_TALL_DESC">Busca rastros del mensajero Pill y localízalo.<br><br>A Pill lo vieron por última vez en la parte inferior de Páramo Gris.</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREADED_NAME">Se buscan héroes</entry>
<entry name="TYPE_STEELSENTINEL_TITLE">Acero</entry>
<entry name="TYPE_COURIER_TITLE">Entrega</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_DESC_READY">Lleva los mantones de peregrino al muro de deseos del Valle Óseo y recibe tu recompensa.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_BONEBOTTOM_LOC">Valle Óseo</entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_LOC">Residentes de Enclave Cancioneril</entry>
<entry name="QUEST_JOURNAL_DESC">Derrota a las numerosas criaturas de Telalejana y rellena el Diario de caza.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER2_DESC_WALL">El camino es difícil para nosotros, los peregrinos. Quiero construir un hermoso símbolo de esperanza, que se erija junto al Valle Óseo y dé la bienvenida a quienes vayan a emprender su largo viaje.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER1_DESC_INV">Dona fragmentos de coraza para contribuir a las reparaciones del Valle Óseo.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_TALL_NAME">Mi hermano desparecido</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_1_DESC_INV">Dona rosarios para contribuir al crecimiento de Enclave Cancioneril.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_6_DESC">Sumérgete en el vacío y libera Telalejana.</entry>
<entry name="QUESTBOARD_TITLE">Muro de deseos</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_4_NAME">Buscadora de hechizos</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_DESC_INV">Da caza a los peregrinos embrujados de Telalejana y recoge mantones de peregrino de sus cadáveres.</entry>
<entry name="QUEST_TROBBIO_2_DESC_WALL">En la más oscura de las sombras, todo se aclara. Telalejana exhala su último aliento, y los pocos que quedamos debemos soportar su dolor agonizante. Ven al Escenario de la Ciudadela y suframos juntos.</entry>
<entry name="QUEST_ROACH_KILL_DESC">Dales caza las suciarachas de Camino del Pecador y obtén vísceras de cucaracha de sus cuerpos.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SONGCLAVE_LOC">Enclave Cancioneril</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_DESC">Busca pulgas por las tierras de Telalejana y guíalas hasta la Caravana de las pulgas.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_3_NAME">Regreso a Telalejana</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_PRE_DESC">Habla con el druida en Hogar Musgoso.</entry>
<entry name="QUEST_JOURNAL_TITLE">Bichos de Telalejana</entry>
<entry name="MQ_PROMPT_BEGIN">Nuevo objetivo</entry>
<entry name="QUEST_GOURMAND_LOC">Mergwin de la Ciudadela</entry>
<entry name="MQ_SILK_SNARE_DESC">Escala la Ciudadela y atrapa a su monarca con una trampa mortal.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_PILGRIMSREST">Entregar en Descanso del Peregrino.</entry>
<entry name="UI_BOARD_DELIVER_TITLE">Entrega</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FIXER_DESC">Entrega suministros a Flick en el Campamento de Supervivientes.</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_PRE_DESC">Reúnete con el Maestro de Sprints Veloz en la frontera más lejana de los Campos Lejanos.</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_DESC_READY">Lleva el fragmento de corona al muro de deseos del Valle Óseo y recibe tu recompensa.</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_DESC">Recoge bayas musgosas en las zonas cubiertas de musgo de las tierras bajas Telalejana.</entry>
<entry name="MQ_TYPE_SEEK">Busca</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_RETURN_DESC_GOT">Melodía de los Guardianes de las Bóvedas aprendida.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_TALL_DESC_WALL">¡Necesito ayuda-ayuda rápido! ¡Mi hermano Pill ha desaparecido en algún lugar de Páramo Gris! ¡Por favor, que alguien me ayude a encontrarlo!</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_ANT_NAME">Corazón de lo salvaje</entry>
<entry name="QUEST_BELLHART_DONATION_START_LOC">Pabo de Campanilla</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_KILL_DESC">Desafía a una carrera al Maestro de Sprints Veloz para descubrir quién es el bicho más rápido de Telalejana.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_5">Prisión de quien se reveló contra la seda en vano,</entry>
<entry name="MQ_PROMPT_COMPLETE">Objetivo completado</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_7">Pasada la cumbre de la Cuna, la última prueba,</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_6">Corazón de escarcha que vuela lejano,</entry>
<entry name="QUEST_JOURNAL_LOC">Nuu en Hogar a medio camino</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_LOC">Telalejana</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_3">Junto a la base en llamas, corazas negras y quemadas,</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_2">Sobre el campamento asolado por la hebra negra insana,</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_SHERMA_DESC">Busca rastros del peregrino Sherma y localízalo.<br><br>Sherma estaba viajando al Ala Blanca de la Ciudadela.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_NAME">Petate de mensajero</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_PRE_DESC">Reúnete con el Cuidador en Enclave Cancioneril.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER3_LOC">Flick del Valle Óseo</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_DESC_READY">Habla con el maestro de pulgas Mooshka de Pulgatopía e inicia la ceremonia final.</entry>
<entry name="MQ_BELLSHRINES_DESC">Despierta las viejas campanas que hay a lo largo y ancho de Telalejana.</entry>
<entry name="QUEST_RUNTRESS_DESC_READY">Vuelve con Pequeñuela y llévale los órganos.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_SHERMA_NAME">Bálsamo para los heridos</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_DESC_WALL">Si se busca con cuidado en las venas campana, a veces se pueden encontrar raras campanas de plata. ¡Si pudiéramos recuperar algunas, el material sería de gran utilidad!</entry>
<entry name="QUEST_THREADCORES_DESC_READY">Vuelve al muro de deseos de Campanilla y recibe tu recompensa.</entry>
<entry name="QUEST_TROBBIO_2_LOC">El atormentado</entry>
<entry name="MQ_TYPE_ASCEND">Asciende</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC_LIFT">Sube más allá de la Ciudadela y enfréntate a quien embruja las tierras de Telalejana.</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_TITLE">Moscabestia salvaje</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_FLOWER_DESC">Reclama el corazón de polen.</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_DESC">Rastrea a la moscabestia salvaje en los Campos Lejanos y abátela.<br><br>La moscabestia puede rastrearse por sus mudas de coraza y las marcas de sus garras.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_BONEBOTTOM">Entregar en Valle Óseo.</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_2_TITLE">Fortalecimiento de Enclave Cancioneril</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_GIVE_NAME">Órganos</entry>
<entry name="QUEST_SHAKRA_FINAL_DESC_INV">Busca a Shakra y a su maestra en Aguas Biliares.<br><br>Puedes seguir a Shakra con el rastro de sus anillos.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER1_LOC">Flick del Valle Óseo</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_PRE_DESC_WALL">¿Eres ágil? ¿Eres veloz? Si quieres demostrar que eres el bicho más rápido de Telalejana, ¡reúnete conmigo en la frontera más lejana de los Campos Lejanos! ¡Apresúrate!</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_DESC_READY">Entrega las bayas musgosas al druida de Hogar Musgoso.</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREADED_WALL">Se ha oído a un bicho angustiado pidiendo ayuda cerca de la vía campana en lo alto de la gran escalinata arenosa. ¿Acudirá alguien en ayuda del pobre infeliz?</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_2_DESC">Alcanza la fuente de los hilos negros dentro del Abismo.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER2_LOC">Flick del Valle Óseo</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_START_TITLE">Restauración de Campanilla</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_5_DESC_END">Lleva los viejos corazones a los chamanes caracol en la Capilla en Ruinas junto al Valle Óseo.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_DESC">Consigue el récord en todos los juegos pulgosos y conviértete en la gran campeona.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_SHORT_NAME">Mi mensajero desaparecido</entry>
<entry name="MQ_THREADSPUN_TOWN_DESC_INV">Rompe la maldición de seda que asola la aldea de Campanilla.</entry>
<entry name="MQ_RESCUE_BELLBEAST_DESC">Desciende a Vía Campana y derrota a la criatura hostil que hay en su interior.</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_NAME">Corona de Telalejana</entry>
<entry name="QUEST_WITCH_CURSE_LOC"></entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_DESC">Carne grasa de origen indeterminado. Una vez preparada, se estropea con rapidez si no se conserva adecuadamente.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_1">La capilla caída ante la fuerza de la monarca soberana,</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SLAVE_DESC">Entrega el huevo de la reina a Styx del Camino del Pecador.</entry>
<entry name="QUEST_CROW_LOC">Creige de Hogar a medio camino</entry>
<entry name="QUEST_SHININGCOGS_DESC_INV">Da caza a bichos mecánicos en el Núcleo Mecánico y consigue engranajes brillantes.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SONGCLAVE_NAME">Suministros de Enclave Cancioneril</entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_DESC_INV">Da caza a los bichos del Coro con capa en la Ciudadela y recoge capas del Coro de sus cadáveres.</entry>
<entry name="MQ_BELLSHRINES_DESC_READY">Vuelve a la Gran Puerta y abre el camino a la Ciudadela.</entry>
<entry name="MQ_PROMPT_PROGRESS">Objetivo actualizado</entry>
<entry name="QUEST_STEELSENTINEL_DESC_READY">Investiga el lugar ritual junto al Cementerio Óseo.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_CORAL_DESC_END">El corazón de corteza ha sido reclamado del Rey de la Corteza Khann.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_SLAVE_NAME">Huevo de la reina</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_SHERMA_LOC">Sherma de Enclave Cancioneril</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_DESC_WALL">Un cráneo tirano, el mayor de los repugnantes depredadores óseos de la Médula, merodea por las cuevas sobre el gran camino. ¡Acaba con la bestia para mantenernos a salvo!</entry>
<entry name="MQ_TYPE_DESCEND">Desciende</entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_TITLE">Capas del Coro</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_SEEKER_LOC">Telalejana</entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_LOC">Gilly de Campos Lejanos</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SLAVE_LOC">Camino del Pecador</entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_DESC">Rastrea a quien robó el recuerdo de Gilly cerca del Santuario de Campana entre Muelles Profundos y Campos Lejanos.</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_NAME">Seda y alma</entry>
<entry name="MQ_TYPE_INVESTIGATE">Investiga</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_6_NAME">Última zambullida</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC">Sube a la Ciudadela y enfréntate a quien embruja las tierras de Telalejana.</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_TITLE">El terrible tirano</entry>
<entry name="QUEST_BROLLY_GET_TITLE">Púas maleables</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MASK_DESC">Esmalte pálido utilizado en la preparación y protección de máscaras de hueso.</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_DESC_GOT">Entrega los componentes que has recogido al Cuidador de Enclave Cancioneril.</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_2_NAME">La oscuridad inferior</entry>
<entry name="QUEST_BROLLY_GET_LOC">Costurera de Campos Lejanos</entry>
<entry name="QUEST_FIXER1_DESC_WALL">Hay muchas reparaciones que hacer por aquí, ¡pero necesito más materiales! Solo quiero fragmentos de coraza para poder ponerme a trabajar. No es mucho pedir, ¿verdad?</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_SHORT_DESC_WALL">A mi querido mensajero lo vieron por última vez en Bosque Coraza. ¡Por favor, que alguien encuentre a Tipp y lo envíe a casa, junto con toda su preciada mercancía!</entry>
<entry name="QUEST_THREADCORES_DESC_WALL">¡Qué horror en los caminos! Esos montículos negros formados de cáscaras y bichos, corrompiendo todo a su alrededor. ¡Ojalá alguien los abatiese y concediese a las pobres almas su descanso!</entry>
<entry name="QUEST_FIXER3_TITLE">Un puente para salvar vidas</entry>
<entry name="MQ_THREADSPUN_TOWN_NAME">La aldea hilada</entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_DESC_READY">Lleva las capas del Coro al muro de deseos de Enclave Cancioneril y recibe tu recompensa.</entry>
<entry name="MQ_RESCUE_BELLBEAST_NAME">Bestia en las campanas</entry>
<entry name="QUEST_SONG_KNIGHT_DESC">Rastrea al Segundo Centinela por los marcadores dejados cerca de Enclave Cancioneril.</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_DESC_INV">Recoge campanas de plata en los túneles de las venas campana por encima y por debajo de Campanilla.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_NAME">Loncha de mensajero</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_TARGET_SLAVE">Entregar a Styx del Camino del Pecador.</entry>
<entry name="QUEST_RUNTRESS_DESC">Utiliza herramientas para adquirir órganos de varios tipos para que Pequeñuela pueda alimentarse.</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_LOC">Residentes de Campanilla</entry>
</entries>
