<entries>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_TOOL">Imposible equipar herramientas</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_DESC">Inyectadora con plasmio.<br><br>Al inyectar el líquido, se puede ganar salud más allá de los límites naturales.</entry>
<entry name="QUICKBIND_DESC">Conjunto de alfileres quirúrgicos del Ala Blanca. Se utiliza para introducir seda a la fuerza en la coraza de un insecto.<br><br>Aumenta la velocidad de enlace.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_TRANSFORM">Transforma herramientas mientras descansas en un banco.</entry>
<entry name="THIEF_CLAW_DESC">Herramienta con gancho para sacarles a la fuerza el botín a bichos y cáscaras.<br><br>Al lanzarlo contra enemigos, roba rosarios y fragmentos de coraza, además de causar daño adicional.</entry>
<entry name="BARBED_WIRE_DESC">Cruel brazalete que llevan aquellos que creen que su castigo es insuficiente.<br><br>Aumenta el daño recibido, pero también aumenta el daño infligido por la aguja.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_EQUIP">Equipar herramienta</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_UPG_NAME">Garras espejo</entry>
<entry name="UI_PROMPT_UNLOCK_SLOT">Ampliar</entry>
<entry name="ROSARYCANNON_NAME">Cañón de rosarios</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_DESC">Acechas a la presa y atacas con golpes letales.</entry>
<entry name="SILKSHOT_NAME">Honda sedeña</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_TOOL">Equipa herramientas mientras descansas en un banco.</entry>
<entry name="CREST_PILGRIM_NAME">Errante</entry>
<entry name="PINSTRESS_NAME">Placa de alfiler</entry>
<entry name="UI_BUTTON_TOGGLE_STATE">Transformar</entry>
<entry name="BROLLYSPIKE_DESC">Cinturón flexible de dientes de sierra metálicos que puede fijarse al dobladillo de una capa.<br><br>Al abrir la capa, las cuchillas giran y dañan a los enemigos cercanos.</entry>
<entry name="TACK_DESC">Cortos alfileres diseñados para esparcirlos por el suelo.<br><br>Las puntas afiladas perforarán a cualquier enemigo que las pise.</entry>
<entry name="MULTIBIND_NAME">Multihuso</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_UPG_DESC">Herramientas teatrales gemelas de un bicho vanaglorioso.<br><br>Al enlazar, emite una abrasadora ráfaga que daña a los enemigos circundantes.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_VIEW_CRESTS">Ver blasones</entry>
<entry name="UI_BUTTON_SELECT_CREST">Seleccionar blasón</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_UPGRADED_DESC">Acechas a la presa y atacas con golpes letales. La concentración aumenta con los golpes sucesivos.</entry>
<entry name="CONCH_DRILL_NAME">Cortaconcha</entry>
<entry name="FLEA_CHARM_NAME">Huevo de Pulgalia</entry>
<entry name="LIGHTNING_ROD_NAME">Recipientes voltaicos</entry>
<entry name="WALLCLING_NAME">Agarre del ascendente</entry>
<entry name="LONGNEEDLE_NAME">Garralarga</entry>
<entry name="CONCH_DRILL_DESC">Arma en espiral fabricada con una punta de concha endurecida.<br><br>Lanzada en ángulo, puede rebotar y pillar a la presa desprevenida.</entry>
<entry name="ZAP_IMBUEMENT_NAME">Filamento voltaico</entry>
<entry name="MAGNETITE_DICE_DESC">Juguetes tallados a partir de material magnético.<br><br>Se usan en juegos sencillos y se cree que traen suerte a su portador. </entry>
<entry name="UI_BUTTON_RELOAD">Recargar</entry>
<entry name="HARPOON_DESC">Alfiler con asta lastrado, capaz de perforar corazas duras. </entry>
<entry name="UI_USE_INFO">Usar</entry>
<entry name="STRAIGHT_PIN_DESC">Herramienta arrojadiza ligera, diseñada para ataques rápidos.</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_DESC_EMPTY">Inyectadora vacía para suministrar plasmio.<br><br>Obtén más plasmio para recargar la herramienta.</entry>
<entry name="SHELL_SATCHEL_DESC">Contenedor de acceso rápido formado a partir de una vieja coraza.<br><br>Aumenta la cantidad de herramientas fabricadas.</entry>
<entry name="UI_MSG_EXTRA_SLOT">Equipa herramientas adicionales, con independencia del blasón.</entry>
<entry name="ROSARY_MAGNET_NAME">Broche de magnetita</entry>
<entry name="SNARE_DESC">Herramienta para tender trampas de las Tejedoras. Coloca una runa de seda que prende fuego cuando la tocan los enemigos.<br><br>Utiliza cartuchos de coraza y la propia seda del portador para disparar.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_1_DESC">Amuleto de protección hecho con bayas musgosas.<br><br>Cuando recibes daño, el amuleto segrega un elixir verde que se convierte en seda.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC">Bebida vigorizante preparada por la Caravana de las pulgas.<br><br>Aumenta temporalmente la velocidad de movimiento y de ataque.</entry>
<entry name="STING_SHARD_DESC">Trampa letal formada por cuchillas fuertemente unidas.<br><br>Una vez colocada, la trampa perforará a los enemigos que la toquen.</entry>
<entry name="FRACTURED_MASK_NAME">Máscara fracturada</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_REFILLED">Ampolla de plasmio rellena</entry>
<entry name="TRI_PIN_NAME">Alfiler triple</entry>
<entry name="CREST_PILGRIM_DESC">Cortas rápida y ágilmente con golpes cortos y precisos.</entry>
<entry name="ROSARYCANNON_DESC">Mecanismo reutilizado a partir de una máquina para ensartar rosarios.<br><br>Para recargar el cañón, hay que introducir rosarios.</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_ARCHITECT">Antigua arma de las Tejedoras, reparada y modificada por el Duodécimo Arquitecto.<br><br>Utiliza cartuchos de coraza y la propia seda del portador para disparar.</entry>
<entry name="WEIGHTED_ANKLET_NAME">Cinturón lastrado</entry>
<entry name="CREST_WITCH_DESC">Bates la aguja con movimientos amplios. Robas vida de los enemigos mediante raíces retorcidas.</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_NAME">Ampolla de plasmio</entry>
<entry name="SHAKRA_RING_DESC">Arma arrojadiza endurecida de la guerrera Shakra.<br><br>Arma de fuerza contundente que rebota entre enemigos y superficies duras.</entry>
<entry name="CREST_WARRIOR_DESC">Desgarras a los enemigos con tajos salvajes. Enlaza para entrar en una furia salvaje y robar vida de la presa.</entry>
<entry name="DUSTPILO_NAME">Polverillo</entry>
<entry name="REVENGE_CRYSTAL_DESC">Piedra reflectante con propiedades mnemotécnicas.<br><br>Al recibir daño, se forma una memoria de cristal del portador. La memoria se romperá en espinas afiladas si un enemigo la toca.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_1_NAME">Ojo del druida</entry>
<entry name="FLEA_BREW_REFILLED">Brebaje pulgoso rellenado</entry>
<entry name="ROSARY_MAGNET_DESC">Piedra sagrada con una oración para rosarios inscrita.<br><br>Atrae las cuentas sueltas hacia el portador.</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_CREST">Enlazado blasón de</entry>
<entry name="MUSICIAN_CHARM_DESC">Sofisticado dispositivo de las Tejedoras. Resuena con la música para amplificar y mejorar una actuación.<br><br>Amplía y refuerza los efectos del Agujolín.</entry>
<entry name="PIMPILO_DESC">Bolsita de tela llena de material volátil.<br><br>Explota al impactar contra los enemigos o mediante mecha.</entry>
<entry name="RESERVE_BIND_DESC">Artefacto ornamentado de la Ciudadela, capaz de almacenar seda suficiente para un enlace. Se usa cuando se necesita curación y los recursos naturales escasean.<br><br>La reserva se restablece al descansar en un banco.</entry>
<entry name="CREST_SPELL_NAME">Chamana</entry>
<entry name="LAVA_CHARM_DESC">Campana de hierro forjado, fabricada para protegerse del intenso calor de los Muelles Profundos.<br><br>Reduce el daño recibido de las llamas y la lava.</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_NAME">Garracurva</entry>
<entry name="SCREWATTACK_DESC">Herramienta rotativa que sirve para perforar hueso y roca.<br><br>Impulsa al que la empuña hacia abajo, mientras el taladro gira con una fuerza destructiva.</entry>
<entry name="ZAP_IMBUEMENT_DESC">Órgano cargado de un voltvyrm abatido.<br><br>Puede enrollarse en un hilo, lo que imbuye una carga eléctrica a las habilidades de seda.</entry>
<entry name="COGWORK_FLIER_NAME">Mosca mecánica</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CREST">Cambia los blasones mientras descansas en un banco.</entry>
<entry name="COMPASS_NAME">Brújula</entry>
<entry name="STING_SHARD_NAME">Aguijón cortante</entry>
<entry name="FLINTSTONE_DESC">Piedra de afilar fabricada con pedergema cortada y pulida.<br><br>Sobrecalienta temporalmente la hoja de la aguja, lo que imbuye de llamas cada tajo y la hace más letal.</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_FORGE">Antigua arma de las Tejedoras, reparada y modificada por la Hija de la Forja.<br><br>Utiliza cartuchos de coraza y la propia seda del portador para disparar.</entry>
<entry name="FRACTURED_MASK_DESC">Cráneo de bicho tallado como protección. Previene el daño crítico, pero se rompe con el impacto.<br><br>Si se rompe, la máscara se reparará al descansar en un banco.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_2_NAME">Ojos del druida</entry>
<entry name="POISON_POUCH_DESC">Bolsita que contiene un veneno de acción rápida extraído del corazón de una flor.<br><br>Aplica veneno a las herramientas equipadas.</entry>
<entry name="BONE_NECKLACE_NAME">Colgante fragmentador</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_SKILL">Equipa habilidades de seda mientras descansas en un banco.</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_NAME">Cazadora</entry>
<entry name="RESERVE_BIND_NAME">Reserva sedeña</entry>
<entry name="COGWORK_SAW_NAME">Rueda mecánica</entry>
<entry name="SCREWATTACK_NAME">Taladro de excavador</entry>
<entry name="UI_BUTTON_AUTORELOAD">Recarga automática</entry>
<entry name="COGWORK_SAW_DESC">Hoja circular expansible accionada por un motor mecánico.<br><br>Se propulsa hacia delante, cortando a los enemigos. </entry>
<entry name="TACK_NAME">Tachuelas</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_UPG_NAME">Hozcurva</entry>
<entry name="BROLLYSPIKE_NAME">Anillo de dientes de sierra</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_DESC">Herramienta teatral de un bicho vanaglorioso.<br><br>Al enlazar, emite un destello deslumbrante que daña a los enemigos circundantes.</entry>
<entry name="WISP_LANTERN_DESC">Farol de hierro roto que contiene ardiente fuego fatuo.<br><br>Del farol salen llamas fatuas que queman a los enemigos, a costa de seda.</entry>
<entry name="CREST_REAPER_NAME">Parca</entry>
<entry name="TUT_MSG_TITLE">Herramienta obtenida</entry>
<entry name="PROMPT_QUICK_CRAFT">Enlazar fabricación</entry>
<entry name="THIEF_CHARM_DESC">Símbolo identificativo entre ladrones.<br><br>Consigues rosarios adicionales al abatir enemigos, pero pierdes algunos rosarios al recibir daño.</entry>
<entry name="SPOOL_EXTENDER_NAME">Extensor de carrete</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_NAME">Vestiblasón</entry>
<entry name="CREST_TOOLMASTER_NAME">Arquitecta</entry>
<entry name="BELL_BIND_NAME">Campana protectora</entry>
<entry name="USE_ITEM_MSG_MEMORY">No puedes utilizar objetos mientras estás en una memoria.</entry>
<entry name="QUICK_SLING_DESC">Mecanismo de tracción construido con caña y hueso, diseñado para montarse en la extremidad de un bicho.<br><br>Duplica el número de herramientas lanzadas.</entry>
<entry name="COGWORK_FLIER_DESC">Compañero alado mecánico que busca y ataca a los enemigos cercanos.</entry>
<entry name="MULTIBIND_DESC">Elaborado huso de Tejedora grabado que solo pueden manejar quienes usan la seda.<br><br>Prolonga el acto de enlazar, pero aumenta su efecto curativo.</entry>
<entry name="CREST_SPELL_DESC">Lanzas la hoja hacia delante y potencias las habilidades de seda con poderosas runas.</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_PREFIX_2">Ampliado:</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_PREFIX_1">Obtenido:</entry>
<entry name="UI_BUTTON_CHANGE_CREST">Cambiar blasón</entry>
<entry name="SCUTTLEBRACE_NAME">Brazada de desliz</entry>
<entry name="MAGGOT_CHARM_DESC">Frágil banda tejida con cáñamo y hojas, hecha para repeler a los gusasucios.<br><br>Si se rompe, la corona se reparará al descansar en un banco.</entry>
<entry name="POISON_POUCH_NAME">Bolsa pólipo</entry>
<entry name="MAGGOT_CHARM_NAME">Corona de pureza</entry>
<entry name="SHELL_SATCHEL_NAME">Saquito de coraza</entry>
<entry name="UI_SOCKET_UNLOCK_BUTTON_DESC">Ampliar blasón</entry>
<entry name="THIEF_CHARM_NAME">Marca de ladrón</entry>
<entry name="DUSTPILO_DESC">Bolsita de tela con polvo inestable.<br><br>Explota al impactar contra los enemigos o mediante mecha.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_NAME">Brebaje pulgoso</entry>
<entry name="MUSICIAN_CHARM_NAME">Cuerdas arácnidas</entry>
<entry name="DEAD_MANS_PURSE_DESC">Bolsa desechada de un peregrino caído.<br><br>Permite al portador conservar algunos rosarios tras su derrota. </entry>
<entry name="SPRINTMASTER_DESC">Tobilleras experimentales, obra de las Tejedoras.<br><br>Utilizan la propia seda del portador para aumentar la velocidad de esprint.</entry>
<entry name="QUICKBIND_NAME">Banda inyectora</entry>
<entry name="WHITE_RING_NAME">Tejeluz</entry>
<entry name="HARPOON_NAME">Alfiler largo</entry>
<entry name="CREST_REAPER_DESC">Atacas con fuertes tajos arqueados y obtienes seda adicional de los enemigos.</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_NAME">Garra espejo</entry>
<entry name="QUICK_SLING_NAME">Honda veloz</entry>
<entry name="BELL_BIND_DESC">Campana sagrada inscrita con un himno de protección.<br><br>Protege al portador mientras se cura las heridas.</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_DESC_DARK">Espejo oscuro</entry>
<entry name="CREST_WARRIOR_NAME">Bestia</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC_EMPTY">Frasco vacío que otrora contuvo una bebida vigorizante.<br><br>Obtén más brebaje pulgoso para restaurar la herramienta.</entry>
<entry name="PINSTRESS_DESC">Emblema de la orden de las Alfileras, las antiguas maestras de la cuchilla de Telalejana.<br><br>Reduce el tiempo de carga de Golpe concentrado.</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_UPG_DESC">Radio afilado utilizado por los cazadores para abatir presas peligrosas.</entry>
<entry name="DEAD_MANS_PURSE_NAME">Bolsa de bicho muerto</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME_PICKUP_BLUE">Plasmio recogido</entry>
<entry name="WISP_LANTERN_NAME">Farol de fuego fatuo</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_NAME">Tobilleras rapisedeñas</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG">Equipa herramientas en el menú Blasón<br>mientras descansas en un banco.</entry>
<entry name="CREST_WITCH_NAME">Bruja</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_DESC">Hueso afilado con forma de arco utilizado por los cazadores para derribar presas voladoras. </entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_RELOAD">Recarga herramientas mientras descansas en un banco.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_CREST">Imposible cambiar blasones</entry>
<entry name="COMPASS_DESC">Intrincado dispositivo de rastreo tallado a partir de coraza.<br><br>Una vez equipado, la ubicación del portador se marcará en su mapa.</entry>
<entry name="UI_MSG_EQUIP_CREST">Para cambiar de blasón, abre la pantalla Blasón del menú mientras descansas en un banco.</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME">Ampolla con aguja</entry>
<entry name="SCUTTLEBRACE_DESC">Espina artificial que se sujeta firmemente alrededor de la coraza.<br><br>Aumenta la flexibilidad innata del portador, lo que permite una retirada rápida.</entry>
<entry name="SNARE_NAME">Fijatrampas</entry>
<entry name="LIGHTNING_ROD_DESC">Orbes convertibles que contienen electricidad.<br><br>Los recipientes pueden lanzarse como boleadoras para causar una descarga explosiva o clavarse como una lanza para liberar una columna de energía.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_UNEQUIP">Quitar herramienta</entry>
<entry name="UI_BUTTON_UNEQUIP_SKILL">Quitar habilidad</entry>
<entry name="SPOOL_EXTENDER_DESC">Herramienta de la Ciudadela para almacenar seda, creada a partir de un artefacto de las Tejedoras.<br><br>Permite ampliar el almacenaje de seda normal.</entry>
<entry name="BONE_NECKLACE_DESC">Tosca baratija que llevan los coleccionistas y artesanos.<br><br>Permite recoger más fragmentos de coraza de las criaturas abatidas.</entry>
<entry name="THIEF_CLAW_NAME">Pico hurgón</entry>
<entry name="LIQUID_METER_TITLE">Reserva</entry>
<entry name="WALLCLING_DESC">Pitón dorado que permite sujetarse a una pared.</entry>
<entry name="EXTRACTOR_DESC">Herramienta diseñada para extraer y almacenar fluidos.<br><br>Para perforar su objetivo, la ampolla debe cargarse primero al máximo.</entry>
<entry name="MAGNETITE_DICE_NAME">Dados de magnetita</entry>
<entry name="LAVA_CHARM_NAME">Campana magmática</entry>
<entry name="FLINTSTONE_NAME">Piedra de pedernal</entry>
<entry name="FLEA_CHARM_DESC">Icono de la mítica madre pulga, transmitido por las caravanas de antaño. Es símbolo de protección y parentesco.<br><br>Reduce el coste de las habilidades de seda cuando tienes la salud al máximo.</entry>
<entry name="PIMPILO_NAME">Alfimohada</entry>
<entry name="WHITE_RING_DESC">Aparato reluciente obra de Tejedoras. Su núcleo emite un tenue resplandor.<br><br>Aumenta la velocidad de regeneración de seda.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_2_DESC">Potente amuleto de protección hecho con muchas bayas musgosas.<br><br>Cuando recibes daño, el amuleto segrega un elixir verde que se convierte en seda.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_SKILL">Imposible equipar habilidades de seda</entry>
<entry name="UI_BUTTON_EQUIP_SKILL">Equipar habilidad</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME_PICKUP_BLUEBLOOD">Bilis recogida</entry>
<entry name="BARBED_WIRE_NAME">Cilicio</entry>
<entry name="TUT_MSG_DESC">Equipar herramientas te ayudará en el combate y la exploración.</entry>
<entry name="WEIGHTED_ANKLET_DESC">Banda pesada preferida por aquellos de paso inseguro.<br><br>El portador retrocede menos al golpear a los enemigos y no sale despedido tan lejos al recibir daño.</entry>
<entry name="LONGNEEDLE_DESC">Talismán fabricado con la garra de un gran depredador.<br><br>Aumenta el alcance de los ataques con aguja.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC_EMPTY_BROKEN">Frasco roto que otrora contuvo una bebida vigorizante.<br><br>Obtén más brebaje pulgoso para restaurar la herramienta.</entry>
<entry name="SHAKRA_RING_NAME">Anillo arrojadizo</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_WEAVER">Antigua arma de las Tejedoras, reparada a su forma original.<br><br>Utiliza cartuchos de coraza y la propia seda del portador para disparar.</entry>
<entry name="STRAIGHT_PIN_NAME">Alfiler recto</entry>
<entry name="CREST_TOOLMASTER_DESC">Giras la aguja como un tornillo, destrozando a los enemigos. Puedes gastar seda para fabricar nuevas herramientas rápidamente.</entry>
<entry name="REVENGE_CRYSTAL_NAME">Cristal de memoria</entry>
<entry name="TRI_PIN_DESC">Arma plana, en capas, fabricada para arrojarla como conjunto.</entry>
<entry name="UI_USE_SCUTTLE">Deslizarse</entry>
</entries>
