<entries>
<entry name="INV_DESC_MOSSBERRY">Fruta dulce que crece en ambientes húmedos. Sus semillas son tóxicas para la mayoría de las criaturas.</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_BROLLY">Capa de flotador</entry>
<entry name="INV_NAME_SHELL_FLOWER">Corazón de pólipo</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_MEMORIUM_DESC">Informe del Memorium y su mantenimiento.<br><br>“La contención falla. Memoria perdida. Excluir el exterior. Mantener el interior.<br>Estasis sostenida del Bosque Coraza - Recordar.<br>Estasis crítica de la Médula - Recordar.<br>Entorno verdaniano superado - Destinado al olvido”.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_BLOOM">Corazón de polen</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD_POUCH_USE">Contiene {0} fragmentos de coraza.</entry>
<entry name="CTRL_ZOOM_OUT">Alejar</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_FLEA">Recuerdo de Pulgatopía</entry>
<entry name="INV_DESC_CRAWBELL">Nido hecho con una vieja campana. Una vez colocado, los jóvenes cuervones se posarán ocasionalmente en su interior, llenando la campana de fragmentos de coraza y rosarios.<br><br>El nido campana puede instalarse en el exterior de un hogar.</entry>
<entry name="INV_NAME_MAPANDQUILL">Mapa y pluma</entry>
<entry name="CTRL_ROLL">Tirar</entry>
<entry name="INV_DESC_ROCK_ROLLER_ITEM">Órgano en forma de gema extraído de un pedernajo. Produce chispas incendiarias cuando se raspa, y puede explotar si se agrieta o se deja caer.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_PSALM_CYL_MELODY">Cilindro sagrado</entry>
<entry name="SHOP_SHELLFRAG_NAME">Fragmento de máscara</entry>
<entry name="INV_DESC_CREST_SOCKET">Contiene una querida memoria. Se puede utilizar para ampliar un blasón.<br><br>Amplía los blasones en el panel Blasón del menú.</entry>
<entry name="GET_JOURNAL_1">Derrota a los enemigos para añadir sus registros al diario.</entry>
<entry name="GET_JOURNAL_2">Puedes ver los enemigos derrotados en el panel Diario del menú.</entry>
<entry name="OPT_MENU_BACK_BUTTON">Atrás</entry>
<entry name="INV_DESC_TOOLPOUCH">Bolsa básica diseñada para guardar herramientas, trampas y materiales de fabricación.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL2">Aguja afilada</entry>
<entry name="INV_DESC_SPRINT_MEMENTO">Trofeo dorado concedido por el Maestro de Sprints Veloz al bicho más rápido de Telalejana.</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART">Corazón mecánico reensamblado que contiene un intrincado mecanismo de ruedas y reguladores.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_ANCIENT_EGG">Huevo arcano</entry>
<entry name="KEY_TUBE">Ventrica</entry>
<entry name="MATERIUM_UPDATE_MSG">Nueva entrada de Materium</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_C">Llave del Apóstata</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_B">Llave del Hereje</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_MATERIUM">Materium</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_HUNTER">Corazón animado de Karmelita, la Cantante Skarr. Su latido es firme y fuerte.</entry>
<entry name="SHOP_REPAIR_CONFIRM">¿Reparar este objeto?</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_UNDERMAP_DESC">Trapo sucio con las palabras desesperadas de un cansado obrero subterráneo.<br><br>“Tanto sufrimiento. ¿Somos en verdad elegidos, o hemos pecado sin saberlo y ahora se nos castiga por ello?”.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SILKBOMB">Técnica olvidada de las Tejedoras. Cose runas desgarradoras contra los enemigos.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SPHERE">Tormenta de hilos</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SHREDDED">Órgano triturado</entry>
<entry name="ITEM_GIVEN_MSG">Entregado: {0}</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_PARRY">Punto de cruz</entry>
<entry name="INV_NAME_TOOL_METAL">Metal artesano</entry>
<entry name="INV_NAME_TOKEN_FAITH">Llave sencilla</entry>
<entry name="CTRL_TAKE">Coger</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_FULL">Una antigua máscara tallada a partir de un mineral frío y pálido. La máscara protege al portador, evitando los daños contra su coraza.</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_LIBRARY_DESC">Voces del Coro, alzadas en canto sagrado.</entry>
<entry name="INV_DESC_BELLCLAPPER_ITEM">Campana finamente forjada con un metal reluciente.</entry>
<entry name="INV_NAME_BROKEN_SILKSHOT">Herramienta estropeada</entry>
<entry name="INV_DESC_SONGPILGRIM_CLOAK_ITEM">Prenda otorgada a los peregrinos al entrar en la Ciudadela. Su tejido grueso ofrece mayor protección contra el viento y el frío.</entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_VINTAGE_NECTAR">Néctar de alta calidad de un pulgón longevo, almacenado durante muchas vidas para permitir una maduración compleja.</entry>
<entry name="INV_DESC_SILK_GRUB">Larva que vive y se alimenta de la seda de Telalejana, nacida con la capacidad de sentir la seda a grandes distancias.</entry>
<entry name="SILK_RATION_MACHINE_JAMMED">La máquina está atascada.</entry>
<entry name="OPT_MENU_MUSIC_VOL">Volumen de música:</entry>
<entry name="INV_NAME_R_WEAVER_TOTEM">Efigie de Tejedora</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLPOUCH_UPGRADE">Bolsa de herramientas ampliada</entry>
<entry name="KEY_BELLWAY">Vía Campana</entry>
<entry name="INV_NAME_BELL_HOUSE_KEY">Llave de hogar campana</entry>
<entry name="INV_DESC_CORAL_CHUNK">Trozo de densa coraza de coral. No sirve para fabricar herramientas, pero se le atribuyen propiedades medicinales si se prepara correctamente.</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING">Llaves de las celdas y pasadizos de la Losa.</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_VINTAGE_NECTAR">Néctar añejo</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL3">Aguja resplandeciente</entry>
<entry name="CTRL_DONATE">Donar</entry>
<entry name="UI_BLANK"></entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_MID">Cuentas talladas a partir de una coraza pulida. Valen más debido a su material.</entry>
<entry name="INV_DESC_DOCK_KEY">Pequeña llave de un obrero. Abre la puerta que conduce a la campana de buceo en Muelles Profundos.</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_HALF">Fragmento de carrete</entry>
<entry name="SHOP_PURCHASE_CONFIRM">¿Comprar este objeto?</entry>
<entry name="MAT_NAME_SMELTSTONE">Pedernal</entry>
<entry name="MAP_UPDATED">Mapa actualizado</entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SHREDDED">Carne cosechada de una criatura derrotada. Se ha cortado a trocitos.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_APP_FLY_FULL">Tiene un fuerte olor a mosca.</entry>
<entry name="USE_ITEM_PROMPT">¿Usar {0}?</entry>
<entry name="INV_DESC_ROACH_CORPSE_ITEM">Tripas frescas de una suciaracha, duras y viscosas, con un olor desagradable. Poco apetecibles para la mayoría.</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_WISP_DESC">Pergamino ennegrecido que contiene la oración de un bicho ardiente.<br><br>“¡Salve a tu calor! Oh llama gloriosa. Tú que nos construyes y nos rompes. Dora nuestras corazas. Chamúscalas. Así nos levantemos para unirnos a ti, envueltos en una alegría brillante y ardiente”.</entry>
<entry name="INV_DESC_BLUE_GOOP_FULL">Germen de vida líquido extraído de un cogollo maduro. Posee cualidades regenerativas.</entry>
<entry name="CTRL_PLAY">Reproducir</entry>
<entry name="PANE_SKILLS">Habilidades</entry>
<entry name="INV_NAME_DOCK_KEY">Llave de campana de buceo</entry>
<entry name="INV_NAME_R_WEAVER_RECORD">Arpa rúnica</entry>
<entry name="PANE_BESTIARY">Diario</entry>
<entry name="INV_NAME_FINEPIN">Alfiler fino</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_WEAVE08_DESC">Palabras de una Tejedora desde el nido bajo el Valle Óseo.<br><br>“Escondedla en lo profundo, la niña despreciada, nuestra vergüenza mostrada en coraza de hierro. Es un deseo vano, una divinidad imitada en una forma demasiado frágil”.</entry>
<entry name="CTRL_EXIT">Salir</entry>
<entry name="CTRL_UNEQUIP">Quitar</entry>
<entry name="INV_DESC_SETH_MEMENTO">Medallón antiguo del errante Seth. Un regalo entregado en reconocimiento de una gran habilidad.  </entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_M2">Encordado con una mezcla de rosarios comunes y de calidad. Se puede romper y utilizar los rosarios para comerciar.</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL2">Herramienta de costura larga, equilibrada de forma singular para el combate. La hoja está afilada hasta obtener un filo fino.</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_CORAL_INGREDIENT">Nuez de corteza</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_GARMOND">Recuerdo de héroe</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_EVAHEAL">Silfonía</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_REG">Capa de cazador</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_CITY_MERCHANT_DESC">Último edicto de los Directores.<br><br>“Y así, se sostiene la eternidad. Por garra de los Arquitectos, damos la bienvenida a esa forma final, de esfera y rotor, y alma gustosamente entregada.<br><br>La voz perfecta e inquebrantable”.</entry>
<entry name="ITEM_TAKEN_MSG">Tomado: {0}</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SPRINT">Paso ágil</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_ASCENT">Vuelo sedeño</entry>
<entry name="INV_NAME_POUCHANDTOOLKIT">Bolsa de herramientas<br>y kit de fabricación</entry>
<entry name="INV_DESC_SHELL_FLOWER">Núcleo de una flor formado alrededor del cuerpo de una avispa del bosque consumida. Secreta una savia dulce de la que se alimentan las avispas.</entry>
<entry name="INV_NAME_THREAD">Seda</entry>
<entry name="INV_DESC_PLINNEY_TOOLS">Glándula biliar de una extraña babosílfide. Los maestros alfileros con talento pueden utilizar el líquido brillante que contiene para mejorar el filo de una hoja.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_BONE_RECORD">Tosco diario hecho de jirones de tela y hueso, dejado por un peregrino caído.</entry>
<entry name="CTRL_HIDE_PINS">Ocultar marcadores</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_WARDCORPSE_DESC">Órdenes del cirujano.<br><br>“El devoto ha sucumbido durante la sutura de seda. Se niega a revivir. Pecado cometido. Ritos no permitidos.<br><br>Cáscara marcada para la incineración. Recuperar los restos”.</entry>
<entry name="INV_DESC_BROODMOTHER_REMAINS">Órgano gelatinoso recogido de la Madre Ponedora abatida.</entry>
<entry name="INV_DESC_PLASMIUM_GLAND">Órgano pulsante del interior de la coraza del alquimista Zylotol. La glándula se repone con el tiempo, proporcionando una fuente casi ilimitada de plasmio.<br><br>La fabricación de nuevas ampollas de plasmio ya no requiere una reserva.</entry>
<entry name="PANE_TOOLS">Blasón</entry>
<entry name="INV_NAME_ROCK_ROLLER_ITEM">Pedergema</entry>
<entry name="RELIC_ANCIENT_EGG_DESC">Artefacto de antigüedad casi imposible, marcado en su interior con muchos finos grabados. La mayoría son indescifrables.<br><br> “... Sin voluntad... Sin yo... Sombra...”</entry>
<entry name="ITEM_DEPOSITED_MSG">Depositado: {0}</entry>
<entry name="INV_NAME_SHARD_POUCH">Manojo de fragmentos</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_SURFACE">Ornamento desgastado de la Aldea sin Nombre en lo alto de Telalejana.</entry>
<entry name="INV_NAME_SHININGCOG">Engranaje resplandeciente</entry>
<entry name="INV_NAME_R_BONE_RECORD">Pergamino óseo</entry>
<entry name="INV_DESC_THREAD">Hilo versátil producido de forma natural dentro de la coraza. Cuando se tiene suficiente seda, se pueden curar heridas y ejecutar habilidades.<br><br>Ataca a enemigos para reponer seda.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_FULL">Artefacto abandonado por las Tejedoras diseñado para recoger y guardar seda adicional.</entry>
<entry name="CTRL_HIDE_KEY">Ocultar leyenda</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKDASH">Dardo veloz</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD">Fragmentos endurecidos de coraza y hueso que se utilizan para fabricar herramientas y trampas.</entry>
<entry name="INV_DESC_THREAD_HEART">Hilo de seda producido de forma natural dentro de la coraza. Cuando se tiene suficiente seda, se pueden curar heridas y ejecutar habilidades.<br><br>Los corazones de seda regenerarán automáticamente algo de seda.<br><br>Ataca a enemigos para reponer seda.</entry>
<entry name="INV_NAME_JOURNAL">Diario de caza</entry>
<entry name="INV_DESC_SHININGCOG">Un engranaje prístino del interior de la coraza de un autómata. A pesar del largo uso, su metal no se ha embotado.</entry>
<entry name="INV_NAME_PRISTINE_CORE">Núcleo prístino</entry>
<entry name="INV_NAME_SETH_MEMENTO">Recuerdo del guardián</entry>
<entry name="INV_DESC_PRISTINE_CORE">Intrincado mecanismo interno de un bicho mecánico. Puede romperse en fragmentos individuales y usarse para fabricar.</entry>
<entry name="INV_NAME_WHITE_FLOWER">Siempreviva</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_MEMORY_MELODY">Sintoniza con las viejas memorias de Telalejana.</entry>
<entry name="INV_NAME_CREST_SOCKET_PLURAL">Relicarios de memorias</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_CORAL">Corazón animado de Khan, Rey de la Corteza. Su latido es profundo y lento.</entry>
<entry name="INV_DESC_PICKLEDEGG">Delicia de sabor intenso conservada en salmuera de cucaracha. La creación más famosa de Lugoli, la chef caída en desgracia.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_DESC_BROKEN_SILKSHOT">Restos de un antiguo implemento de Tejedora, roto e inoperativo.<br><br>Un artesano muy hábil podría repararlo.</entry>
<entry name="INV_TOOLKIT_UPGRADES_TITLE">Daño de herramientas</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_ASPID_DESC">Decreto de la Ciudadela, sucio y desgastado.<br><br>“Cámara completa al reino del Wyrm Blanco. Hay que reclamar a la Tejedora, a medias. La última de su línea. Percibida de ser fuerte con la seda.<br><br>Resistencia prevista. Debe sofocarse con jaula de runas”.</entry>
<entry name="INV_DESC_VOID">Sustancia retorcida del mar oscuro en la base del mundo.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_CHARGESLASH">Golpe concentrado</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_GREY">Recuerdo gris</entry>
<entry name="INV_DESC_SK_FRAGMENT">Gran espiga de hueso recogida de un cráneo tirano abatido.</entry>
<entry name="INV_NAME_SILK_GRUB">Devoraseda</entry>
<entry name="INV_NAME_TOOLPOUCH">Bolsa de herramientas</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_GRINDLE_DESC">Pista guía para el Coro, con un tema de salvación.</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING_SINGLE_SWAMP">Llave con la marca “Apóstata”. Otorga acceso a ciertas celdas y pasadizos de la Losa.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL4">Aguja de acerocolmena</entry>
<entry name="INV_NAME_CREST_SOCKET">Relicario de memorias</entry>
<entry name="INV_NAME_PILGRIM_RAGS_ITEM">Mantón de peregrino</entry>
<entry name="INV_DESC_MATERIUM">Tubos y receptáculos construidos para el almacenamiento, registro e investigación de diversos materiales.<br><br>El Materium puede montarse en un hogar.</entry>
<entry name="INV_DESC_WHITE_FLOWER">Flor etérea arrancada de una memoria profunda y lejana. Brilla con una luz suave y pálida que protege del vacío.</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_CROWMAN">Recuerdo cuervón</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL3">Herramienta de costura larga, equilibrada de forma singular para el combate. La hoja reluce más afilada que nunca.</entry>
<entry name="CTRL_CANCEL">Cancelar</entry>
<entry name="MAT_NAME_VOLTSTONE">Voltridiana</entry>
<entry name="CTRL_CONFIRM">Confirmar</entry>
<entry name="SHOP_SELECT_PAINT">Elegir color</entry>
<entry name="REQUIRED_MATERIAL">Necesario</entry>
<entry name="KEY_FLEA">Pulga perdida</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL4">Herramienta de costura larga, equilibrada de forma singular para el combate. La hoja, muy refinada, muestra bandas de acerocolmena.</entry>
<entry name="INV_DESC_QUILL">Utensilio de escritura para registrar los viajes. Se puede utilizar para actualizar un mapa.</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_PLACE">Colocar</entry>
<entry name="CTRL_CRAFT">Fabricar</entry>
<entry name="INV_DESC_SILKBOSS_NEEDLE">Técnica tomada de la fuente primigenia de la seda. Hila garras de hilo que se lanzan contra los enemigos.</entry>
<entry name="CONSUMABLE_MAX_SHOP_DESC">Límite máximo</entry>
<entry name="INV_NAME_SPINE">Núcleo de púa</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_BONETOWN_DESC">Talla de Camora, Tejedora de curación. Tiene grabada una oración.<br><br>“Tejedora, cura a mis hijos, sus corazones temerosos, sus miembros que tiemblan ante la subida que se avecina. Te rogamos, danos solo un destello de tu fuerza para que, cuando estemos ante tu divinidad, veas a bichos libres de temor”.</entry>
<entry name="INV_TOOLPOUCH_UPGRADES_TITLE">Capacidad de bolsa</entry>
<entry name="INV_DESC_WALLJUMP">Técnica antigua de las Tejedoras. Agárrate a superficies escarpadas y salta desde ellas para escalar con rapidez.</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART_PIECES">Piezas de corazón de engranajes</entry>
<entry name="INV_NAME_CORAL_CHUNK">Fragmento de coral</entry>
<entry name="INV_DESC_GROWSTONE">Piedra fría y acerada con una notable capacidad de rebrote.<br><br>Si se rompe en fragmentos, se reformará con el tiempo.</entry>
<entry name="INV_NAME_SPRINT_MEMENTO">Recuerdo del Maestro de Sprints</entry>
<entry name="INV_DESC_TOKEN_FAITH">Llave oxidada de diseño común. Puede utilizarse para abrir diversas cerraduras sencillas.<br><br>El tiempo la ha deteriorado; se romperá tras un solo uso.</entry>
<entry name="INV_NAME_SONGPILGRIM_CLOAK_ITEM">Capa del Coro</entry>
<entry name="INV_DESC_TOOL_METAL">Elemento poco común que se encuentra de forma natural en la roca y el hueso de Telalejana.<br><br>Los artesanos expertos lo usan para fabricar herramientas y baratijas.</entry>
<entry name="INV_NAME_PICKLEDEGG">Gusasucio en escabeche</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART_PIECES">Dos partes de un corazón mecánico que contienen un intrincado mecanismo de ruedas y reguladores.</entry>
<entry name="INV_DESC_MOMENTO_HEART_EXTRA">El corazón puede exhibirse en un hogar.</entry>
<entry name="TAKE_ITEM_PROMPT">¿Coger {0}?</entry>
<entry name="INV_NAME_GREAT_SHARD">Fragmento de bestia</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_FLEA">Raro medallón simbólico que solo se entrega a una verdadera amistad de las pulgas.</entry>
<entry name="CTRL_LEAVE">Abandonar</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_MEMORY_MELODY">Elegía de las profundidades</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_BELLBEAST_MELODY">Convoca a las bestezuelas, que luego vuelven con su madre.</entry>
<entry name="MAT_NAME_LIFEBLOOD">Plasmio</entry>
<entry name="INV_DESC_POUCHANDTOOLKIT">Bolsa para guardar trampas y herramientas, así como utensilios de fabricación para aumentar su letalidad.</entry>
<entry name="MAT_NAME_SILK">Seda</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_BELLBEAST_MELODY">Reclamo de bestezuelas</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_MULT">Fragmentos de máscara</entry>
<entry name="INV_NAME_HUNTER_MEMENTO">Recuerdo de cazadora</entry>
<entry name="MAT_DESC_VOLTSTONE">Piedra dura y cargada que puede captar, almacenar y descargar electricidad.</entry>
<entry name="CTRL_GIVE">Dar</entry>
<entry name="INV_DESC_R_WEAVER_TOTEM">Ídolo óseo tallado a imagen de una antigua Tejedora. Tiene grabada una oración.</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_SWAMP">Coraza agrietada que contiene el alma de un bicho fallecido hace mucho tiempo.</entry>
<entry name="INV_NAME_QUILL">Pluma</entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_MOSSBERRY_STEW">Sopa espesa y almibarada de bayas musgosas y hierbas druídicas. Dulce y aromática, pero venenosa para la mayoría de las criaturas.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_USE">Contiene {0} rosarios.</entry>
<entry name="OPT_MENU_APPLY_BUTTON">Aplicar</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_PARRY">Técnica deflectora de una criatura hilada. Enlaza seda alrededor de la aguja para desviar los ataques enemigos y contraatacar al instante.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_BIG">Reluciente perla tallada con intrincadas marcas. Los rosarios más raros y valiosos de toda Telalejana.</entry>
<entry name="GIVE_ITEM_PROMPT">¿Dar {0}?</entry>
<entry name="KEY_BENCH">Banco</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_HALF">La mitad de un artefacto abandonado por las Tejedoras diseñado para recoger y guardar la seda.<br><br>Un carrete completo te permitirá guardar más seda dentro de la coraza.</entry>
<entry name="OPT_MENU_SOUND_VOL">Volumen de sonido:</entry>
<entry name="INV_NAME_CRAW_SUMMONS">Citación cuervona</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_THROW">Técnica mortal de las Tejedoras. Lanza la aguja hacia delante con la fuerza amplificada por la seda enrollada.</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_SILK_SIPHON">Decreto hecho jirones de la Ciudadela.<br><br>“Bicho de voz enronquecida o coraza debilitada, se te ha elegido para el deber más sagrado.<br><br>Conviértete en nuestra luz, en nuestra guía en la oscuridad, para que otros dignos suban a unirse al canto sagrado”.</entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SPEARED">Carne cosechada de una criatura derrotada. Ha sido limpiamente atravesado con una lanza, pero por lo demás está intacto.</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_GARMOND">Herencia de un pueblo que sucumbió al Embrujo de Telalejana.</entry>
<entry name="INV_NAME_CROW_FEATHER">Piel zaparrastrosa</entry>
<entry name="PANE_MAP">Mapa</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_1">Fragmento de una antigua máscara que se usaba para protegerse del daño.<br><br>Completa una máscara para reforzar la coraza y protegerte del daño.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_BIG">Rosarios de perla</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL">Cilindro metálico fabricado en la Ciudadela con una grabación de sonido.<br><br>El cilindro puede reproducirse en un gramófono.</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_LIBRARIAN">Cilindros</entry>
<entry name="INV_NAME_CONCHFLY_REMAINS">Punta de corteza</entry>
<entry name="INV_NAME_BROODMOTHER_REMAINS">Ojo de la Madre Ponedora</entry>
<entry name="SHOP_SELL_CONFIRM">¿Vender este objeto?</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SEARED">Órgano chamuscado</entry>
<entry name="SILK_RATION_MACHINE_EMPTY">La máquina está vacía.</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_GREYCOR_DESC">Pergamino descolorido que contiene las últimas palabras de un peregrino perdido.<br><br>“-fiero morir aquí, en la húmeda oscuridad, antes que unirme a esos pobres desgraciados, atrapados para dar tumbos, sin rumbo y vacíos, hasta que sus miembros se conviertan en polvo”.</entry>
<entry name="INV_NAME_WARD_KEY">Llave blanca</entry>
<entry name="INV_NAME_ANT_TRAPPER_ITEM">Muñeca de hierba</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_A">Llave del Indolente</entry>
<entry name="INV_NAME_BLUE_GOOP_PICKUP">Plasmio recogido</entry>
<entry name="CTRL_STOP">Detener</entry>
<entry name="INV_DESC_MAPANDQUILL">Mapa de Telalejana y pluma para registrar los viajes. Al descansar en un banco o en otro lugar, el mapa se actualizará con las zonas recién descubiertas.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SPHERE">Técnica mortal de las Tejedoras. Lanza la aguja en un torbellino de seda a tu alrededor, azotando a los enemigos.</entry>
<entry name="CTRL_REPAIR">Reparar</entry>
<entry name="INV_NAME_ROACH_CORPSE_ITEM">Vísceras de cucaracha</entry>
<entry name="INV_NAME_WARD_BOSS_KEY">Llave del cirujano</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_NEEDOLIN">Técnica sagrada de las Tejedoras. Encuerda seda a lo largo de la aguja para tocar melodías antiguas.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_EVAHEAL">Esencia de un ser fusionado en su interior. Descansar en un banco restablece la seda.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL_MELODY">Cilindro metálico fabricado en la Ciudadela con la melodía de los Guardianes de las Bóvedas.<br><br>El cilindro puede reproducirse en un gramófono.</entry>
<entry name="MAT_DESC_SMELTSTONE">Roca para prender de la base de Telalejana. Extraída y utilizada por la Ciudadela en sus forjas.</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART_PIECE">Parte de un corazón mecánico que contiene un intrincado mecanismo de ruedas y reguladores.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_BROLLY">Simple atuendo protector, cosido con púas flexibles.</entry>
<entry name="INV_DESC_HUNTER_MEMENTO">Símbolo de sello otorgado en reconocimiento a una verdadera cazadora, estampado con una masa pegajosa.</entry>
<entry name="SHOP_PURCHASE_COMPLETE">Objeto comprado</entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_CORAL_INGREDIENT">Semilla dura y peluda del centro de un afloramiento coralífero. De sabor rancio, pero fuerte una vez molida como condimento.</entry>
<entry name="INV_DESC_GREAT_SHARD_USE">Se rompe en {0} fragmentos de coraza.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_M2">Collar de rosarios pesado</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_NAME_GROWSTONE">Piedra de brote</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_HANG_DESC">Pista guía para el Coro, con un tema de ascensión.</entry>
<entry name="INV_NAME_VOID">Vacío</entry>
<entry name="CTRL_PLAY_GAME">Jugar</entry>
<entry name="PANE_QUESTS">Tareas</entry>
<entry name="INV_DESC_R_WEAVER_RECORD">Antiguo instrumento de grabación de las Tejedoras, encordado con runas de seda. Las runas descoloridas contienen las palabras de una Tejedora de tiempos pasados.</entry>
<entry name="COMPLETED">Completado</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING_SINGLE">Llave con la marca “Indolente”. Otorga acceso a ciertas celdas y pasadizos de la Losa.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_1">Fragmento de máscara</entry>
<entry name="INV_DESC_CROW_FEATHER">Piel hecha jirones extraída del cuerpo de un cuervón. Es frágil y fea, y se considera que tiene pocos usos prácticos.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SILKDASH">Técnica mortal de las Tejedoras. Atraviesa a los enemigos con un destello de hoja y seda.</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_REMOVE">Quitar</entry>
<entry name="GIVE_SHARDS_PROMPT">¿Dar fragmentos de coraza?</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_CHANGE">Cambiar marcador</entry>
<entry name="INV_DESC_CONCHFLY_REMAINS">Trozo de cuerno duro partido de la punta de la coraza de una moscarola.</entry>
<entry name="GIVE_ITEMS_PROMPT">¿Dar objetos?</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD_POUCH">Pequeño manojo de fragmentos de coraza encordados. Se puede romper y utilizar los fragmentos para fabricar.</entry>
<entry name="INV_NAME_MOSSBERRY">Baya musgosa</entry>
<entry name="INV_NAME_BEASTFLY_REMAINS">Fragmento de cuerno</entry>
<entry name="INSTALL_ITEM_PROMPT">¿Instalar {0}?</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_BELLHERMIT">Campana pesada llena de la brillante alma del Ermitaño Campana.</entry>
<entry name="CTRL_EQUIP">Equipar</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLKIT">Kit de fabricación</entry>
<entry name="COMPLETION_RATE_UNLOCKED">Porcentaje de finalización visible en el Inventario</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_SWAMP">Alma del buscador</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_BONEEAST_DESC">Pergamino chamuscado en el que escribió una peregrina.<br><br>“Mis queridos compañeros, ya los he perdido a todos, devorados, abrasados, caídos por agotamiento, o peor, seducidos por el Embrujo”. </entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SEARED">Carne cosechada de una criatura derrotada. Se ha chamuscado de tal forma que afecta notablemente al sabor.</entry>
<entry name="MAT_DESC_LIFEBLOOD">Germen de vida líquido, dotado de potentes propiedades regenerativas. Se trata de una sustancia ajena a Telalejana, introducida por el alquimista Zylotol.</entry>
<entry name="CTRL_ZOOM_IN">Acercar</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_DJ">Atuendo protector forrado con el suave plumón de un fayforno y cosido con púas flexibles.</entry>
<entry name="CTRL_TRAVEL">Viajar</entry>
<entry name="INV_NAME_MAP">Mapa</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKBOMB">Furia rúnica</entry>
<entry name="CONSUMABLE_MAX_POPUP">Límite máximo</entry>
<entry name="INV_DESC_BEASTFLY_REMAINS">Trozo endurecido de coraza cornuda recogido de una moscabestia salvaje abatida.</entry>
<entry name="KEY_CARAVAN">Caravana de las pulgas</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_ASCENT">Técnica antigua de las Tejedoras. Arroja la aguja hacia arriba y te lanza a gran altura.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_MID">Rosarios de coraza</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_HARPOON">Técnica avanzada de las Tejedoras. Lanza la aguja encordada en seda como un arpón y carga tras ella.</entry>
<entry name="PANE_JOURNAL">Diario</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_SLABCORPSE_DESC">Sentencia dictada por los ministros de la Ciudadela.<br><br>“Elegido del Coro, por gracia de nuestros magnánimos Directores, se te ha otorgado clemencia. Cuando salgas de esa jaula, ya un bicho anciano de pecados absueltos, podrás volver a unirte a nuestro rebaño, sentir nuestra luz, y nunca más callará tu voz”.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_L">Collar pesado con una gran cantidad de rosarios de perlas. Se puede romper y utilizar los rosarios para comerciar.</entry>
<entry name="KEY_SHOP">Vendedor</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_WITCH_DESC">Talla de Keelal, Tejedora del camino. Tiene grabada una oración.<br><br>“Bendita Tejedora, señora de la gracia, tú que ves nuestro pecado, nuestras frágiles corazas, nuestras débiles voces, y aún así ofreces tu protección. Qué grande es tu mente para preocuparte tanto por seres tan humildes”.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_NEEDOLIN">Agujolín</entry>
<entry name="INV_DESC_SILK_GRUB_FUNCTION">Tras abatirla en combate, consúmela para recuperar un capullo.</entry>
<entry name="INV_DESC_RELIC">Se trata de una reliquia del pasado de Telalejana, interesante para los coleccionistas de objetos históricos.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_F">Ristra desgastada que sujeta unos pocos rosarios. Se puede romper y utilizar los rosarios para comerciar.</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEYRING">Llaves de la Losa</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_S">Ristra de rosarios corta. Se puede romper y utilizar los rosarios para comerciar.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_SEAL_CHIT">Orden emitida por la Ciudadela. El sello, antaño reluciente, se ha desgastado con el tiempo.</entry>
<entry name="MAIN_MENU_START_GAME">Iniciar partida</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_CROWMAN">Emblema de hierro de la Corte de Cuervones que absuelve al portador de todos los crímenes pasados y futuros.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_CORAL">Corazón de corteza</entry>
<entry name="INV_MSG_NEEDLE_UPGRADE">Aguja afilada</entry>
<entry name="SHOP_SPOOL_SEGMENT_NAME">Fragmento de carrete</entry>
<entry name="INV_NAME_BLUE_GOOP">Plasmio</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_GREY">Piedra de corteza grabada, desgastada por la arena y blanqueada por el tiempo.<br><br> ... Contempla... Recuerda... Hasta que el tiempo... La vida de nuevo...</entry>
<entry name="INV_DESC_DOCK_DEMO_KEY">Pequeña llave de un obrero. Abre la puerta ubicada en Muelles Profundos.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SPRINT">Técnica legendaria de las Tejedoras. Avanza y esprinta con una velocidad antinatural, como si planeases sobre la seda.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_THROW">Lanza sedeña</entry>
<entry name="CTRL_BUY">Comprar</entry>
<entry name="GIVE_ROSARIES_PROMPT">¿Dar rosarios?</entry>
<entry name="ITEM_DESTROYED_MSG">Destruido: {0}</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_FULL">Carrete de seda</entry>
<entry name="INV_DESC_MOMENTO_EXTRA">El recuerdo puede exhibirse en un hogar.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL5">Aguja de acero pálido</entry>
<entry name="INV_NAME_DOCK_DEMO_KEY">Llave de puerta</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART">Corazón de engranajes</entry>
<entry name="CTRL_ACCEPT">Aceptar</entry>
<entry name="ENCOUNTERED">Encontrado</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART_PIECE">Pieza de corazón de engranajes</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLKIT_ALT">Kit de fabricación ampliado</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_SPRINT_DESC">Súplica de una Tejedora desde el extremo más remoto de Telalejana.<br><br>“Huid, hermanas. Huid hasta que se agoten vuestras fuerzas. Así, tal vez podáis escapar, al fin, de su sedosa mirada.<br><br>Para empezar de nuevo, para sustentaros, libres de telarañas y de servicio eterno”.</entry>
<entry name="CTRL_NEXT">Siguiente</entry>
<entry name="INV_DESC_PILGRIM_RAGS_ITEM">Prenda sencilla que han llevado varios peregrinos a lo largo de los tiempos. Rasgado, hecho jirones y reparado muchas veces.</entry>
<entry name="INV_NAME_WITCH_ITEM">Cogollo retorcido</entry>
<entry name="SHOP_SELL_COMPLETE">Objeto vendido</entry>
<entry name="INV_NAME_PLASMIUM_GLAND">Glándula de plasmio</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SPEARED">Órgano en brocheta</entry>
<entry name="COMPLETION">Finalización</entry>
<entry name="INV_DESC_FIXER_IDOL">Pequeña escultura, de factura inexperta, pero minuciosamente elaborada como símbolo de amistad duradera.</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL5">Herramienta de costura larga, equilibrada de forma singular para el combate. La hoja de acerocolmena ha sido afilada hasta su forma suprema.</entry>
<entry name="INV_DESC_PLASMIUM_BLOOD">Sangre de una criatura fusionada con germen de vida líquido. Posee potentes cualidades regenerativas.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_FULL">Máscara antigua</entry>
<entry name="YESNO_HINT_SILKMACHINE">Máquina con un símbolo de seda.</entry>
<entry name="INV_DESC_WARD_BOSS_KEY">Llave descartada del Ala Blanca.<br>Abre la compuerta bajo el quirófano.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_SEAL_CHIT">Mandamiento coral</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_CONDUCTOR_DESC">Últimas palabras de las Tejedoras.<br><br>“Hermanas, arañas, la carga se ha pasado. Estos simples bichos la soportarán plenamente. Para nunca cesar. Para nunca callar.<br><br>Moriremos, y esperaremos, y rezaremos, para que venga alguien con fuerza de seda suficiente para liberarnos”.</entry>
<entry name="INV_DESC_GREAT_SHARD">Trozo de material endurecido que se encuentra en las corazas de las grandes bestias. Puede romperse en fragmentos individuales y usarse para fabricar.</entry>
<entry name="OPT_MENU_RESOLUTION">Resolución:</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_MULT">Fragmentos de una antigua máscara que se usaba para protegerse del daño.<br><br>Completa una máscara para reforzar la coraza y protegerte del daño.</entry>
<entry name="MAT_NAME_MAGNETITE">Magnetita</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKBOSS_NEEDLE">Uñas pálidas</entry>
<entry name="INV_NAME_SK_FRAGMENT">Fragmento de corona</entry>
<entry name="INV_DESC_SPINE">Fibra flexible del interior de la púa de un pinchoso. Una costurera experta puede tejerla en prendas y accesorios.</entry>
<entry name="INV_NAME_BELLCLAPPER_ITEM">Campana de plata</entry>
<entry name="CTRL_MARKERS">Marcadores</entry>
<entry name="INV_DESC_ARCHITECT_KEY">Llave rotatoria de los Arquitectos. Abre su capilla en los Talleres Inferiores.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_REG">Sencilla prenda protectora, tejida con pericia, pero que ya está un poco avejentada.</entry>
<entry name="INV_DESC_FARSIGHT">Instrumento de vigilancia retráctil de las Tejedoras. Una vez montado, el dispositivo permite la observación a grandes distancias.<br><br>El Vistalejana puede montarse en un hogar.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_CLOVER">Corazón siamés</entry>
<entry name="INV_NAME_SHARD">Fragmentos de coraza</entry>
<entry name="CTRL_RETURN">Volver</entry>
<entry name="INV_DESC_CRAW_SUMMONS">Carta garabateada en un trapo negro hecho jirones.<br><br>“Profanadora... Oscuridad... Acude... Hogar... Rueda...”.</entry>
<entry name="INV_NAME_FIXER_IDOL">Estatuilla de Hornet</entry>
<entry name="CTRL_SHOW_PINS_KEY">Mostrar marcadores/leyenda</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_MOMENTOS">Recuerdos</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN">Cuentas talladas en diversos materiales que se utilizan como medida de fe y como moneda de cambio. Cada una está grabada con un fino diseño.</entry>
<entry name="INV_NAME_WALLJUMP">Agarre de pinza</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_CLOVER">Corazón animado del Príncipe Verde. Su latido es nítido y claro.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_HARPOON">Garra elongada</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_CHURCHKEEPER">Frasco regalado por la Doncella de la Capilla, lleno de alma turbulenta.</entry>
<entry name="MAT_DESC_MAGNETITE">Roca levitante quebradiza que se encuentra en toda la periferia de Telalejana.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_ANCIENT_EGG">Huevo de piedra negro formado antes del nacimiento de Telalejana.<br><br>Se trata de una reliquia del pasado muy valorada por los coleccionistas de objetos históricos.</entry>
<entry name="PANE_INVENTORY">Inventario</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_BLOOM">Corazón animado de Nyleth. Su latido es tenue y rápido.</entry>
<entry name="INV_DESC_BELL_HOUSE_KEY">Llave para acceder a una campana restaurada sobre Campanilla.</entry>
<entry name="INV_NAME_PLINNEY_TOOLS">Aceite pálido</entry>
<entry name="INV_NAME_FARSIGHT">Vistalejana</entry>
<entry name="SHOP_REPAIR_COMPLETE">Objeto reparado</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_MOSSBERRY_STEW">Guiso de bayas musgosas</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL1">Aguja</entry>
<entry name="INV_NAME_PLASMIUM_BLOOD">Sangre plasmificada</entry>
<entry name="INV_DESC_WARD_KEY">Llave de metal finamente elaborada, con forma de instrumento quirúrgico.<br><br>Otorga acceso al Ala Blanca de la Ciudadela.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_PSALM_CYL">Cilindro de salmo</entry>
<entry name="INV_DESC_WITCH_ITEM">Masa retorcida de parra cenicienta. Grita sin cesar.</entry>
<entry name="INV_NAME_CRAWBELL">Nido campana</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_SLAB_BOT_DESC">Talla de Atla, Tejedora del tiempo. Tiene grabada una oración.<br><br>“Por gracia de tu ejemplo, y de nuestra historia tenida plenamente en cuenta, nuestra canción es tuya, como tu nombre es sagrado. Tejedora Atla, alabada seas eternamente”.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_APP_FLY_HALF">Tiene un tenue olor a mosca.</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_LIBRARY_ROOF_DESC">Sermón de un servicio pronunciado por un Guardián de las Bóvedas ante su congregación.</entry>
<entry name="OPT_MENU_TITLE">Opciones</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_CHURCHKEEPER">Alma de la Doncella</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_HUNTER">Corazón de cazadora</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL1">Herramienta de costura larga, equilibrada de forma singular para el combate. La hoja está marcada por el tiempo y el uso.</entry>
<entry name="INV_NAME_MATERIUM">Materium</entry>
<entry name="MAIN_MENU_OPTIONS">Opciones</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL_MELODY_BOARD">Melodía sagrada de los Guardianes de las Bóvedas, codiciada y reclamada por el pontífice bajo las Bóvedas Susurrantes.</entry>
<entry name="MAIN_MENU_QUIT_GAME">Salir del juego</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_RELICDEALER">Reliquias</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_DJ">Capa de fayforno</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_M">Adorno con una gran cantidad de rosarios. Se puede romper y utilizar los rosarios para comerciar.</entry>
<entry name="INV_DESC_BLUE_GOOP">Germen de vida líquido extraído de un cogollo maduro. Posee cualidades regenerativas.</entry>
<entry name="INV_NAME_ARCHITECT_KEY">Llave de los Arquitectos</entry>
<entry name="INV_DESC_ANT_TRAPPER_ITEM">Talla de juguete infantil de un bicho vestido con hojas.</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_BELLHERMIT">Alma del Ermitaño</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_S">Ristra de rosarios</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_M">Collar de rosarios</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_L">Collar de rosarios pálido</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_SURFACE">Recuerdo de la superficie</entry>
<entry name="INV_DESC_FINEPIN">Arma común de Telalejana, aún en buen estado a pesar de su largo uso. Es una varilla de metal de experta elaboración, con una punta afilada.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_F">Ristra de rosarios desgastada</entry>
<entry name="LANGUAGE_CONFIRM">¿Seguro?</entry>
<entry name="CTRL_SELL">Vender</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_WARD_DESC">Última cirugía del Director Mizello, realizada en el quirófano del Ala Blanca.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_SILKHEARTS">Corazones de seda</entry>
<entry name="MAT_DESC_SILK">Hilo fino hilado del alma de su creadora. Muy codiciado por su notable fuerza y sus propiedades místicas. Se utiliza para curar heridas, prolongar la vida y tejer poderosas runas.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN">Rosarios</entry>
<entry name="INV_DESC_MAP">Mapa de Telalejana, parcialmente rellenado por Shakra. No se puede actualizar sin una pluma.</entry>
</entries>
