<entries>
<entry name="BB_FIXER_ACT3_MEET">Ah ! Mademoiselle ! Je me doutais bien que tu survivrais. Si un insecte peut survivre face à une telle situation, c’est bien toi.<page>  Malheureusement, beaucoup d’autres n’ont pas eu autant de chance. Même notre campement, plus bas, n’est plus un endroit sûr. Il a été entièrement englouti par ce fléau noir.<hpage>  Il n’existe plus aucun lieu sûr, monsieur. Mais je suis soulagée de vous voir en vie. Je ferai de mon mieux pour mettre fin à ce chaos au plus vite. <page> Tu comptes tenter de calmer ce monde en furie ?<page>Quelle tâche insensée ! Je doute qu’un insecte puisse accomplir un tel exploit, mais ta détermination me redonne un peu d’espoir.<page>Reste ici pour te reposer un peu si tu veux. Avoir un peu de compagnie durant ces temps sombres, c’est la chose la plus précieuse qui soit.   </entry>
<entry name="BB_FIXER_DELIVERY"><hpage>Monsieur, je vous apporte des provisions de la ville des cloches située plus haut. J’espère que ça pourra être utile pour votre campement et ses habitants.<page>Ah ! Ces pauvres âmes te seront éternellement reconnaissantes. La plupart de ceux qui arrivent ici ne possèdent rien d’autre que leur carapace. Cette livraison les aidera beaucoup. </entry>
<entry name="MOSSCREEP_MEET_ALT">Mmh. Mmmh ! Qui va là ? Une intruse ! Quelle audace ! Oser interrompre la tâche d’un druide !<hpage>Je n’avais nullement l’intention de vous importuner, druide. Ce sont vos éclats de rire qui ont éveillé ma curiosité et m’ont conduite jusqu’ici.<page>Quoi ? Des éclats de rire ? Je ne comprends rien de ce que tu racontes ! Balivernes !</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_BASEMENT_REPEAT">Je te souhaite bonne chance pour tes voyages, chasseuse. Et que la citadelle tremble devant toi, maintenant que tu es libre sur nos terres.</entry>
<entry name="BELLWAY_PILGRIM_MEET_2">Qu’est-ce que… Ah, c’est encore toi. Ne parlons plus des cloches ni de voyages, d’accord ? Je veux juste rester cachée ici.<hpage>Je ne veux pas vous importuner, madame. Je me demandais juste si vous vous prépariez mentalement avant de partir faire votre pèlerinage !<page>Pour faire comme tous les autres ? Tous mes frères et sœurs qui sont partis en pèlerinage sont morts ! Moi, je préfère rester ici encore un moment pour réfléchir...</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_GOT_SILKSPEAR">Ça doit être terrifiant de s’aventurer au-delà du campement. Il n’y a rien d’autre que la folie et des monstres qui rôdent dans l’obscurité.<page>Mais j’ai entendu dire qu’il existe un refuge plus haut. Il y a un ancien village là où la mousse couvre les pierres de vert. Apparemment, c’est un lieu sacré et bien protégé.<hpage>  J’ai vu l’endroit dont vous parlez. Il a été construit autour d’une ancienne construction de tisserande.<hpage>Mais on ne peut pas dire que ce soit un endroit sûr. Le terrain y est traître, et des prédateurs en arpentent les moindres recoins. Je vous déconseille fortement d’y aller.<page>Oh… Je comprends. Après tout, il n’existe aucun endroit sans danger sur ces terres, n’est-ce pas ? Pour nous, pèlerins, le monde est ainsi.  </entry>
<entry name="FUNERAL_2">Nous autres pèlerins, regardons toujours vers le haut et jamais nous ne détournons les yeux du chemin que nous suivons. Cependant, la disparition de nos frères et sœurs fige nos corps tremblants sur place.</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_REPEAT">Des créatures comme toi, on n’en voit pas souvent, chère chasseuse. Je serai ravie que tu reviennes me voir.<page>Je suis curieuse de voir les conséquences qu’auront tes actions sur nos terres !</entry>
<entry name="MOSSCREEP_COMPLETED_ACT3">Ohh, le monde tremble ! Pourtant, nous pouvons l’entendre, battre fort… battre librement…</entry>
<entry name="MOSSCREEP_REFUSE">L’exauceuse refuse ! Je comprends. L’exauceuse est mesquine, cruelle et ignorante. Quand ton esprit s’éclaircira, reviens ici et exauce mon souhait !</entry>
<entry name="BELLWAY_PILGRIM_MEET_1">Oh… Toi aussi, tu es venue te cacher ici, mademoiselle ? Le monde extérieur est si terrifiant… Tu peux rester ici, si tu ne fais pas trop de bruit.<hpage>Vous avez choisi un lieu très étrange pour vous reposer, madame. Ce gouffre de cloches et cette structure tout autour... On dirait une station de voyage abandonnée depuis longtemps.<page>En effet ! D’après les rumeurs qui courent au campement, ces cloches ont été fabriquées par nos ancêtres.<page> Elles seraient reliées entre elles, s’étendant comme des artères à travers tout le royaume. On raconte même qu’autrefois, les insectes voyageaient à travers ces cloches dans des carrosses dorés !<page>Mais voyager de la sorte serait sûrement vu comme un péché pour nous autres pèlerins ? Nous devons marcher, grimper, ramper en nous servant uniquement de nos griffes. C’est la seule façon que nous ayons de prouver notre foi.</entry>
<entry name="BB_FIXER_Q1_UNACCEPTED">As-tu jeté un œil au mur à souhaits ? Si tu regardes bien, tu verras que j’y ai ajouté mon propre souhait.<page>Après tout, c’est moi qui l’ai construit. Je pense que je mérite bien d’avoir mon souhait exaucé en premier !</entry>
<entry name="MOSSCREEP_DONT_GIVE">Tu gardes les baies pour toi ? Rien que pour toi ? Mmmh. Briseuse de souhaits ! Briseuse de souhaits ! </entry>
<entry name="BB_RESIDENT_NAME">Maintenant que j’y pense, je ne me suis pas présenté. Mais où ai-je donc la tête ?<page>Je me nomme Pilby. Ce fut un plaisir de passer un moment en ta compagnie, demoiselle.<hpage> De même, monsieur. Ça faisait longtemps que je n’avais pas eu une conversation aussi cordiale.<hpage> Je m’appelle Hornet. C’est un plaisir d’avoir fait votre connaissance.<page> Hornet, dis-tu ? Ça, c’est un nom qui a du caractère. Il te convient parfaitement, demoiselle. Haha… </entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_INTRO">Ces baies verdissantes... Tu les ramasses toujours, petite créature ? Mon souhait a été exaucé, mais j’en veux plus. Encore plus !<page>Apporte-moi plus de baies verdissantes. Mmmh. Oui, nous échangerons. Des perles précieuses contre des baies bien fraîches !</entry>
<entry name="MOSSCREEP_CANCOMPLETE"><hpage>Comme promis, druide, voici vos baies. Pourquoi avez-vous besoin de fruits si ordinaires ?<page>Ordinaires ? Non, non… Ces fruits sont uniques. Précieux. Seul un druide connaît leur secret ! Les baies illuminent ! Pour mon souhait. Mon souhait si précieux !</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_NOSTOCK_RETURN">Je vais bientôt partir en direction de la grande citadelle. Bénie comme je suis avec toutes ces perles, je suis certaine que mon voyage se passera sans danger.</entry>
<entry name="BB_FIXER_ACT3_DELIVERY_POST">Oh ! J’ai failli oublier de te remercier. Tiens, prends ça, en guise de récompense pour tous tes efforts.<page>Les perles n’ont pas beaucoup d’importance pour nous, mais nous espérons qu’elles te seront utiles durant ton voyage.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_OFFER">Te voilà ici... Qu’est-ce qui t’amène en ces lieux ? As-tu entendu mon souhait ? Es-tu l’exauceuse de souhaits ?<hpage>L’exauceuse de souhaits ?<page>Les souhaits, oui ! Mon souhait ! Il me faut des fruits. Trois petits fruits de ces terres. C’est ça, mon souhait ! Ce n’est pas le royaume qui t’a envoyé ? Pour exaucer mon souhait ?</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_BELLHART">Tu as parcouru beaucoup de chemin, n’est-ce pas ? Tandis que moi, je n’ai même pas commencé mon voyage. Quelle honte pour un pèlerin, de rester ici si longtemps.<hpage>Je ne vois nulle honte à cela, monsieur. Votre vie vous appartient. Il n’est pas nécessaire de la sacrifier pour répondre à l’appel funeste de cette citadelle. Si oui ou non vous désirez voyager, c’est une décision qui vous appartient.<page>Hmph… C’est évident que tu n’es pas une pèlerine. Même motivées par de bonnes intentions, de telles paroles seraient considérées comme sacrilèges.<page>Cependant... tes paroles ne m’offensent pas. Peut-être que moi non plus, je ne suis pas un vrai pèlerin.</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_ITEM_ROSARY_MAGNET_DESC">Cette pierre est magnifique, tu ne crois pas ? On raconte qu’elle aide son porteur à ramasser les perles sur le chemin. Tu reviendras m’en donner un peu, n’est-ce pas ?</entry>
<entry name="FUNERAL_NAME_2">Ah, je te remercie, sœur. Chantons en l’honneur du fidèle et vénérable Pilby.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_COMPLETED">Mmmh... Tu l’entends ? Écoute bien. Faible, mais précieux. Un pouls, un battement ! Faible… mais bien à nous…</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_ITEM_ROSARY_SET_DESC">Possèdes-tu beaucoup de perles dans tes poches ? Je peux les enfiler sur un fil, pour que tu ne les perdes pas. Ça paraît simple, mais il faut un certain talent pour les enfiler correctement.</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_MEET_ALT">Mmh ? Je te reconnais. Tu es donc revenue au campement, n’est-ce pas ? Es-tu une pèlerine, ou une simple voyageuse de passage ?<hpage>Je ne suis pas une pèlerine, monsieur, même si je voyage sur le même chemin.<page>Tu n’es pas une pèlerine ? Eh bien, ça n’a guère d’importance. On doit tous gravir ces sentiers, et la plupart tomberont bien avant d’atteindre le grand portail.<page>Si tu es maline, tu te reposeras ici avant d’affronter les dangers de ce monde…</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_ACCEPT_2">Mmmh, ce fruit bien rond et qui sent si bon. Voici une belle récompense de perles pour celle qui cueille ces baies !</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_MEET">Oh, voyageuse ! Tu te diriges vers la citadelle, n’est-ce pas ? Que dirais-tu de marchander avec une vieille pèlerine comme moi avant de poursuivre ton chemin ?<hpage>Ce serait avec plaisir, madame, mais je crains de n’avoir rien de valeur à échanger.<page>Oh, ne t’inquiète pas ! Même si tu n’as rien d’intéressant à échanger, nous pouvons toujours marchander. Sur ces terres saintes, la monnaie d’échange, c’est la foi !<page>Des perles ! Ces perles finement sculptées qu’on utilise pour prier ! Si tu m’en donnes quelques-unes, je t’offrirai quelque chose d’une valeur équivalente.</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_ITEM_TOKEN_FAITH_DESC">À première vue, c’est une clé tout à fait ordinaire, mais je me demande bien ce qu’elle ouvre ? Sachant que c’est la citadelle qui l’a forgée, elle doit certainement donner accès à quelque chose de sacré ! </entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_ITEM_TOOLMETAL_DESC">Ça, c’est un objet rare. Plus brillant que la foi et plus dur que la carapace d’un craggler. Avec ce matériau, un insecte-artisan talentueux pourrait créer quelque chose de vraiment magnifique.</entry>
<entry name="BB_FIXER_DELIVERY_POST">Voici quelques perles pour te remercier de ton aide. Tu les as bien méritées.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_INGREDIENT"><hpage>Druide, j’ai besoin de votre soupe aux baies verdissantes pour satisfaire l’appétit insatiable d’un insecte de la citadelle. Pourriez-vous m’en donner un peu ?<page>Mmmh ! Un insecte qui veut goûter à ma soupe aux baies verdissantes ? Il faut du courage pour supporter une telle saveur !<page>Cette soupe est si mûre, si ardente ! C’est un véritable feu d’émotions ! Un goût à la fois de joie et de douleur ! Si cet insecte la savoure bien, il pourrait avoir une vision… Il pourrait peut-être même voir une prophétie ?<page>Je te donne ma soupe ! Pour cet insecte, mmmh... pour partager une vision. Oui, elle est à toi !  </entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_FINAL_2">Ahhh ! Ahhh-ohhhh ! Encore cette odeur ! Plus forte, mais jeune encore. Écoute tes sœurs, ma petite. Deviens plus grande, plus grande encore !</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_FINAL_3">Oh... Mmmh. Les visions, elles te causent de la douleur à toi aussi ? Et cette odeur ? Des fruits pourris, affreux. Quelle agonie !<page>  J’ai suffisamment de baies. Je n’en ai plus besoin. Mais pour toi, ma seule et fidèle amie. Une récompense !<page>Ton amulette. Laisse-moi... la transfuser. Oui. Les larmes de ton amulette couleront avec plus de force !</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_FINAL_1">Mmm, ce fruit si précieux ! Tellement précieux ! Peut-être que, maintenant, ça suffit. Assez ! C’est suffisant ! Mon travail commence toujours… mais ne finit jamais.</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_PILGRIMSREST">Ah, te revoilà ! Quelle joie de voir un visage familier sur ce sentier si rude.<hpage> Salutations, monsieur. Je vois que vous avez commencé votre voyage.<hpage> Que ce soit pour votre pèlerinage ou en quête de votre propre destin, je suis ravie que vous soyez arrivé jusqu’ici indemne.<page> Pas tout à fait indemne... J’ai des ecchymoses et des éraflures un peu partout. Mais ça fait partie du voyage, n’est-ce pas ?<page> Et puis, j’ai pu voir tellement de choses incroyables ! De gigantesques structures métalliques, de vastes terres brulées à perte de vue...<page>La splendeur de ces terres m’a rappelé à quel point nous sommes tous insignifiants. Même si je le savais déjà...<page>Je vais me reposer encore un peu ici avant de poursuivre mon voyage.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_QUESTCOMPLETE">Mmmh ! Ce sont eux, les précieux fruits promis !<page>Jette-les dedans... oui c’est bien eux. Maintenant nous pouvons enfin commencer !</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_ITEM_MASK_SHARD_DESC">Ce n’est qu’un morceau d’un objet plus grand finement sculpté. Prends-le, voyageuse. Ça pourrait te porter chance.</entry>
<entry name="FUNERAL_FINAL_NONAME">Adieu, petit Pilby. Que ta carapace fortifie le chemin de ceux qui viendront après toi.</entry>
<entry name="BB_FIXER_BENCHREPAIR_REPEAT_ALT">En des temps pareils, nous n’avons pas d’autre choix que de persévérer et de rebâtir ce qui a été détruit.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_MEET_ACT3">Mmmh !!! Serait-ce l’instant tant attendu ? Nos terres secouent leur douleur ! Un nouveau battement, n’est-ce pas ? … Elles réclament ! Un nouveau souffle, un nouveau rythme…<hpage>Ces tremblements que vous ressentez ne sont pas la tristesse de vos terres, mais son effondrement. Un effondrement inévitable. Si l’on ne calme pas sa source, on ne pourra pas l’éviter.<page>Quoi ? Non, non, non… ce battement… C’est ce battement que nos terres souhaitent ! Elles l’invoquent ! Elles veulent renaître !</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_CURSED_REPEAT">File en toute hâte vers les clocheveines et trouve mon oncle qui s’y cache. S’il existe un insecte qui connaît un remède à cette chose qui se tord dans ta carapace, c’est bien lui.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_INPROGRESS">Mmmh ! Mmmh. Qui es-tu, petite créature ? Certainement pas une exauceuse de souhaits. Car tu n’as pas assez de fruits. Trois sont requis. Trois me sont nécessaires ! Trouve-les, trouve-les !</entry>
<entry name="BB_FIXER_BENCHREPAIR">Ah ! Te voilà, saine et sauve ! Je craignais que ton affrontement contre cette énorme bête ne t’ait gravement blessée.<page>J’ai tellement honte... J’aurais dû t’aider, mais je ne suis pas un guerrier, et mes outils sont inutiles contre une telle créature.<hpage>Vous avez bien fait de rester à l’abri. Ce campement a besoin d’un réparateur, pas d’un combattant.<page>Tu as sans doute raison. En des temps pareils, nous n’avons pas d’autre choix que de persévérer et de rebâtir ce qui a été détruit.</entry>
<entry name="BB_FIXER_ACT3_REPEAT">Repose-toi ici autant que tu veux. La fin est peut-être proche, mais au moins, on n’aura pas à l’affronter seul.</entry>
<entry name="BB_FIXER_STATUE">Ah ! Je suis heureux de te voir, mademoiselle. Tu as beaucoup aidé ce campement... bien plus que n’importe quel autre insecte.<page>J’ai longuement réfléchi à une manière de te remercier pour tous tes efforts. J’aimerais t’offrir quelque chose.<page>Ce n’est qu’un modeste symbole de ma gratitude ! Mais j’y ai mis tout mon savoir-faire ! Juste un petit quelque chose pour te tenir compagnie sur les chemins solitaires.<page>Garde cet objet précieusement avec toi durant ton voyage et n’oublie jamais que tu seras toujours la bienvenue ici !  </entry>
<entry name="BB_RESIDENT_CAMP"><hpage>Ce campement est en piteux état, cher insecte. Avec les dangers des terres voisines qui ne font que croître, je m’inquiéterais pour votre sécurité.<page>C’est bien vrai. Ce refuge a connu de meilleurs jours, mais il a accueilli les insectes de passage depuis le commencement des âges.<page>C’est la foi de tous les pèlerins, passés et présents, qui maintient cet endroit encore debout. Ce campement résistera et nous servira contre toute adversité.</entry>
<entry name="FUNERAL_1"><hpage>Pour quelle raison êtes-vous tous réunis ici ?<page>Notre frère, ce pauvre malheureux que je tiens dans mes bras, a atteint les dernières marches de sa souffrance. Nous sommes tous rassemblés ici pour lui chanter nos adieux et honorer sa mémoire.</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_TALK_02">Si les insectes voilés se sont aventurés au-delà de nos frontières pour te trouver, c’est que tu dois être vraiment très spéciale !<hpage>Sur mes propres terres, autrefois, certains me voyaient ainsi. Mais ici, privée de mes forces, je ne suis qu’une voyageuse ordinaire.<page>Oh oh ! Une voyageuse, certes, mais pas comme les autres. Je le vois maintenant, c’est évident ! Cette détermination !<page>Ces insectes voilés ont-ils réalisé qui ils ont capturé ? Peut-être devraient-ils se faire du souci, tu ne crois pas ? </entry>
<entry name="MOSSCREEP_REOFFER">Mon souhait. Oh, mon souhait ! Il me faut des fruits. Trois petits fruits de ces terres. C’est ça, mon souhait ! Ce n’est pas le royaume qui t’a envoyé ? Pour exaucer mon souhait ?</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_MEET_1">Ahh, te voilà enfin réveillée ! Garde tes forces, voyageuse. Inutile de te fatiguer pour une créature inoffensive comme moi.<hpage>J’étais sur mes gardes à cause de l’accueil que j’ai reçu sur vos terres, madame.</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_PRE_MEET">Réveille-toi ! Allez, debout ! Ce n’est ni le moment ni l’endroit pour mourir !</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_MEET_3"><hpage>Je ne suis pas une pèlerine. Je suis Hornet, et je suis arrivée sur vos terres contre ma volonté.<hpage>J’ai été amenée de force dans votre royaume, capturée par d’étranges insectes dissimulés sous des voiles.<page>Oho ! Intéressant ! Ces insectes de la citadelle, au sommet de nos terres... Ils portent un voile pour servir leur foi, ou peut-être sont-ils les esclaves d’une entité supérieure...<hpage>Alors je trouverai cette citadelle. Si ces insectes voilés m’ont capturée pour m’amener ici, je veux savoir pourquoi.<page>Oho ! Féroce ! Terrifiante ! Tu n’as rien d’une pèlerine. Tu as l’âme d’une chasseuse.<page>Eh bien, voyageuse, intrépide, sois la bienvenue à Pharloom. Bien que nos terres soient saintes, elles sont aussi maudites.<page>Avant de partir, écoute l’avertissement d’une vieille carapace comme moi. Garde toujours ton arme à portée de griffe.<page>Notre royaume est sous l’emprise d’une malédiction. Ces terres deviennent chaque jour plus sauvages et dangereuses.<page>Méfie-toi aussi de cette citadelle qui se trouve au sommet. Certains tentent encore de s’y aventurer, mais aucun ne revient pour raconter ce qu’il a vu.</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_MEET_2">Toi aussi tu es une pèlerine, n’est-ce pas ? Émergeant de l’obscurité et gravissant le chemin sacré, afin de vénérer son sommet doré ?</entry>
<entry name="BB_FIXER_Q1_COMPLETE">Eh bien, quelle surprise ! Tu as apporté les fragments de carapace que je cherchais ! C’est exactement ce que je souhaitais ! J’ai du mal à y croire !<page>  Ces fragments ont une valeur inestimable. Ils sont parfaits pour fabriquer ou réparer des outils, et pour plein d’autres choses aussi.<page> Mais surtout… Ta bonté me fait chaud au cœur. Dans ces terres désolées, c’est quelque chose qu’on ne voit pas souvent.<hpage>Était-ce vraiment de la bonté ? Je dois mieux comprendre ce royaume pour pouvoir découvrir ses secrets. Aider les autres, m’est souvent très utile en retour.<page>Ah, vraiment ? Quoi qu’il en soit, je te remercie mille fois pour ton aide, mademoiselle. Bonne route à toi, et que tes souhaits soient exaucés !</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_POST_BOSS">Hélas... De telles épreuves impitoyables s’abattent sur nous autres pèlerins ! Et tout cela pour tester notre foi.<page>Comment se peut-il que le chemin menant au paradis soit infesté par de telles bêtes ?<page>Pour survivre dans un monde tel que celui-ci… Il me faut plus de perles, ça ne fait aucun doute. Dis-moi, voyageuse, ne voudrais-tu pas marchander avec moi ?</entry>
<entry name="MOSSCREEP_WISHWALL">Tu es mon exauceuse de souhaits, n’est-ce pas ? Mon souhait ! Il me faut des fruits de ces terres, trois petites merveilles. Je les veux, alors je souhaite !<page>Tu as promis ! Un pacte est plus important qu’un péché. Alors apporte-moi trois baies verdissantes. Ces fruits si précieux ! Exauce mon souhait et mon œuvre pourra commencer !</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_PILGRIMSREST_REPEAT">J’ai encore un long chemin à parcourir et tant de choses à découvrir. Mais pour l’instant, que dirais-tu de prendre un petit moment de repos ?</entry>
<entry name="BB_FIXER_GENERIC">En des temps aussi difficiles, de nouvelles provisions sont toujours les bienvenues. Les insectes arrivent ici les griffes vides et repartent souvent de la même manière.  </entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_NOSTOCK">Eh bien, ça alors ! On dirait bien que tu as pris la dernière chose que j’avais à marchander. Je n’ai désormais plus aucune excuse pour rester ici.<page>Moi aussi, je vais bientôt partir en direction de la grande citadelle. Bénie comme je suis avec toutes ces perles, je suis certaine que mon voyage se passera sans dangers.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_NOBERRY">Apporte-moi plus de baies verdissantes. Mmmh. Oui, nous échangerons. Des perles précieuses contre des baies bien fraîches ! Tu les trouveras là où la mousse verte pousse.</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_TALK_01">Tu manies ta lame avec aisance, chasseuse, et ta technique est impressionnante. Pourtant, ta carapace semble frêle…<hpage>J’ai été emprisonnée trop longtemps, enchaînée par des runes dont j’ignore l’origine. Ma force a diminué, mais elle reviendra peu à peu.<hpage>Quand j’atteindrai cette citadelle, je serai prête à affronter ce qui m’attend là-haut. </entry>
<entry name="BB_CARETAKER_CURSED">Oh, chasseuse, tu es dans un piteux état. Tu es tout enchevêtrée ! Tu fais encore plus peine à voir que lors de notre première rencontre.<hpage>Un parasite tenace s’est insinué en moi. Bien que la constitution de ma carapace l’empêche de me consumer complètement, sa présence m’affaiblit beaucoup.<page>C’est une véritable catastrophe ! Pharloom est déjà sous l’emprise d’une sombre malédiction, on ne peut pas se permettre qu’un autre fléau aspire le peu de vie qui lui reste.<page>Tu dois te hâter vers la ville des cloches, nichée au cœur de notre royaume. Mon oncle se cache là-bas, un vieil ermite grincheux.<page>Ce ne sera pas facile de gagner son amitié, mais il détient beaucoup de connaissances sur les maux de ces terres. Si un remède existe, il le connaîtra.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_ACCEPT_3">Mmmh, ce fruit précieux ! Il sent si bon et il est parfaitement rond ! Je te donnerai plein de perles en échange. </entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_MEET_ALT">Oh, voyageuse ! Que dirais-tu de marchander avec une vieille pèlerine comme moi ? Je possède sûrement quelque chose qui pourrait bien te servir durant ton voyage !</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_REFUSE">Tu gardes le fruit pour toi ? Serait-ce par cupidité ? Curieuse décision ! Il ne fera que t’encombrer...</entry>
<entry name="BB_FIXER_STATUE_REPEAT">Ne pense pas que la peur m’empêchera de faire mon propre pèlerinage ! Mais ma tâche n’est pas encore terminée et il existe peu d’insectes capables de s’en charger.</entry>
<entry name="FUNERAL_4">Chantons pour notre frère qui nous a quittés au nom de sa foi. Toutes ses peines et ses souffrances à jamais disparues, comme la poussière que l’on retire des vêtements d’un pèlerin après un long voyage.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_ACCEPT">Tu as promis ! Un pacte est plus important qu’un péché. Alors apporte-moi trois baies verdissantes. Ces fruits si précieux ! Exauce mon souhait et mon œuvre pourra commencer !</entry>
<entry name="MOSSCREEP_MEET">Mmh. Mmmh ! Qui va là ? Une intruse ! Quelle audace ! Oser interrompre la tâche d’un druide !<hpage>Je n’avais nullement l’intention de vous importuner, druide. Ce sont vos éclats de rire qui ont éveillé ma curiosité et m’ont conduite jusqu’ici.<hpage>Votre demeure a été érigée autour d’une ancienne construction de tisserande. Les connaissez-vous ? Sont-elles toujours présentes sur ces terres ?<page>Mmh ? Quelle demeure ? Quelle tisserande ? Je ne comprends rien de ce que tu racontes !</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_SNARE"><hpage>Madame, à la demande de votre frère qui se cache au sein de la citadelle, je suis de retour pour obtenir le pouvoir nécessaire à l’élaboration d’un piège.<page>Eh bien, chasseuse. Tu as donc réussi à réveiller ce vieux fou. Je m’y attendais. Je pouvais le sentir et j’en suis ravie !<page>  Les autres membres de ma famille se sont cachés trop longtemps dans la peur… ou ils sont déjà morts et enterrés ! Mais, pas moi ! J’ai toujours cru que c’était de la folie que d’accepter ce qui nous arrivera quand celle qui règne au sommet se réveillera.<page>Je préfère de loin lutter pour notre liberté, ou périr glorieusement dans les flammes, hé hé !  </entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_ACCEPT_1">Mmmh, ce fruit précieux ! Ah… mais ! Ce fruit n’est pas frais. Pourri ! Odeur de mort ! Juste quelques perles pour toi. C’est tout ce que tu mérites !</entry>
<entry name="FUNERAL_NAME_1"><hpage>Pilby. Ce pèlerin s’appelait Pilby.</entry>
<entry name="BB_FIXER_REPEAT">Une fois ce mur à souhaits construit, n’importe qui pourra demander de l’aide aux insectes de la région.<page>Si le cœur t’en dit, tu pourrais même tenter d’exaucer quelques souhaits toi aussi, mademoiselle !</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_REPEAT">Reste ici avec moi aussi longtemps que tu veux. Je ne suis pas encore prêt à partir et j’aime beaucoup ta compagnie.</entry>
<entry name="BELLWAY_PILGRIM_REPEAT">Ici, on ne peut pas entendre les cris des pèlerins d’en haut... seulement le faible tintement des cloches. Je vais rester dans cet endroit pour méditer encore un peu avant de commencer mon propre pèlerinage…</entry>
<entry name="FUNERAL_FINAL_NAME">Adieu, petit Pilby. Que ta carapace fortifie le chemin de ceux qui viendront après toi.</entry>
<entry name="BELLWAY_PILGRIM_AFTER_TRAVEL">Bête ! B-b-bête ! Une bête terrifiante !!!</entry>
<entry name="FUNERAL_3">... Hmm. Quelqu’un connaît-il le nom de ce pèlerin ?</entry>
<entry name="BB_FIXER_Q1_COMPLETE_R">À première vue, ces fragments de carapace peuvent sembler ordinaires, mais crois-moi, ils sont très utiles. Je peux m’en servir pour réparer presque tout, et ce campement a toujours besoin de quelques réparations.</entry>
<entry name="BB_FIXER_BENCHREPAIR_REPEAT">Nous avons encore perdu un pauvre pèlerin, n’est-ce pas ? Rien que d’y penser, ça me déprime. Hélas, je dois persévérer et finir ma tâche...</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_MEET">Mmh ? Serais-tu toi aussi une pèlerine ? T’apprêtes-tu à commencer le long voyage jusqu’à la sainte citadelle ?<hpage> Je ne suis pas une pèlerine, monsieur, bien que nous voyageons sur les mêmes sentiers.<page>Tu n’es pas une pèlerine ? Eh bien, peu importe ! On doit tous gravir ces sentiers et la plupart tomberont bien avant d’atteindre le grand portail.<page>Si tu es maline, tu te reposeras ici avant d’affronter les dangers de ce monde…</entry>
<entry name="MOSSCREEP_QUESTCOMPLETE_D">Et voici un petit cadeau d’adieu. L’amulette des druides. Ou plutôt de moi, le druide ! Aucun autre n’existe... Enfin, je crois.<page>Qu’elle apaise tes peines, toi, l’exauceuse de souhaits. Qu’elle pleure pour toi quand tu n’as pas de larmes à verser.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_BERRY">Mmmh ! Mmmh ! Tu es enveloppée d’une odeur exquise. Un fruit ! L’échangerais-tu contre des perles ?</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_TALK"><hpage>Je me demandais, petit pèlerin. Qu’est-ce qui vous pousse à monter jusqu’à la citadelle ? Si le voyage est si dangereux, pourquoi le faites-vous ?<page>C’est une étrange question à poser à un pèlerin. Notre terre sainte nous appelle. Le voyage vers le sommet est notre tâche sacrée. Qui sommes-nous pour refuser ?<page>Guidés par la foi, nous grimpons, à travers des terres en feu, des pentes arides et de grandes marches dorées. Tout cela pour atteindre cette citadelle brillante et éternelle.<page>Quand je serai enfin prêt, moi aussi je monterai...</entry>
<entry name="MOSSCREEP_QUESTCOMPLETE_C">Mmmh. Mmmh ! Une douleur... mon esprit souffre.. Pourquoi ? Les baies... ces fruits sont trop puissants. Ah, cette vision !<page>Toi, l’exauceuse de souhaits. Tu m’as apporté ce que je désirais et tu es restée à mes côtés. Tu as partagé ma souffrance. Sache que pour moi, il n’y a rien de plus précieux.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_QUESTCOMPLETE_B">Ahhh ! Ahhh-ohhhh ! Quelle odeur exquise ! Comme les autres ! Mais plus jeunes ! Ô, voix des bois ! Ô, danse de la reine ! Ô… Ôh ! Frappe plus fort, afin que nous puissions l’entendre ! Ôh ! Ôhhh !</entry>
<entry name="FUNERAL_2b">Allons, chantons, mes frères et sœurs ! Chantons ensemble pour chasser ce lourd chagrin ! Chantons le nom de ce pauvre pèlerin, dont le voyage ne faisait que commencer !</entry>
<entry name="BELLWAY_PILGRIM_TALK_1">As-tu entendu les rumeurs sur ce qui se cache au-delà de ce campement?<page>On raconte que tout en bas de Pharloom il y a des cavernes d’os, grouillant de créatures terrifiantes et de dangers en tout genre.<page>  On dit même que les insectes d’autrefois vivaient là-bas…<page>  Honnêtement, je n’arrive pas à croire que l’on puisse vivre dans un endroit aussi obscur et hostile ! Je n’ai jamais rencontré un insecte assez courageux pour oser s’y aventurer.</entry>
<entry name="BB_PILGRIM_HORNED">Sœur, sœur ! Quelle est donc cette longue dent scintillante que tu as là ? Est-ce une arme ?<hpage>C’est exact, mais vous n’avez aucune raison d’avoir peur. Je ne m’en servirai pas contre vous. Cette lame est destinée uniquement aux bêtes sauvages et à mes ennemis.<hpage>Tout comme moi, je vous conseille vivement de vous munir d’une arme, avant de partir voyager sur ces terres.<page>Hélas… pour un pèlerin comme moi, ce serait un péché.<page>Nos prières sont nos armes, et notre foi, notre bouclier. Nous espérons que cela suffira à nous mener jusqu’à la protection de la citadelle. Ainsi est la destinée des pèlerins…</entry>
<entry name="BB_FIXER_Q1_INTRO">Oh ! Tu es de retour ! J’ai terminé de construire le mur à souhaits ! Il est prêt à recevoir tous les souhaits des âmes perdues de la région.<page>À Pharloom, on raconte que seuls les souhaits des véritables dévots sont exaucés. Mais même nous les rejetés, on peut bien avoir un peu d’espoir.<page>D’ailleurs, j’ai même ajouté mon propre souhait sur ce mur à souhaits ! Après tout, c’est moi qui l’ai construit. Je pense que je mérite bien d’avoir mon souhait exaucé en premier !</entry>
<entry name="BB_FIXER_MEET"><hpage>Qu’est-ce que vous construisez, monsieur ? Une sorte de panneau ?<page>Tu as bien deviné ! Tu es une créature futée ! C’est un mur à souhaits. Ce campement en a bien besoin. En tant que réparateur en chef, c’est ma responsabilité de m’en occuper.<page>Les murs à souhaits sont très répandus à Pharloom. Et aussi très utiles. Il y a tant de souhaits qui ne sont pas exaucés. Ils pourront être accrochés ici dorénavant.</entry>
<entry name="BB_PILGRIM_ROUND_REPEAT">Je dois écouter profondément en moi... et prier avec ferveur sans interruption. Ainsi, ma foi se renforcera… pour me permettre de continuer de monter...</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_SNARE_REPEAT">Ce n’est pas surprenant que ce soit toi qui nous pousses à agir, chasseuse? Tu possèdes une aura unique… celle d’une âme qui apporte le changement.<page>Car tu n’es pas une simple créature, n’est-ce pas ? Tu es bien plus qu’une tisserande. Il fallait un être comme toi pour que ma famille ose croire en un avenir meilleur.<page>À présent, montre-nous qu’on a eu raison de te faire confiance. On rêve depuis si longtemps de suivre une autre voie. Et avec un peu de chance, tu seras celle qui nous guidera.</entry>
<entry name="FUNERAL_NONAME">Eh bien. Même si nous avons perdu le nom de ce pèlerin, nous continuerons de chanter.</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_GOT_SPRINT">Des rumeurs effroyables circulent à travers le campement. On raconte que des pèlerins sont devenus fous à cause des épreuves du voyage vers la Citadelle. Ils se seraient mis à hurler et à attaquer leurs compagnons.<page>Dis-moi, toi qui voyages beaucoup. Ces rumeurs sont-elles fondées ?<hpage>Vous avez entendu juste, monsieur. Sur les sentiers, pèlerins et bêtes succombent à la corruption d’un fil maudit, dont je n’ai pas encore découvert l’origine.<page>Ah... Je vois...Je ne vais donc pas pouvoir faire confiance à qui que ce soit une fois en chemin.<page>Le risque de mourir était déjà assez effroyable, mais la solitude d’un tel voyage... c’est presque pire encore... Peu importe ! Ça doit sûrement être une épreuve supplémentaire, pour prouver notre foi.</entry>
<entry name="BB_PILGRIM_HORNED_REPEAT">Nos prières sont nos armes, et notre foi, notre bouclier. Nous espérons que cela suffira à nous mener jusqu’à la protection de la citadelle. Ainsi est la destinée des pèlerins…</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_TALK_03"><hpage>Pourquoi restez-vous ici, madame ? Cette vieille chapelle menace de s’effondrer à tout instant et aucun insecte ne vient plus ici.<page>Ah, ils ont tous disparu ! La plupart se cachent ou se sont enfuis. Mais moi, j’ai choisi de rester pour redonner vie à ce lieu sacré.<page>Alors même que Pharloom tombe en ruine devant leurs yeux... ces simples insectes... ils n’y comprennent rien. Cette citadelle est trop immense, trop majestueuse, trop puissante.<page>Quant à cette chapelle délabrée, c’est le triste sort qui est réservé à ceux qui ont osé défier l’ordre établi.</entry>
<entry name="BB_FIXER_ACT3_DELIVERY">Eh bien, tu es une véritable bénédiction ! C’est incroyable de voir notre souhait être exaucé, même durant des temps aussi sombres.<page>Nous te sommes tous reconnaissants pour ton aide précieuse.<hpage>C’est avec plaisir, monsieur. J’espère seulement que ces provisions vous seront utiles.</entry>
<entry name="BB_PILGRIM_ROUND">Toi, avec la cape rouge… Pourrais-tu être un peu plus silencieuse. Je suis en pleine méditation pour rassembler ma foi avant d’aller faire mon pèlerinage.<hpage>Je n’avais nullement l’intention de vous déranger, madame. Si c’est le cas, je vous présente toutes mes excuses.<page>Ah… tu parles trop fort… Je n’arrive plus à m’entendre penser. Va-t’en, je t’en conjure…</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_BONEGRAVE">On dirait que tu as ouvert ce gigantesque portail d’os. Et sans même me demander la permission ! Tu étais trop curieuse, n’est-ce pas ?<hpage>Il y a une grande tombe derrière ce portail. Je croyais que la plupart des insectes succombaient en gravissant le chemin, mais il semblerait que beaucoup d’entre eux ont péri avant même que leur voyage ne commence.<page>Je crois que des bêtes les ont dévorés, ou ils ont été victimes de malchance… Quant aux autres, ils n’avaient tout simplement pas la force nécessaire dès le départ.<page>Au moins, maintenant, ces pauvres âmes reposent ensemble. La mort, encore la mort, rien que la mort. C’est la promesse faite par ce royaume éternel. Tôt ou tard, nous y succomberons tous.  </entry>
<entry name="BB_CARETAKER_BASEMENT_TALK_01">Chasseuse ! Est-ce toi qui as fait le ménage dans mon sous-sol ?<hpage>À mon arrivée ici, les créatures qui ont fait leur nid dans cet endroit n’ont pas apprécié ma présence.<page>Oh oh, elles sont d’une nature irascible et leur rythme de reproduction et d’éclosion avait rendu la situation intenable.<page>Je t’en suis très reconnaissante !</entry>
</entries>
