<entries>
<entry name="BELLTOWN_HOUSE_LOCKED">Un clochetoit fermé.</entry>
<entry name="WISP_BOMB_PROMPT">Fabriquer l’outil ?</entry>
<entry name="CLOVER_LAKE_PLINTH">Faites entendre vos voix. Découvrez notre beauté.</entry>
<entry name="JUDGE_NURSERY">Insecte né de Pharloom. Tu as été choisi.<br>Que notre sainte citadelle dorée fortifie ta carapace si fragile.<page>Sois à jamais notre juge, et qu’aucun insecte souillé par le péché n’ose pénétrer au sein de nos murs sacrés.</entry>
<entry name="WEAVE_DARK">Parchemin runique représentant la métamorphose du néant.</entry>
<entry name="WEAVE_WHITE_LAKE">Sœurs, araignées, contemplez l’eau couler à flots,<br>Elle purifie et nous lie comme la soie à une carapace,<br>Souvenirs des âges de paix de notre royaume.</entry>
<entry name="DOCKS_NOTE_1">Au septième coup de cloche, envoyez:<br>Trente sections de quatre pierres fumantes,<br>Huit sections d’aromanite,<br>Tous les ouvriers doivent prêter serment de loyauté.<page>Au neuvième coup de cloche, envoyez:<br>Vingt sections de deux roches fumantes,<br>Sept sections d’aromanite,<br>Tous les ouvriers doivent prêter serment de loyauté.<page></entry>
<entry name="HANG_MAP_GET_MSG">Carte des Grandes Galeries</entry>
<entry name="CLOVER_MAP_GET_MSG">Carte de Tréfloria</entry>
<entry name="UNDERSTORE_MAP_GET_MSG">Carte de la Fonderie</entry>
<entry name="CLOVER_LAKE_PLAQUE">Lorsque les trois sources pleureront, notre sanctuaire sacré s’élèvera.</entry>
<entry name="LIBRARY_THEATRE_LINES_ACT3">Maudits sommes-nous ! Nous qui survivont enchaînés à la souffrance.<page>Pharloom nous a maudits trois fois en nous forçant à attendre, à regarder et à nous lamenter.<page>Assez ! Assez ! Nous implorons... Assez !<page>Enfin, le royaume de Pharloom s’effondre. Nous acceptons sa fin.</entry>
<entry name="GREY_LORE">Litanie des ouvriers<br>Puissions-nous ramasser les linceuls sans jamais nous fatiguer,<br>Puissions-nous nettoyer les linceuls sans jamais avoir faim,<br>Puissions-nous filer les linceuls sans jamais faiblir.</entry>
<entry name="WARD_OATH">Serment de la l’Aile Blanche<br>Tant que les mélodies doivent être chantées, nul ne doit jamais faiblir.<br>Infirmité. Maladie. Mort.<br>Tout cela est banni de notre citadelle.</entry>
<entry name="SLAB_ORDERS_2">Pénitent, groupe quatre, numéro quatre.<br>Reconnu coupable d’infirmité et de maladie.<br>Peine infligée par ingestion.<br>Pardon accordé après la mort.<page>Pénitent, groupe un, numéro douze.<br>Péché non identifié.<br>Peine infligée: exil.<br>Pardon refusé.</entry>
<entry name="SLAB_ORDERS_1">Pénitent, groupe douze, numéro huit.<br>Reconnu coupable d’irrévérence.<br>Peine infligée: incarcération.<br>Pardon accordé après la mort.<page>Pénitent, groupe quatre, numéro deux.<br>Reconnu coupable de désaccord.<br>Peine infligée: mutisme imposé.<br>Pardon accordé après la mort. </entry>
<entry name="DUSTROACH_GUTS_INSPECT">La dépouille d’un férochard écrasé par la chute d’une pierre.</entry>
<entry name="SHAMAN_STONE_CHAPEL">L’essence de douleur,<br>Huit masques rigides d’âmes tournoyantes et enragées.<br>Douze aknides, entièrement pressés pour leur jus.<page>Six pèlerins sacrifiés vivants, suspendus et entièrement drainés.</entry>
<entry name="WARD_LIFT_KEYHOLE">Un verrou blanc portant un symbole chirurgical.</entry>
<entry name="WEAVE_HARP_MAP">Une rune représentant le Tisse-nid.</entry>
<entry name="SLAB_MAP_GET_MSG">Carte du Bloc</entry>
<entry name="LIBRARY_MAP_GET_MSG">Carte des Voûtes des Murmures</entry>
<entry name="SWAMP_STOREROOM">Leurs carapaces nous appartiennent. Leurs âmes nous reviennent.<br>Notre haine est éternelle.</entry>
<entry name="ARBORIUM_ORDERS">Échec de confinement. Mémoire perdue. Zone externe excisée. Zone interne préservée.<br>Scellement de Coquibois : stable - Se souvenir.<br>Scellement des terres de l’Antre: critique - Se souvenir.<br>Environnement de Tréfloria hors de contrôle - Voué à l’oubli.</entry>
<entry name="ARBORIUM_PLAQUE">Érigé en ces lieux, par l’autorité divine des maestrels,<br>Le Mémorium de Pharloom.<br><br>Tout ce qui est préservé n’est jamais oublié.</entry>
<entry name="WEAVE_WILDS">Une rune représentant des chemins reculés de Pharloom.</entry>
<entry name="WEB_SHOT_WORKSHOP_PROMPT">Réparer l’outil ancien ?</entry>
<entry name="SONGGATE_MAP_GET_MSG">Carte du Grand Portail</entry>
<entry name="TUBE_HUB_NOTICE">En raison de nombreuses blessures inacceptables et de décès non autorisés, l’usage des ventricas sera désormais interdit à tous. Le royaume éternel de Pharloom a besoin de garder ses serviteurs vivants.</entry>
<entry name="WEAVE_MAP_GET_MSG">Carte du Tisse-nid d’Atla</entry>
<entry name="SHELLGRAVE">Pèlerin<br>Chante une mélodie pour ceux qui reposent ici en silence. Ils sont tombés d’épuisement sans achever leur voyage.</entry>
<entry name="ABYSS_MAP_GET_MSG">Carte des Abysses</entry>
<entry name="STEEL_QUEST_SPOT_3"><hpage>Je comprends maintenant… le serviteur de l’enfant d’acier est devenu plus audacieux...<hpage>Je sais maintenant ce que cet insecte en fuite veut invoquer, et les inscriptions ici révèlent clairement l’endroit où sera le rituel.<hpage>Ce qu’il tente de faire est beaucoup trop dangereux. Tout ça ne mènera qu’à une catastrophe. Je dois agir vite si je veux l’arrêter.</entry>
<entry name="WEB_SHOT_WORKSHOP_MSG">Une ancienne rune représentant le plan de construction d’une arme de tisserande.</entry>
<entry name="ABYSS_HARP_MAP">Une rune représentant les Abysses.</entry>
<entry name="WEAVE_WORKSHOP_SCROLL">Sœur, araignée, assise entre sel et pierre,<br>Forge des outils mécaniques ingénieux,<br>Pour nous aider lorsque notre soie sera épuisée.</entry>
<entry name="STONE_GATE_NOKEY">Une ancienne porte en pierre avec un verrou simple.</entry>
<entry name="WEAVE_HARP_SHELLWOOD">Sœur, araignée, carapace liée aux branches,<br>Observe bien les insectes passant indemnes,<br>Protégés par la peur,<br>Ils ne seront plus jamais ta proie.</entry>
<entry name="CORAL_JUDGE_STORE">Insecte né de Pharloom. Tu as été choisi.<br>Que notre sainte citadelle dorée fortifie ta carapace si fragile.<page>Sois à jamais notre juge, et qu’aucun insecte souillé par le péché n’ose pénétrer au sein de nos murs sacrés.</entry>
<entry name="PINSMITH_SIGN">Je suis parti rendre hommage aux défunts enterrés dans les grands bois.<br>- Maître aiguiseur Plinney</entry>
<entry name="HARP_MAP_PROMPT">Prendre la carte ?</entry>
<entry name="SLAB_WEAVER_GATE">Pénitent, groupe un, numéro un.<br>Coupable de trahison.<br>Peine infligée: entrave éternelle.<br>Aucun pardon possible.</entry>
<entry name="CRADLE_CAGE_01">Tisserande, sang-mêlé huit fois, dernière descendante de sa lignée, âgée et affaiblie.<br>Traquée et capturée dans les Ruines de la Mer de Sable.<br>Sept choristes, neuf émissaires perdus à jamais en accomplissant leur tâche.</entry>
<entry name="MAGNETITE_OUTCROP">Un morceau de Magnétite.</entry>
<entry name="JAIL_ACT3_POCKET">Tissus et matériaux permettant de coudre des poches supplémentaires.</entry>
<entry name="WEAVE_HARP_MOSSTOWN">Sœur, araignée, carapace liée à la mousse verte,<br>Protège ces simples créatures,<br>Élevées dans la ferveur,<br>Nées et emprisonnées dans la toile, sans le savoir.</entry>
<entry name="WEAVE_PEAK">Sœur, araignée, si tu veux voir la créature au sommet de cette montagne, il te faut grimper encore plus haut.<page>Considère cette ascension comme une mise à l’épreuve. Un défi même au-delà de nos propres forces.<page>Lorsque tu parviendras au sommet, tu recevras soit les révélations que tu cherches, soit ta mort.</entry>
<entry name="BILEHAVEN_PLAQUE">Nous haïssons sa lumière, nous détestons ses piques. Nous sommes furieux de ses immondices sans fin.<page>Le cœur rempli de haine, car le pouvoir nous fut arraché, nous infligerons notre châtiment.</entry>
<entry name="SHELLWOOD_SHRINE_SIGN">Nous honorons la graine qui donna naissance aux bois.<page>Par sa grâce, que tous les insectes puissent rejoindre notre mélodie sains et saufs.</entry>
<entry name="AQUEDUCT_MAP_GET_MSG">Carte des Conduits Putrides</entry>
<entry name="CORAL_ZAP_CORPSE">Un morceau durci de Voltridique.</entry>
<entry name="WARD_MAP_GET_MSG">Carte de l’Aile Blanche </entry>
<entry name="WEAVER_SPIRE">Fille d’une terre étrangère...<br>Nous autres survivants, avons attendu longtemps...<br>Lie nos dernières forces aux tiennes...<br>Reprends l’avenir de ce royaume maudit...</entry>
<entry name="DOCKS_NOTE_2">Si un ouvrier corrompu par la malédiction de soie continue d’accomplir sa tâche, ne l’interrompez pas. Que seuls ceux qui ralentissent la production soient sanctionnés.</entry>
<entry name="SONG_KNIGHT_TUBE">Un automate inerte avec une cavité thoracique vide.</entry>
<entry name="GREY_ORDERS">Lors de la huitième récolte, envoyez:<br>Cinquante sections de neuf bobines de fil,<br>Quatorze sections de fil tissé,<br>Tous les ouvriers doivent prêter serment de loyauté.<page>Lors de la douzième récolte, envoyez:<br>Quarante sections de bobines de fil,<br>Deux sections de fil tissé,<br>Tous les ouvriers doivent prêter serment de loyauté.<page></entry>
<entry name="CURIOUS_PILGRIM_DIARY">Dans l’air. Dans l’eau. Partout.<br>Dans leur carapace. Tordu à l’intérieur. Les tripes.<page>Le plus serré autour du cœur. Rythme pulsant.<br>Malades. Vivants. Morts ?<br>Quelque chose de pire.<page>Profondément. Il faut chercher profondément.</entry>
<entry name="DOCKS_FLINTSTONE_BUCKET">Un tonneau débordant de silex ardents.</entry>
<entry name="BELLTOWN_OUTER_SIGN">Pèlerin<br>Ce lieu accueille tous ceux qui suivent le chemin sacré. Puissiez-vous reposer votre carapace et regagner vos forces pour atteindre de nouvelles hauteurs.</entry>
<entry name="MOSSTOWN_STONE">Tisserande de Pharloom.<br>Toi qui nous accordes ta protection et nous soignes avec les fils que tu tisses. Nous t’offrons notre mélodie en hommage à ta bienveillance éternelle.</entry>
<entry name="JAIL_ACT3_POCKET_PROMPT">Agrandir le sac à outils ?</entry>
<entry name="UNDERSTORE_MAP">Une carte simplifiée de la Fonderie.</entry>
<entry name="PEAK_DJ_TUNING_FORK">Un mécanisme d’accordage ancien.</entry>
<entry name="LIBRARY_THEATRE_LINES">Ô, royaume dont la flamme vacille !<br>Dont la chorale et les maestrels faiblissent.<page>Observe ! Garde courage ! Une lueur brûle encore,<br>L’élégance écarlate du papillon,<page>Toutes les cloches sonneront, et les voix s’élèveront,<br>En attendant que le vaillant Trobbio monte enfin sur scène !</entry>
<entry name="ABYSS_LORE_STONE_BASE">Efface notre peur,<br>Élimine nos désirs,<page>Que notre souffrance prenne fin,<br>Ô néant, purifie-nous. </entry>
<entry name="PINSTRESS_SUMMONS">Je suis partie gravir la montagne glaciale de Pharloom. Si un insecte est assez brave pour égaler la détermination fatale de ma pique, qu’il vienne me rejoindre dans la région orageuse de la montagne.<br>- La maîtresse de la pique</entry>
<entry name="SHAMAN_STORE_ROOM">La flamme vacillante,<br>Cinq masques d’âmes tournoyantes, grillées et broyées.<br>Quatre pierres, violemment brûlées, réduites grossièrement en cendres.<page>Trois carapaces fraîches de pèlerin sans vie, à conserver pour la maturation.</entry>
<entry name="CRADLE_CAGE_02">Tisserande, sang-mêlé huit fois, dernière descendante, grièvement blessée.<br>Traquée et capturée dans les Obscurandes.<br>Quatre choristes et un Reed perdus à jamais en accomplissant leur tâche.</entry>
<entry name="CITADEL_MAP_PROMPT">Modèle mécanique représentant la structure de la citadelle.</entry>
<entry name="STEEL_QUEST_SPOT_2"><hpage>Ceci est le deuxième endroit que l’enfant d’acier a marqué. Ce campement a également servi à un rituel, mais son serviteur ne l’a pas achevé.<hpage>Ses actions semblent précipitées… avait-il peur d’être poursuivi ?<hpage>Les inscriptions sont irrégulières, et leurs mots sont inquiétants... désespérés.</entry>
<entry name="WISP_BOMB">Tissus et matériaux inflammables pouvant servir à fabriquer des armes explosives.</entry>
<entry name="COG_FLIER">Des morceaux de carapaces et des rouages pour la fabrication d’un automate volant.</entry>
<entry name="ABYSS_LORE_STONE_TOP">Le silence est ta voix,<br>L’obscurité est ta forme.<page>Nous qui te cherchons,<br>Nos carapaces désirent ton étreinte.</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SIGN">-èlerin<br>Seuls les insectes à la foi inébranlable peuvent atteindre ces terres reculées. Que cette station de repos offre un instant de paix à ceux dont le cœur est pur. </entry>
<entry name="WEAVER_FIRST">Mi-tisserande d’une terre étrangère...<br>Je t’ai attendue longtemps dans cette cage...<br>Permets-moi de lier mes dernières forces aux tiennes...<br>Reprends l’avenir de ce royaume maudit...</entry>
<entry name="BONETOWN_TOP_SIGN">Mon enfant, j’ai répondu à l’appel sacré. Je suis parti gravir le chemin menant vers le saint sanctuaire pour rejoindre nos aînés. Puisses-tu, avec le temps, trouver la force de nous rejoindre.</entry>
<entry name="AQUEDUCT_MAP">Une carte ancienne des Conduits Putrides.</entry>
<entry name="WEAVE_ARCHIVE_RIGHT">Cet endroit, si bas, échappe à son regard.<br>Préparez-vous, sœurs. Tissons un nouvel espoir.<br>Déchirons la toile de la malédiction que notre naïveté a tissée.</entry>
<entry name="BANK_DOOR_INSPECT">Une porte décorée et fermée par une serrure simple.</entry>
<entry name="SONG_KNIGHT_TUBE_PROMPT">Insérer le cœur mécanique ?</entry>
<entry name="CORAL_JUDGEMENT_SIGN">Pèlerin<br>Reçois le jugement suprême. Que tous ceux qui atteignent le sommet sacré de Pharloom prouvent la pureté de leur esprit et de leur cœur.</entry>
<entry name="TAKE_MAP_PROMPT">Prendre la carte ?</entry>
<entry name="CLOVER_OATH_PLAQUE">Deux enfants nés liés, séparés,<br>Deux enfants destinés pour régner,<page>Ils dansaient, chantaient, avec un talent exceptionnel de la lame,<br>Mais nul n’oublia leur naissance,<br>Car des êtres nés d’un seul œuf seront à jamais maudits.</entry>
<entry name="ARBORIUM_MAP_GET_MSG">Carte du Mémorium</entry>
<entry name="TROBBIO_SIGN">Chers insectes ! Vous tous qui pleurez en voyant votre royaume disparaître,<br>retrouvez-moi sur la scène.<br>Ensemble, nous raviverons la passion de Pharloom !</entry>
<entry name="CRADLE_MAP_GET_MSG">Carte du Berceau</entry>
<entry name="STEEL_QUEST_SPOT_1"><hpage>Cet endroit est l’emplacement que l’enfant d’acier a marqué. Ce campement est ancien, mais il conserve encore des traces visibles d’un rite inachevé.<hpage>Ce que son serviteur espérait accomplir ici a manifestement échoué.<hpage>En allant dans d’autres lieux marqués sur ma carte, je trouverais peut-être plus d’indices sur ses intentions.</entry>
<entry name="CRADLE_CAGE_03">Tisserande, sang-mêlé quatre fois, dernière descendante, vouée à servir.<br>Traquée et capturée sous la Ville d’Acier.<br>Huit choristes, douze émissaires perdus à jamais en accomplissant leur tâche.</entry>
<entry name="COG_MAP_GET_MSG">Carte du Noyau Mécanique</entry>
<entry name="UNDERSTORE_CHURCH">Par la grâce de notre sainte citadelle... Toi, dévot, puisses-tu te délecter de sa lumière sacrée juste pour un moment.</entry>
<entry name="HALLS_MAP_GET_MSG">Carte des Alcôves de la Chorale</entry>
<entry name="SLAB_MAP_PROMPT">Un corps inerte avec une carte du Bloc gravé sur sa carapace.</entry>
</entries>
