<entries>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_PRE_DESC_WALL">Je souhaite rencontrer cet insecte maudit qui s’amuse à sonner les cloches. Si tu lis ce message, monte plus haut, près du sanctuaire, et viens me voir. Nous devons avoir une petite conversation toi et moi.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_PROMPT">Une partie de la mélotrine, confiée aux architectes dévoués.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_FLOWER_DESC_END">Le cœur de pollen a été obtenu de Florinelle.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_BONEBOTTOM_NAME">Matériaux pour Gouffre d’os</entry>
<entry name="QUEST_DOCTOR_CURSE_CURE_LOC">Yarnaby de Sombrevale</entry>
<entry name="QUEST_TROBBIO_2_DESC_INV">Retourner à la grande scène, en dessous des Voûtes des Murmures.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_END">Que les âges passent, ce champignon en est le témoin.</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_3_NAME">Caché en dessous</entry>
<entry name="QUEST_TROBBIO_2_TITLE">Douleur, angoisse et misère</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_LOC">Habitants de Gouffre d’os</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_DESC_WALL">Les scaralex se sont éveillés dans l’Antre. Les gemmes de silex de leur abdomen offrent une chaleur pure et constante. Qu’un insecte récupère ces petits trésors pour obtenir une récompense !</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC_SILK">Affronter la créature responsable de la malédiction des terres de Pharloom.</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_NAME">Festin de la couvée</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_LOC">Mooshka de Pucetopie</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_2_DESC">Chercher de l’aide dans les Quais Profonds et trouver la cloche de plongée pour descendre en dessous de Pharloom.</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_PRE_DESC_WALL">Si le monde est vraiment sur le point de s’effondrer, je veux mettre ma pique à l’épreuve une dernière fois. Rejoins-moi dans ma demeure à la frontière des marches érodées et relève mon défi.</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_INVESTIGATE_NAME">Galeries silencieuses</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_TITLE">Résolution fatale</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREADED_LOC">Habitants de Clochelle</entry>
<entry name="QUEST_STEELSENTINEL_DESC">Examiner les lieux de repos marqués par Zi, la prophétesse d’acier, et retrouver son serviteur.</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_LOC">Habitants de Clochelle</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_LOC">Maîtresse de la pique des marches érodées</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FLEATOPIA_NAME">Matériaux pour Pucetopie</entry>
<entry name="QUEST_CROW_PRE_DESC">Parler avec Creige de Mi-Chemin à Sombrevale.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_CONT_TITLE">La gloire de Clochelle</entry>
<entry name="QUEST_SAVE CITYMERCHANT_LOC">Habitants de Chantsoir</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_DESC_READY">Apporter le morceau de corne au mur à souhaits de Clochelle pour obtenir la récompense.</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_SEEKER_DESC">S’aventurer dans les terres de Pharloom et atteindre la citadelle située au sommet du royaume.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_5_NAME">Cœurs anciens</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_LOC">Surintendant de Chantsoir</entry>
<entry name="QUEST_BROLLY_GET_DESC">Chasser les flottépines dans les Terres Lointaines et récupérer leurs cœurs d’épine.</entry>
<entry name="TYPE_HUNT_2_TITLE">Grande chasse</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SLAVE_NAME">Œuf de la reine </entry>
<entry name="QUEST_STEELSENTINEL_DESC_2">Retourner auprès de Zi, la prophétesse d’acier, et l’informer de la fuite de Sula.</entry>
<entry name="QUEST_SHAKRA_FINAL_TITLE">Fin de la piste</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B2_NAME">Alchimie avancée</entry>
<entry name="QUEST_ROACH_KILL_LOC">Crull et Benjin du Chemin du Pécheur</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_TITLE">Scaralex explosif</entry>
<entry name="QUEST_SHELL_FLOWER_TITLE">Rituel de pollip</entry>
<entry name="QUEST_CROW_PRE_DESC_WALL">Ces misérables vermines ont élu domicile sur mon toit ! J’ai trouvé une solution ingénieuse pour les chasser, mais j’ai besoin d’aide. Présente-toi à Mi-Chemin si tu penses avoir les compétences requises pour cette tâche.</entry>
<entry name="UI_PROMPT_ACCEPT">Promettre le souhait ?</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_SHORT_DESC">Suivre la piste du coursier Tipp et le retrouver.<br><br>Tipp a été aperçu pour la dernière fois en bas de Coquibois.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_0_NAME">Après la chute du royaume</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_ANT_DESC">Obtenir le cœur de l’esprit du chasseur.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FIXER_NAME">Matériaux pour le campement des survivants</entry>
<entry name="QUEST_PINSMITHTOOLS_LOC">La citadelle</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_DESC_WALL">Ces pèlerins fous et violents qui rôdent sur le grand chemin... Leurs châles nous seraient très utiles ici, à Gouffre d’os. Et les abattre serait sans aucun doute un acte de clémence !</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_1_DESC">Trouver un moyen de descendre en dessous de Pharloom depuis les Quais Profonds.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_MASKMAKER_NAME">Laque de protection liquide </entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_5_DESC">Réveiller et obtenir les cœurs anciens de Pharloom.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_PROMPT">Une partie de la mélotrine, confiée aux maestrels.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_LOC">Mooshka de la caravane des puces</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_DESC_READY">Apporter l’œil de la mère nourricière au mur à souhaits de Chantsoir pour obtenir la récompense.</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_KILL_TITLE">Le plus rapide de Pharloom</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_SLAVE_DESC">Un œuf fragile, contenant une jeune reine dévoreuse de soie. Bien que la reine ne peut pas elle-même collecter de la soie, elle pourrait, avec un peu de temps et de patience, être élevée pour donner naissance à plus de dévoreurs.</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_LOC">Surintendant de Chantsoir</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_SEEKER_NAME">La grande citadelle</entry>
<entry name="QUEST_BELLHART_DONATION_CONT_LOC">Pavo de Clochelle</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_LOC">Chasseresse, dans les conduits putrides.</entry>
<entry name="TYPE_SPRINT_TITLE">Sprint</entry>
<entry name="QUEST_WITCH_CURSE_DESC">Tisser la mandrago.</entry>
<entry name="QUEST_SHAKRA_FINAL_DESC_WALL">Jeune enfant manieuse d’aiguille. J’ai trouvé les traces fraîches de ma mentore dans les infâmes marécages près de la citadelle. Suis-moi maintenant, et retrouvons-nous au bout de cette piste.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_DESC_READY">Retourner auprès de Mooshka, maître de la caravane des puces, dans l’Antre. </entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_PRE_DESC_WALL">Comme il a été prédit autrefois, les âges noirs sont arrivés. Cependant, il nous reste une dernière tâche à accomplir. Rejoins-nous dans le lieu que l’on appelait autrefois Pucetopie.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_LOC">Voûtes des Murmures</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FIXER_LOC">L’Antre</entry>
<entry name="UI_BOARD_REWARD_TITLE">Récompense</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_BRIDGE_DESC">Suivre la piste de la marchande Jubilana et la retrouver.<br><br>Jubilana a été aperçue pour la dernière fois près du Mémorium de la citadelle.</entry>
<entry name="QUESTBOARD_PROMPT">Souhait promis</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_PILGRIMSREST_LOC">Repos du Pèlerin</entry>
<entry name="INV_TOGGLE_COMPLETED_ON">Afficher les souhaits exaucés</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_BRIDGE_DESC_WALL">Notre chère marchande est partie trouver des trésors dans le Mémorium de la citadelle. Elle est partie depuis bien trop longtemps. Que quelqu’un aille s’assurer qu’elle va bien !</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREADED_DESC">Trouver l’insecte en détresse entre les marches érodées et les clochevoies.</entry>
<entry name="QUEST_BROLLY_GET_DESC_READY">Apporter les cœurs d’épine à la couturière qui attend dans les Terres Lointaines.</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B_DESC_INV">Récupérer du plasmonium à partir des bourgeons situés tout au fond des Vermiterres.<br><br>Charger une fiollette au maximum et enfoncer la seringue dans le cœur des bourgeons pour effectuer l’extraction. </entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MASK_NAME">Laque de protection liquide</entry>
<entry name="QUEST_SAVE COURIER_TALL_LOC">Tipp de Clochelle</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_LOC">Grandes Galeries</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC_MELODY_COMPLETABLE">Jouer la mélotrine devant les statues situées dans le cœur de la citadelle.</entry>
<entry name="TYPE_DONATE_1_TITLE">Contribution</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_2_DESC_INV">Offrir des perles pour aider les habitants de Chantsoir.</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_PRE_DESC">Trouver la demeure de la maîtresse de la pique près des marches érodées, et accepter son défi.</entry>
<entry name="QUEST_ROACH_KILL_TITLE">Entrailles de férochard</entry>
<entry name="MQ_THREADSPUN_TOWN_LOC">Clochelle</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FLEATOPIA_LOC">Pucetopie</entry>
<entry name="TYPE_HUNT_1_TITLE">Chasse</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_TARGET_MASK">À livrer au faiseur de masques du Mont Fay.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER2_DESC_INV">Offrir des fragments de carapace pour aider à la construction d’un symbole d’espoir. </entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_DESC_READY">Apporter la poupée d’herbe au mur à souhaits de Clochelle pour obtenir la récompense.</entry>
<entry name="ITEM_EXTRACTOR_PINS_NAME">Épines d’acier</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_PRE_DESC_WALL">Sucrées ! Acides ! Amères ! Apporte-les-moi vite ! Si tu possèdes des baies précieuses, rejoins-moi à Verdoison et donne-moi tout ce que tu possèdes !</entry>
<entry name="QUEST_JOURNAL_DESC_READY">Montrer le journal complété à Nuu de Mi-Chemin à Sombrevale.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_PRE_DESC">Parler avec Mooshka, le maître des puces, à Pucetopie.</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_KILL_LOC">Vif, maître de la vitesse des Terres Lointaines</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_DESC">Trouver la mélodie des maestrels sur les hauteurs dorées de la citadelle.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_TITLE">Les puces perdues</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B2_DESC_READY">Donner le sang plasmifié à l’alchimiste situé en haut des Vermiterres.</entry>
<entry name="QUEST_SHELL_FLOWER_LOC">Griseracine de Coquibois</entry>
<entry name="QUEST_CROW_TITLE">Nettoyage de corbotères</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_FIXER">À livrer au campement des survivants de l’Antre.</entry>
<entry name="MQ_TYPE_DEFEAT">Vaincre</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC_MELODY">Apprendre les trois parties de la mélotrine pour ouvrir l’accès au sommet de la citadelle.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_FLOWER_NAME">Cœur sylvestre</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_1_DESC">Parler avec le surintendant et sa famille dans l’ancienne chapelle à côté de Gouffre d’os.</entry>
<entry name="QUEST_GOURMAND_DESC">Trouver les délices rares de Pharloom.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_PILGRIMSREST_NAME">Matériaux pour le Repos du Pèlerin </entry>
<entry name="TYPE_GATHER_1_TITLE">Récolte</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_DESC_GOT">La mélodie des architectes a été apprise.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_TARGET_GOURMAND">À livrer à Mergwin aux Alcôves de la Chorale.</entry>
<entry name="QUEST_CROW_INV_DESC">Chasser des corbotères à Sombrevale et collecter leurs pelages.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_DESC_GOT">La mélodie des maestrels a été apprise.</entry>
<entry name="QUEST_FINEPINS_DESC_WALL">Notre sanctuaire est vulnérable ! Ça ne peut plus durer comme ça ! Quand le danger viendra, nous devons être prêts. Que quelqu’un nous apporte les piques des insectes de la chorale. Leurs lames sont toujours parfaitement aiguisées et solides.</entry>
<entry name="MQ_BELLSHRINES_NAME">Grand portail</entry>
<entry name="QUEST_STEELSENTINEL_TITLE">Le serviteur disparu</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_TITLE">Cueillette de baies verdissantes</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_DESC_INV">Traquer les scaralex dans l’Antre et récupérer les gemmes de silex après les avoir vaincus.<br><br>Les scaralex peuvent être traqués grâce à leurs mues pierreuses et à leurs excréments odorants. </entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_DESC">Suivre la piste de la marchande Jubilana et la retrouver.<br><br>Jubilana a été aperçue pour la dernière fois en bas des Alcôves de la Chorale.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_CONT_DESC_INV">Offrir des perles pour l’achèvement de la reconstruction de Clochelle.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER2_TITLE">Symbole d’espoir</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_TITLE">Cloches argentées</entry>
<entry name="QUEST_SAVE COURIER_SHORT_LOC">Frey de Clochelle</entry>
<entry name="QUEST_DOCTOR_CURSE_CURE_DESC">Obtenir les épines d’acier de Crull et Benjin au Chemin du Pécheur pour que Yarnaby puisse retirer le parasite.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SONGCLAVE_DESC">Livrer les matériaux au surintendant de Chantsoir.</entry>
<entry name="QUEST_CROW_INV_DESC_READY">Apporter les pelages à Creige de Mi-Chemin à Sombrevale.</entry>
<entry name="QUEST_DOCTOR_CURSE_CURE_NAME">Chirurgie parasitaire</entry>
<entry name="QUEST_PINSMITHTOOLS_DESC_READY">Donner l’huile pâle à Plinney de Clochelle.</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_DESC_WALL">D’étranges hurlements se font entendre depuis les prisons près de la citadelle… Quelles atrocités sont commises dans ces lieux pour causer un vacarme si effroyable ?</entry>
<entry name="INV_TOGGLE_COMPLETED_OFF">Masquer les souhaits exaucés</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_3_DESC">Utiliser la cloche de plongée des Quais Profonds pour descendre en dessous de Pharloom.</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_LOC">Habitants de Chantsoir</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_2_NAME">Caché en dessous</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_LOC">Habitants de Gouffre d’os</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_2_DESC_WALL">Comment tous ces insectes égarés parviennent-ils à trouver leur chemin jusqu’ici ? Et ils sont tous affamés, cherchant désespérément un toit où se réfugier ! Nous avons besoin de plus de perles, alors vide tes poches.</entry>
<entry name="QUEST_THREADCORES_TITLE">Cœurs noirs</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_DESC">Traquer et vaincre le créature hurlante du Bloc.<br><br>La créature peut être traquée grâce à la traînée de bave qu’elles laissent derrière elles.</entry>
<entry name="ITEM_EXTRACTOR_PINS_DESC">Épines solides, utilisées par des machines lourdes et capables de transpercer les carapaces les plus résistantes.</entry>
<entry name="MQ_TYPE_BELLSHRINES">Ouvrir</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_4_DESC">Retourner voir les escargots chaman dans l’ancienne chapelle à côté de Gouffre d’os.</entry>
<entry name="QUEST_THREADCORES_DESC">Détruire les masses de néants dispersées à travers tout Pharloom.</entry>
<entry name="QUEST_FINEPINS_DESC_INV">Vaincre des insectes de la chorale de la citadelle maniant des piques, et récupérer leurs piques de qualité.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FLEATOPIA_DESC">Livrer les matériaux au maître Mooshka de la caravane des puces à Pucetopie.</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_LOC">Zylotol, alchimiste des Vermiterres</entry>
<entry name="QUEST_DOCTOR_CURSE_CURE_DESC_READY">Apporter les épines d’acier à Yarnaby à Sombrevale pour retirer le parasite.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_BRIDGE_NAME">La marchande perdue</entry>
<entry name="MQ_SILK_SNARE_NAME">Attrape-âme</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_FLEATOPIA">À livrer à Pucetopie.</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B_NAME">L’assistant de l’alchimiste</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_SONGCLAVE">À livrer à Chantsoir.</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_PRE_LOC">Druide de Verdoison</entry>
<entry name="QUEST_SHININGCOGS_DESC_READY">Apporter les rouages étincelants au mur à souhaits de Chantsoir pour obtenir la récompense.</entry>
<entry name="UI_PROMPT_ACCEPTED">Souhait promis</entry>
<entry name="TYPE_JOURNAL_TITLE">Informations</entry>
<entry name="UI_TITLE_QUESTS_COMPLETE">Exaucé</entry>
<entry name="QUEST_FIXER3_DESC_WALL">Il arrive parfois que des pèlerins tombent dans ce grand trou, juste à côté du campement. Voilà une bien triste manière de terminer un voyage avant même qu’il ne commence. Je pourrais construire un pont si j’avais les matériaux nécessaires !</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_NAME_SILK">Souveraine pâle</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_PROMPT">Une partie de la mélotrine, confiée aux archivistes mystérieux.</entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_DESC_WALL">Les âmes maudites de nos frères et sœurs errant dans les grandes galeries portent encore leurs magnifiques robes blanches. Nous en aurions grand besoin ici. Quelqu’un pourrait-il nous en apporter quelques-unes ?</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_DESC_READY">Apporter les gemmes de silex au mur à souhaits de Gouffre d’os pour obtenir votre récompense.</entry>
<entry name="QUEST_ROACH_KILL_DESC_READY">Donner les entrailles à Crull et Benjin au Chemin du Pécheur.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_CORAL_DESC">Obtenir le cœur de corail.</entry>
<entry name="QUEST_SHELL_FLOWER_DESC_READY">Offrir les cœurs-pollip à Griseracine de Coquibois.</entry>
<entry name="QUEST_SHELL_FLOWER_DESC_INV">Ramasser des cœurs-pollip à partir des fleurs violettes de Coquibois.</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B_DESC_READY">Donner le plasmonium à l’alchimiste situé en haut des Vermiterres.</entry>
<entry name="QUEST_SONG_KNIGHT_TITLE">L’ultime audience</entry>
<entry name="QUEST_PINSMITHTOOLS_NAME">Huile du maître aiguiseur</entry>
<entry name="MQ_BELLSHRINES_LOC">Pharloom</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_DESC_WALL">La vieille pèlerine marchande, Jubilana, a été aperçue errant dans les Alcôves de la Chorale, mais elle n’est jamais parvenue jusqu’ici. Lui serait-il arrivé malheur ?</entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_DESC_WALL">Un gros insecte à la carapace rouge m’a volé mon précieux trésor avant de s’enfuir vers les Terres Lontaines ! Que quelqu’un me rapporte mon trésor !</entry>
<entry name="QUEST_SHININGCOGS_DESC_WALL">(shining cogs wall desc)</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_DESC">Trouver la maîtresse de la pique dans la région orageuse du Mont Fay et remporter le combat.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_START_DESC">Entendez notre appel, fidèles pèlerins ! Notre refuge est purifié du mal. Nous devons dorénavant restaurer sa gloire d’antan ! Offrez-nous vos perles, pour que nous puissions commencer notre tâche.</entry>
<entry name="QUEST_SONG_KNIGHT_LOC">Deuxième sentinelle</entry>
<entry name="QUEST_GOURMAND_DESC_READY">Apporter les délices rares à Mergwin dans la salle de banquet de la citadelle.</entry>
<entry name="SQ_TYPE_MELODY">Apprendre</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_1_NAME">En attendant la fin</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_DESC">Trouver la mélodie des architectes dans le noyau mécanique de la citadelle.</entry>
<entry name="TYPE_HERALD_TITLE">Témoin</entry>
<entry name="QUEST_RUNTRESS_NAME">Festin de la chasserette</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_INVESTIGATE_DESC">Explorer la citadelle et affronter les insectes voilés.</entry>
<entry name="QUEST_SHININGCOGS_TITLE">Rouages étincelants</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_CORAL_NAME">Cœur de puissance</entry>
<entry name="QUEST_SONG_KNIGHT_DESC_WALL">Chasseuse écarlate, réponds à l’appel de cette sentinelle et rejoins-moi dans les grandes galeries, dans la chambre de ses semblables. Le chemin à suivre sera marqué.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE CITYMERCHANT_BRIDGE_LOC">Habitants de Chantsoir</entry>
<entry name="QUEST_GOURMAND_TITLE">Papilles délicates de Pharloom</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_MASKMAKER_LOC">Mont Fay</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_PRE_DESC_WALL">Je suis Mooshka. Je ne suis qu’un simple étranger sur ces terres et maître de la caravane des puces. J’ai besoin de ton aide, afin que toutes les puces puissent voyager ensemble en toute sécurité !</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_PRE_DESC">Parler avec Mooshka, le maître de la caravane des puces, dans l’Antre.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_SHERMA_DESC_WALL">Pour le bien de nos frères et sœurs souffrants, j’irai dans la sainte Aile Blanche afin de trouver de quoi les soigner. Si d’autres pèlerins souhaitent m’aider, venez me rejoindre. Un peu de compagnie rendra cette tâche bien plus agréable.</entry>
<entry name="QUEST_WITCH_CURSE_TITLE">Rite de réincarnation</entry>
<entry name="UI_PROMPT_PROGRESS">Souhait mis à jour</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_PILGRIMSREST_DESC">Livrer les matériaux à Mott au Repos du Pèlerin.</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_DESC">Obtenir les matériaux nécessaires pour la fabrication d’un piège redoutable.</entry>
<entry name="UI_BOARD_DONATE_TITLE">Offrande</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_DESC">Utiliser des outils pour obtenir des organes de toutes sortes, afin que la chasseresse puisse nourrir sa progéniture.</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_TITLE">Vêtements de pèlerin</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_TITLE">Réjouissements de la fin</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_NAME">Mélodie Archivistes</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_NAME">Mélodie Maestrels</entry>
<entry name="QUEST_PINSMITHTOOLS_DESC_INV">Trouver de l’huile pâle dans l’enceinte de la citadelle.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_3_DESC">S’échapper des abysses.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_TITLE">Passage des âges</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_DESC">Un sac en toile robuste contenant des outils, des petits trésors et des fournitures médicales.</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_DESC_READY">Apporter les cloches argentées au mur à souhaits de Clochelle pour obtenir la récompense.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_4">En haut des tours tournantes, près du chirurgien méprisé,</entry>
<entry name="TYPE_WAYFARER_1_TITLE">Exploration</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_0_DESC">Découvrir le sort de Pharloom</entry>
<entry name="QUEST_BELLHART_LOC">Habitants de Clochelle</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_DESC_READY">Retourner auprès de la chasseresse avec les organes.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_MASKMAKER_DESC">Livrer la laque de protection liquide au faiseur de masques du Mont Fay.</entry>
<entry name="SQ_TYPE_BLACKTHREAD_5">Obtenir</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_BONEBOTTOM_DESC">Livrer les matériaux à Flick le réparateur à Gouffre d’Os.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_START_DESC_INV">Offrir des perles pour aider à la reconstruction de Clochelle.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_LOC">Cœur mécanique</entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_TITLE">Chasseur de l’ombre</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_RETURN_DESC">Trouver un moyen de jouer le cylindre de psaume sacré dans les Voûtes des Murmures.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_CONT_DESC">L’œuvre de reconstruction de notre refuge est presque terminée ! Que ceux bénis de perles les partagent avec nous pour cette cause divine !</entry>
<entry name="QUEST_FIXER1_TITLE">Réparations de Gouffre d’os</entry>
<entry name="MQ_TYPE_SAVE">Sauvetage</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_1_TITLE">Édification du sanctuaire de Chantsoir</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_DESC_WALL">Ô volpeste, dévastant les terres sauvages ardentes plus bas ! Puisses-tu ne plus jamais troubler de bons pèlerins ! Qu’une fureur divine te terrasse !</entry>
<entry name="MQ_TYPE_DESTROY">Détruire</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B2_DESC_INV">Récupérer du sang plasmifié sur les créatures infectées situées tout au fond des Vermiterres.<br><br>Charger la fiollette au maximum et enfoncer la seringue dans le cœur des bourgeons pour effectuer l’extraction.</entry>
<entry name="QUEST_FINEPINS_TITLE">Piques de qualité</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_LOC">Habitants de Chantsoir</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_LOC">Habitants de Gouffre d’os</entry>
<entry name="QUEST_FINEPINS_DESC_READY">Apporter les piques de qualité au mur à souhait pour obtenir la récompense.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_ANT_DESC_END">Le cœur de l’esprit du chasseur a été obtenu de la chanteuse Skarr Karmelita.</entry>
<entry name="QUEST_SHAKRA_FINAL_LOC">Shakra</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_1_DESC_WALL">Si cet endroit doit servir de refuge à chaque insecte miteux qui s’égare, on va avoir besoin de beaucoup plus de ressources et des perles. Par conséquent, si tu lis ceci, vide tes poches !</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_TITLE">La mère des lamentations</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_NAME">La marchande vagabonde</entry>
<entry name="QUEST_FIXER3_DESC_INV">Offrir des fragments de carapace pour aider à la construction d’un pont.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_NAME">Mélodie des Architectes</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_1_NAME">Caché en dessous</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_DESC">Trouver la mélodie des archivistes dans l’aile secrète de la citadelle.</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_DESC">Vaincre le crâne-tyran de l’Antre.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_TALL_DESC">Suivre la piste du coursier Pill et le retrouver.<br><br>Pill a été aperçu pour la dernière fois en bas de Sombrevale.</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREADED_NAME">L’appel du héros</entry>
<entry name="TYPE_STEELSENTINEL_TITLE">Acier</entry>
<entry name="TYPE_COURIER_TITLE">Livraison</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_DESC_READY">Apporter les châles de pèlerins au mur à souhaits de Gouffre d’os pour obtenir la récompense.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_BONEBOTTOM_LOC">Gouffre d’os</entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_LOC">Habitants de Chantsoir</entry>
<entry name="QUEST_JOURNAL_DESC">Vaincre les nombreuses créatures de Pharloom et compléter le journal de chasse.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER2_DESC_WALL">Pour les pèlerins comme nous, les sentiers de ces terres sont impitoyables. C’est pourquoi je souhaite ériger un symbole d’espoir dans Gouffre d’os. Il servira de repère pour accueillir ceux qui commencent leur long périple difficile. </entry>
<entry name="QUEST_FIXER1_DESC_INV">Offrir des fragments de carapace pour aider les réparations de Gouffre d’os.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_TALL_NAME">Mon frère disparu</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_1_DESC_INV">Offrir des perles pour aider le sanctuaire de Chantsoir.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_6_DESC">Plonger dans le néant et libérer Pharloom.</entry>
<entry name="QUESTBOARD_TITLE">Mur à souhaits</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_4_NAME">Chercheuse de sorts</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_DESC_INV">Vaincre les pèlerins maudits rôdant dans Pharloom et rapporter leurs châles.</entry>
<entry name="QUEST_TROBBIO_2_DESC_WALL">Dans l’obscurité la plus profonde, la vérité finira par être révélée. Le royaume étouffe dans son dernier souffle de souffrance, mais nous devons continuer d’offrir notre meilleure performance. Qu’un insecte me rejoigne à la grande scène de la citadelle pour que nous puissions souffrir ensemble.</entry>
<entry name="QUEST_ROACH_KILL_DESC">Vaincre des férochards sur le Chemin du Pécheur et extraire leurs entrailles.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SONGCLAVE_LOC">Chantsoir</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_DESC">Retrouver les puces dispersées à travers tout Pharloom afin qu’elles rejoignent la caravane des puces.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_3_NAME">Retourner à Pharloom</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_PRE_DESC">Parler au druide de Verdoison.</entry>
<entry name="QUEST_JOURNAL_TITLE">Insectes de Pharloom</entry>
<entry name="MQ_PROMPT_BEGIN">Nouvel objectif</entry>
<entry name="QUEST_GOURMAND_LOC">Mergwin de la citadelle</entry>
<entry name="MQ_SILK_SNARE_DESC">Gravir les remparts de la citadelle et capturer son monarque dans un piège mortel.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_PILGRIMSREST">À livrer au Repos du Pèlerin.</entry>
<entry name="UI_BOARD_DELIVER_TITLE">Livraisons</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FIXER_DESC">Livrer les matériaux à Flick au campement des survivants.</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_PRE_DESC">Parler avec Vif, maître de la vitesse, dans les confins des Terres Lointaines !</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_DESC_READY">Apporter les fragments de la couronne au mur à souhaits de Gouffre d’os pour obtenir la récompense.</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_DESC">Récolter des baies verdissantes dans les régions moussues des basses terres de Pharloom.</entry>
<entry name="MQ_TYPE_SEEK">Chercher</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_RETURN_DESC_GOT">La mélodie des archivistes a été apprise.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_TALL_DESC_WALL">Je vous en su-supplie, aidez-moi ! Mon frère Pill a disparu, il s’est vo-volatilisé quelque part dans Sombrevale ! Qu’un insecte charitable m’aide à le re-retrouver !</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_ANT_NAME">Cœur sauvage</entry>
<entry name="QUEST_BELLHART_DONATION_START_LOC">Pavo de Clochelle</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_KILL_DESC">Défier Vif, maître de la vitesse, et devenir l’insecte le plus rapide de tout Pharloom.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_5">La cage de celle qui s’est battue contre les mensonges de la soie,</entry>
<entry name="MQ_PROMPT_COMPLETE">Objectif accompli</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_7">Au-delà du sommet du berceau, dernier défi d’endurance,</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_6">Cœur de givre déchu, qui s’élève haut dans les cieux,</entry>
<entry name="QUEST_JOURNAL_LOC">Nuu de Mi-Chemin</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_LOC">Pharloom</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_3">À la lisière des terres lointaines, carapaces noires et brûlées,</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_2">Au camp effondré par le mal du fil noir flagrant,</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_SHERMA_DESC">Suivre la piste du pèlerin Sherma et le retrouver.<br><br>Sherma se dirigeait vers l’Aile Blanche de la citadelle.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_NAME">L’élégance du coursier</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_PRE_DESC">Faire la rencontre du surintendant à Chantsoir.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER3_LOC">Flick de Gouffre d’os</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_DESC_READY">Parler à Mooshka, le maître des puces et commencer la cérémonie finale.</entry>
<entry name="MQ_BELLSHRINES_DESC">Faire sonner les anciennes cloches dispersées dans tout le royaume.</entry>
<entry name="QUEST_RUNTRESS_DESC_READY">Retourner auprès de la chasserette avec les organes.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_SHERMA_NAME">Remède pour les blessés</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_DESC_WALL">En explorant minutieusement les tunnels des clocheveines, tu peux trouver des cloches argentées très rares. Si nous pouvions en récupérer quelques-unes, ce matériau nous serait d’une grande utilité !</entry>
<entry name="QUEST_THREADCORES_DESC_READY">Retourner au mur à souhaits de Clochelle pour obtenir la récompense.</entry>
<entry name="QUEST_TROBBIO_2_LOC">Le tourmenté</entry>
<entry name="MQ_TYPE_ASCEND">Monter</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC_LIFT">Monter tout au sommet de la citadelle et affronter la créature responsable de la malédiction des terres de Pharloom.</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_TITLE">Volpeste enragée</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_FLOWER_DESC">Obtenir le cœur de pollen.</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_DESC">Traquer et vaincre la volpeste enragée dans les Terres Lointaines.<br><br>La volpeste peut être traquer grâce à la perte de ses poils et aux marques laissées par ses griffes.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_BONEBOTTOM">À livrer à Gouffre d’os.</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_2_TITLE">Fortifier Chantsoir</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_GIVE_NAME">Organes</entry>
<entry name="QUEST_SHAKRA_FINAL_DESC_INV">Retrouver Shakra et sa mentore dans la région de Bilesac.<br><br>Shakra peut être traquée grâce à la traînée d’anneaux qu’elle laisse derrière elle.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER1_LOC">Flick de Gouffre d’os</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_PRE_DESC_WALL">Penses-tu être agile et rapide ? Si tu veux prouver que tu es l’insecte le plus rapide de tout Pharloom, rejoins-moi dans les confins des Terres Lointaines ! Ne traîne pas en route !</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_DESC_READY">Donner les baies verdissantes au druide de Verdoison.</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREADED_WALL">Un insecte crie à l’aide près des clochevoies, situées en haut des grandes marches de sable. Est-ce que quelqu’un pourrait aller l’aider ?</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_2_DESC">Trouver la source des fils noirs dans les abysses.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER2_LOC">Flick de Gouffre d’os</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_START_TITLE">Rénovation de Clochelle</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_5_DESC_END">Apporter les cœurs anciens aux escargots chaman dans l’ancienne chapelle à côté de Gouffre d’os.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_DESC">Obtenir le meilleur score dans tous les jeux des puces et devenir le champion suprême.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_SHORT_NAME">Mon coursier disparu</entry>
<entry name="MQ_THREADSPUN_TOWN_DESC_INV">Briser la malédiction de soie qui retient la ville de Clochelle captive.</entry>
<entry name="MQ_RESCUE_BELLBEAST_DESC">Descendre dans les clochevoies et éliminer la créature hostile qui s’y trouve.</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_NAME">La couronne de Pharloom</entry>
<entry name="QUEST_WITCH_CURSE_LOC"></entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_DESC">Viande grasse d’origine inconnue. Une fois cuisinée, elle se périmera rapidement si elle n’est pas correctement conservée.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_1">Sous la chapelle tombée sous le joug du monarque puissant,</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SLAVE_DESC">Livrer l’œuf de la reine à Styx au Chemin du Pécheur.</entry>
<entry name="QUEST_CROW_LOC">Creige de Mi-Chemin</entry>
<entry name="QUEST_SHININGCOGS_DESC_INV">Chasser les insectes mécaniques situés dans le noyau mécanique et récupérer les rouages étincelants.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SONGCLAVE_NAME">Matériaux pour Chantsoir</entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_DESC_INV">Vaincre les insectes de la chorale de la citadelle et récupérer leurs robes.</entry>
<entry name="MQ_BELLSHRINES_DESC_READY">Retourner au grand portail et ouvrir le chemin menant à la citadelle.</entry>
<entry name="MQ_PROMPT_PROGRESS">Objectif mis à jour</entry>
<entry name="QUEST_STEELSENTINEL_DESC_READY">Examiner le lieu du rituel près de l’ossuaire.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_CORAL_DESC_END">Le cœur de corail a été obtenu du roi corail Khann.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_SLAVE_NAME">Œuf de la reine</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_SHERMA_LOC">Sherma de Chantsoir</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_DESC_WALL">L’énorme prédateur de l’Antre, le crâne-tyran, rôde dans les cavernes au-dessus du grand chemin. Qu’un insecte terrasse cette bête pour garantir notre sécurité !</entry>
<entry name="MQ_TYPE_DESCEND">Descendre</entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_TITLE">Robes de la chorale</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_SEEKER_LOC">Pharloom</entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_LOC">Gilly des Terres Lointaines</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SLAVE_LOC">Chemin du Pécheur</entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_DESC">Retrouver le voleur qui près du sanctuaire entre les Quais Profonds et les Terres Lontaines, a dérobé le trésor précieux de Gilly.</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_NAME">Soie et âme</entry>
<entry name="MQ_TYPE_INVESTIGATE">Examiner</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_6_NAME">Dernière plongée</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC">Gravir les remparts de la citadelle et affronter la créature responsable de la malédiction des terres de Pharloom.</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_TITLE">Châtiment du Tyran</entry>
<entry name="QUEST_BROLLY_GET_TITLE">Épines flexibles</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MASK_DESC">Une substance liquide et pâle, servant à la protection des masques d’os.</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_DESC_GOT">Donner les matériaux trouvés au surintendant de Chantsoir.</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_2_NAME">Caché en dessous</entry>
<entry name="QUEST_BROLLY_GET_LOC">Couturière des Terres Lointaines</entry>
<entry name="QUEST_FIXER1_DESC_WALL">Il y a tout un tas de réparations à faire ici, mais je n’ai pas les matériaux nécessaires ! Il me faudrait quelques fragments de carapace pour pouvoir commencer. Ce n’est pas trop demander, non ?</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_SHORT_DESC_WALL">Mon précieux coursier, Tipp, a disparu après avoir été vu pour la dernière fois dans Coquibois. Qu’un insecte parte à la recherche de Tipp, ainsi que les marchandises précieuses qu’il transporte. Ramène-les ici en sécurité !</entry>
<entry name="QUEST_THREADCORES_DESC_WALL">Il y a tant d’horreurs sur les sentiers ! Ces masses noires, composées de carapaces d’insectes, corrompent tout ce qu’elles touchent. Si seulement quelqu’un pouvait les détruire et offrir un repos bien mérité à ces pauvres âmes !</entry>
<entry name="QUEST_FIXER3_TITLE">Un pont salvateur</entry>
<entry name="MQ_THREADSPUN_TOWN_NAME">La ville tissée </entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_DESC_READY">Apporter les robes de la chorale au mur à souhaits de Chantsoir pour obtenir la récompense.</entry>
<entry name="MQ_RESCUE_BELLBEAST_NAME">Bête des cloches</entry>
<entry name="QUEST_SONG_KNIGHT_DESC">Traquer la deuxième sentinelle en se guidant des traces laissées près de Chantsoir.</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_DESC_INV">Trouver des cloches argentées dans les tunnels des clocheveines en dessous de Clochelle.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_NAME">Lard de coursier</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_TARGET_SLAVE">À livrer à Styx au Chemin du Pécheur.</entry>
<entry name="QUEST_RUNTRESS_DESC">Utiliser des outils pour obtenir des organes de toutes sortes, afin que la chasserette puisse se nourrir.</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_LOC">Habitants de Clochelle</entry>
</entries>
