<entries>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_TOOL">Impossible d’équiper les outils</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_DESC">Fiole contenant du plasmonium.<br><br>L’injection de ce liquide permet d’augmenter sa force vitale au-delà des limites naturelles.</entry>
<entry name="QUICKBIND_DESC">Une ceinture d’aiguilles chirurgicales provenant de l’Aile Blanche. Utilisée pour injecter de la soie au plus profond de la carapace d’un insecte.<br><br>Augmente la vitesse de soins.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_TRANSFORM">Améliorer les outils en s’asseyant sur un banc.</entry>
<entry name="THIEF_CLAW_DESC">Outil à crochet conçu pour arracher violemment le butin aux insectes et aux carcasses.<br><br>Harponnez vos ennemis pour leur dérober des chapelets et des fragments de carapace, tout en infligeant des dégâts supplémentaires.</entry>
<entry name="BARBED_WIRE_DESC">Un bracelet cruel porté par ceux qui estiment ne pas avoir été suffisamment punis.<br><br>Augmente les dégâts subis, mais augmente aussi les dégâts infligés à l’aiguille.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_EQUIP">Équiper l’outil</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_UPG_NAME">Mirosserres</entry>
<entry name="UI_PROMPT_UNLOCK_SLOT">Améliorer</entry>
<entry name="ROSARYCANNON_NAME">Chapletier</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_DESC">Permet de traquer sa proie et d’attaquer avec précision.</entry>
<entry name="SILKSHOT_NAME">Tire-soie</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_TOOL">Équiper les outils en s’asseyant sur un banc.</entry>
<entry name="CREST_PILGRIM_NAME">Vagabond</entry>
<entry name="PINSTRESS_NAME">Insigne de la Pique</entry>
<entry name="UI_BUTTON_TOGGLE_STATE">Modifier</entry>
<entry name="BROLLYSPIKE_DESC">Une ceinture flexible à dents métalliques crantées, pouvant être cousues dans l’ourlet d’une cape.<br><br>Déployer la cape fera tourner les lames, infligeant des dégâts aux ennemis environnants.</entry>
<entry name="TACK_DESC">Des petites pointes d’acier, conçues pour être dispersées sur le sol.<br><br>Ces pointes acérées transperceront les ennemis qui marcheront dessus.</entry>
<entry name="MULTIBIND_NAME">Multisoie</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_UPG_DESC">Paire d’outils d’un insecte théâtral vaniteux.<br><br>Une fois tissée, elle émet un souffle ardent qui inflige des dégâts aux ennemis alentour.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_VIEW_CRESTS">Examiner les emblèmes</entry>
<entry name="UI_BUTTON_SELECT_CREST">Sélectionner l’emblème</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_UPGRADED_DESC">Permet de traquer sa proie et d’attaquer avec précision. Les attaques répétées augmentent la concentration.</entry>
<entry name="CONCH_DRILL_NAME">Coquilleur</entry>
<entry name="FLEA_CHARM_NAME">Œuf de Pucelia</entry>
<entry name="LIGHTNING_ROD_NAME">Orbéclair</entry>
<entry name="WALLCLING_NAME">Griffe du grimpeur</entry>
<entry name="LONGNEEDLE_NAME">Longue-griffe</entry>
<entry name="CONCH_DRILL_DESC">Une arme en forme de spirale, forgée à partir d’une corne de corail durcie.<br><br>Lancé sous un certain angle, le coquilleur peut ricocher et frapper l’ennemi par surprise.</entry>
<entry name="ZAP_IMBUEMENT_NAME">Voltine</entry>
<entry name="MAGNETITE_DICE_DESC">Dés sculptés à partir de magnétite.<br><br>Utilisés dans des jeux simples, ils sont censés porter chance à son porteur.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_RELOAD">Recharger</entry>
<entry name="HARPOON_DESC">Une lame lestée, conçue pour transpercer des carapaces résistantes.</entry>
<entry name="UI_USE_INFO">Utiliser</entry>
<entry name="STRAIGHT_PIN_DESC">Un outil de jet léger, conçu pour des attaques rapides.</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_DESC_EMPTY">Fiole d’injection vide de plasmonium.<br><br>Une plus grande quantité de plasmonium est nécessaire pour restaurer l’outil.</entry>
<entry name="SHELL_SATCHEL_DESC">Un conteneur d’accès rapide fabriqué à partir d’une vieille carapace.<br><br>Permet de stocker davantage d’outils fabriqués.</entry>
<entry name="UI_MSG_EXTRA_SLOT">Équipez d’autres outils indépendamment de l’emblème actuel.</entry>
<entry name="ROSARY_MAGNET_NAME">Broche magnétite</entry>
<entry name="SNARE_DESC">Mécanisme de piège de tisserande. Permet de déployer une rune de soie qui s’embrase au contact des ennemis.<br><br>Nécessite des douilles de fragments de carapace et de la soie.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_1_DESC">Une amulette de protection créée à partir de baies verdissantes.<br><br>Lorsque le porteur subit des dégâts, l’amulette verse une larme d’élixir vert qui se matérialise en forme de soie.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC">Une boisson revigorante préparée par la caravane des puces..<br><br>Augmente temporairement la vitesse de déplacement et d’attaque.</entry>
<entry name="STING_SHARD_DESC">Piège mortel composé de lames étroitement liées.<br><br>Une fois déployé, le piège transpercera les ennemis qui le touchent.</entry>
<entry name="FRACTURED_MASK_NAME">Masque fissuré</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_REFILLED">Fiole de plasmonium pleine</entry>
<entry name="TRI_PIN_NAME">Lame trifoldée</entry>
<entry name="CREST_PILGRIM_DESC">Permet d’attaquer rapidement et avec précision en effectuant des attaques brèves et rapides.</entry>
<entry name="ROSARYCANNON_DESC">Mécanisme reconverti à partir d’une machine de fabrication de chapelets.<br><br>Des perles sont nécessaires pour recharger le canon.</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_ARCHITECT">Une arme ancienne de tisserande, réparée et modifiée par un architecte.<br><br>Nécessite des douilles de fragments de carapace et la soie de son porteur.</entry>
<entry name="WEIGHTED_ANKLET_NAME">Anneau lourd</entry>
<entry name="CREST_WITCH_DESC">Permet d’utiliser l’aiguille comme un fouet et d’absorber l’énergie vitale des ennemis à l’aide de racines.</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_NAME">Fiole de plasmonium </entry>
<entry name="SHAKRA_RING_DESC">Une arme de jet de la guerrière Shakra.<br><br>Arme contondante qui rebondit entre les ennemis et les surfaces dures.</entry>
<entry name="CREST_WARRIOR_DESC">Attaques féroces. Tisser pour libérer une rage puissante et absorber la vie des ennemis.</entry>
<entry name="DUSTPILO_NAME">Éclat-poudre</entry>
<entry name="REVENGE_CRYSTAL_DESC">Une pierre réfléchissante dotée de propriétés mnémoniques.<br><br>Un souvenir de son porteur se cristallisera s’il subit des dégâts. Le souvenir se brisera en pointes acérées si un ennemi le touche.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_1_NAME">Œil druidique</entry>
<entry name="FLEA_BREW_REFILLED">Breuvage des puces rempli</entry>
<entry name="ROSARY_MAGNET_DESC">Une pierre sacrée gravée d’une prière dédiée au chapelet.<br><br>Elle attire vers son porteur toute perle dispersée.</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_CREST">Tisser l’emblème:</entry>
<entry name="MUSICIAN_CHARM_DESC">Un outil sophistiqué de tisserande. Il s’harmonise avec la musique pour améliorer et amplifier les performances.<br><br>Il réduit la quantité de soie requise pour l’utilisation de l’aiguilline et en étend sa portée.</entry>
<entry name="PIMPILO_DESC">Un sac en tissu contenant une substance instable.<br><br>Il explose au contact des ennemis ou lorsqu’il est allumé par sa mèche.</entry>
<entry name="RESERVE_BIND_DESC">Un artefact décoratif de la citadelle, capable de contenir une quantité de soie suffisante pour se soigner. Très utile lorsque les ressources naturelles de soie sont presque épuisées.<br><br>La réserve de soie sera rechargée en se reposant sur un banc.</entry>
<entry name="CREST_SPELL_NAME">Chaman</entry>
<entry name="LAVA_CHARM_DESC">Une cloche en fer forgé, conçue pour protéger contre la chaleur intense des Quais Profonds.<br><br>Réduit les dégâts subis par les flammes et la lave.</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_NAME">Courbe-serre</entry>
<entry name="SCREWATTACK_DESC">Un outil muni de lames rotatives. Utilisé pour percer les os et la roche.<br><br>Son porteur s’abat vers le sol en faisant tourner la foreuse avec une force destructrice.</entry>
<entry name="ZAP_IMBUEMENT_DESC">Un organe extrait d’un foudrelon vaincu.<br><br>En l’enroulant autour d’un fil, il électrifie les compétences de soie d’une charge électrique.</entry>
<entry name="COGWORK_FLIER_NAME">Mouchetille</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CREST">Changer les emblèmes en s’asseyant sur un banc.</entry>
<entry name="COMPASS_NAME">Boussole</entry>
<entry name="STING_SHARD_NAME">Mortaille</entry>
<entry name="FLINTSTONE_DESC">Une pierre à aiguiser taillée et polie à partir d’une gemme de silex.<br><br>Surchauffe temporairement la lame de l’aiguille, permettant d’effectuer des dégâts de feu et augmentant la létalité.</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_FORGE">Une arme ancienne de tisserande, réparée et modifiée par la fille de la forge.<br><br>Permet de tirer des projectiles en utilisant des douilles de fragments de carapace et la soie de son porteur.</entry>
<entry name="FRACTURED_MASK_DESC">Un ancien crâne d’insecte sculpté pour servir de protection. Protège contre les dégâts critiques, mais se brise à l’impact..<br><br>Une fois brisé, le masque se répare en s’asseyant sur un banc.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_2_NAME">Yeux druidiques</entry>
<entry name="POISON_POUCH_DESC">Un petit sac renfermant un venin à effet rapide extrait du cœur d’une fleur.<br><br>Permet d’enduire les outils équipés avec ce venin.</entry>
<entry name="BONE_NECKLACE_NAME">Collier d’os</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_SKILL">Équiper les compétences de soie en s’asseyant sur un banc.</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_NAME">Chasseur</entry>
<entry name="RESERVE_BIND_NAME">Réserve de soie</entry>
<entry name="COGWORK_SAW_NAME">Roue mécanique</entry>
<entry name="SCREWATTACK_NAME">Foreuse du mineur</entry>
<entry name="UI_BUTTON_AUTORELOAD">Rechargement automatique</entry>
<entry name="COGWORK_SAW_DESC">Une lame circulaire extensible qui se déploie grâce à un moteur mécanique.<br><br>Se lance en avant pour taillader les ennemis sur son passage.</entry>
<entry name="TACK_NAME">Pointes d’acier </entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_UPG_NAME">Faurelle</entry>
<entry name="BROLLYSPIKE_NAME">Ceinture à<br>dents-de-scie</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_DESC">L’outil théâtral d’un insecte vaniteux.<br><br>Une fois tissé, il émet une lumière éblouissante qui inflige des dégâts aux ennemis alentour.</entry>
<entry name="WISP_LANTERN_DESC">Lanterne de fer brisée contenant un flambrume ardent.<br><br>Le flambrume sortira de la lanterne pour brûler les ennemis, en consommant de la soie.</entry>
<entry name="CREST_REAPER_NAME">Faucheur</entry>
<entry name="TUT_MSG_TITLE">Outil obtenu</entry>
<entry name="PROMPT_QUICK_CRAFT">Tisser l’outil</entry>
<entry name="THIEF_CHARM_DESC">Un emblème permettant de prouver son appartenance à un groupe de voleurs.<br><br>Permet de récupérer plus de perles sur les ennemis vaincus, bien qu’il soit possible d’en perdre aussi en subissant des dégâts.</entry>
<entry name="SPOOL_EXTENDER_NAME">Extenseur de bobine </entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_NAME">Vesticron</entry>
<entry name="CREST_TOOLMASTER_NAME">Architecte</entry>
<entry name="BELL_BIND_NAME">Cloche de protection</entry>
<entry name="USE_ITEM_MSG_MEMORY">Impossible d’utiliser l’objet en étant dans un souvenir.</entry>
<entry name="QUICK_SLING_DESC">Un mécanisme ingénieux fabriqué à partir de roseaux et d’os, conçu pour s’attacher au membre d’un insecte.<br><br>Double la quantité d’outils pouvant être lancés.</entry>
<entry name="COGWORK_FLIER_DESC">Un compagnon mécanique ailé qui traquera les ennemis proches et les attaquera.</entry>
<entry name="MULTIBIND_DESC">Un outil sophistiqué de tisserande, utilisable uniquement par ceux capables de manier la soie.<br><br>Prolonge le temps nécessaire pour se soigner, mais améliore les effets de guérison.</entry>
<entry name="CREST_SPELL_DESC">Permet de lancer sa lame vers l’avant et d’amplifier ses compétences de soie grâce à des runes.</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_PREFIX_2">Amélioré:</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_PREFIX_1">Obtenu:</entry>
<entry name="UI_BUTTON_CHANGE_CREST">Changer l’emblème</entry>
<entry name="SCUTTLEBRACE_NAME">Broclet</entry>
<entry name="MAGGOT_CHARM_DESC">Couronne fragile tissée à partir de roseaux et de feuilles, conçue pour éloigner les bouefrasses.<br><br>Une fois brisée, la couronne se répare en s’asseyant sur un banc.</entry>
<entry name="POISON_POUCH_NAME">Bourse de pollip</entry>
<entry name="MAGGOT_CHARM_NAME">Couronne de pureté</entry>
<entry name="SHELL_SATCHEL_NAME">Sacoche en carapace</entry>
<entry name="UI_SOCKET_UNLOCK_BUTTON_DESC">Améliorer l’emblème</entry>
<entry name="THIEF_CHARM_NAME">Marque du voleur</entry>
<entry name="DUSTPILO_DESC">Sac en tissu contenant de la poudre instable.<br><br>Il explose au contact des ennemis ou lorsqu’il est allumé par sa mèche.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_NAME">Breuvage des puces</entry>
<entry name="MUSICIAN_CHARM_NAME">Fil d’araignée</entry>
<entry name="DEAD_MANS_PURSE_DESC">Le sac égaré d’un pèlerin tombé.<br><br>Permet à son porteur de conserver quelques perles après avoir été vaincu.</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_DESC">Des bracelets de cheville expérimentaux de tisserandes.<br><br>Utilise la soie de son porteur pour augmenter la vitesse de course.</entry>
<entry name="QUICKBIND_NAME">Ceinture d’injection</entry>
<entry name="WHITE_RING_NAME">Tisséclat</entry>
<entry name="HARPOON_NAME">Longue pique</entry>
<entry name="CREST_REAPER_DESC">Permet de faire de puissantes attaques en arc et d’absorber plus de soie des ennemis.</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_NAME">Mirosserre</entry>
<entry name="QUICK_SLING_NAME">Jet-éclair</entry>
<entry name="BELL_BIND_DESC">Une cloche sacrée et gravée d’un hymne de protection.<br><br>Protège son porteur pendant qu’il soigne ses blessures.</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_DESC_DARK">Miroir Noir</entry>
<entry name="CREST_WARRIOR_NAME">Bête</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC_EMPTY">Une bouteille cassée qui contenait autrefois une boisson revigorante.<br><br>Obtenir davantage de breuvage des puces pour réparer l’outil.</entry>
<entry name="PINSTRESS_DESC">Emblème de l’ordre ancien des maîtresses de la pique de Pharloom.<br><br>Réduis le temps de chargement de la compétence d’attaque de précision.</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_UPG_DESC">Un os tranchant utilisé par des chasseurs expérimentés pour abattre des proies dangereuses.</entry>
<entry name="DEAD_MANS_PURSE_NAME">Sac d’un insecte mort</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME_PICKUP_BLUE">Plasmonium collecté</entry>
<entry name="WISP_LANTERN_NAME">Lanterne de flambrume</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_NAME">Bracelets vifsoie</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG">Équiper les outils dans le menu des emblèmes<br>en s’asseyant sur un banc.</entry>
<entry name="CREST_WITCH_NAME">Sorcière</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_DESC">Un os tranchant courbé, utilisé par les chasseurs pour abattre des proies aériennes.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_RELOAD">Recharger les outils en s’asseyant sur un banc.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_CREST">Impossible de changer l’emblème</entry>
<entry name="COMPASS_DESC">Un mécanisme de repérage ingénieux, sculpté à partir d’une carapace.<br><br>Une fois équipé, la position de son porteur sera indiquée sur la carte.</entry>
<entry name="UI_MSG_EQUIP_CREST">Pour changer les emblèmes, ouvrir le menu des emblèmes en s’asseyant sur un banc.</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME">Fiollette</entry>
<entry name="SCUTTLEBRACE_DESC">Un accessoire rigide, semblable à une épine dorsale, qui s’attache autour de la carapace.<br><br>Augmente la flexibilité naturelle du porteur permettant de s’élancer rapidement en arrière.</entry>
<entry name="SNARE_NAME">Piège runique</entry>
<entry name="LIGHTNING_ROD_DESC">Des orbes convertibles contenant de l’électricité.<br><br>Elles peuvent être lancées sous forme de bolas pour déclencher une déflagration foudroyante ou utilisées comme des lances pour émettre un faisceau d’énergie.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_UNEQUIP">Retirer l’outil</entry>
<entry name="UI_BUTTON_UNEQUIP_SKILL">Retirer la compétence</entry>
<entry name="SPOOL_EXTENDER_DESC">Un outil de stockage de soie de la citadelle, conçu à partir d’un artefact de tisserande.<br><br>Permet de transporter une quantité de soie excédant les limites naturelles.</entry>
<entry name="BONE_NECKLACE_DESC">Un accessoire porté par les collectionneurs et les artisans.<br><br>Il permet de collecter plus de fragments de carapace sur les créatures vaincues.</entry>
<entry name="THIEF_CLAW_NAME">Serrepince</entry>
<entry name="LIQUID_METER_TITLE">Réserve</entry>
<entry name="WALLCLING_DESC">Piton doré permettant de s’accrocher à un mur et de rester immobile.</entry>
<entry name="EXTRACTOR_DESC">Un outil conçu pour extraire et stocker un liquide.<br><br>La fiollette doit être complètement chargée pour pouvoir s’en servir sur une cible.</entry>
<entry name="MAGNETITE_DICE_NAME">Dés de magnétite</entry>
<entry name="LAVA_CHARM_NAME">Cloche de magma</entry>
<entry name="FLINTSTONE_NAME">Silexium</entry>
<entry name="FLEA_CHARM_DESC">Symbole de la mère des puces, mentionnée dans les légendes. Transmis par les caravanes des puces depuis des générations. Emblème de protection et de fraternité.<br><br>Réduit le coût des compétences de soie lorsque la santé est au maximum.</entry>
<entry name="PIMPILO_NAME">Pompillo</entry>
<entry name="WHITE_RING_DESC">Un outil étincelant conçu par les tisserandes. Son centre émet une faible lumière.<br><br>Augmente la vitesse de restauration de la soie.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_2_DESC">Une amulette de protection puissante créée à partir de baies verdissantes.<br><br>Lorsque le porteur subit des dégâts, l’amulette verse une larme d’élixir vert qui se matérialise sous forme de soie.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_SKILL">Impossible d’équiper les compétences de soie</entry>
<entry name="UI_BUTTON_EQUIP_SKILL">Équiper la compétence</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME_PICKUP_BLUEBLOOD">Bile collectée</entry>
<entry name="BARBED_WIRE_NAME">Bracelet épineux</entry>
<entry name="TUT_MSG_DESC">Équipez des outils pour vous aider au combat ou durant votre exploration.</entry>
<entry name="WEIGHTED_ANKLET_DESC">Un anneau lourd conçu pour ceux possédant un pas mal assuré.<br><br>Il réduit les mouvements de recul en attaquant et en subissant des dégâts.</entry>
<entry name="LONGNEEDLE_DESC">Un talisman conçu à partir d’une griffe d’un grand prédateur.<br><br>Augmente la portée des attaques à l’aiguille.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC_EMPTY_BROKEN">Une bouteille cassée qui contenait autrefois une boisson revigorante.<br><br>Obtenir davantage de breuvage des puces pour réparer l’outil.</entry>
<entry name="SHAKRA_RING_NAME">Lance-anneaux</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_WEAVER">Arme ancienne de tisserande, restaurée dans son état d’origine.<br><br>Nécessite des douilles de fragment de carapace et la soie de son porteur pour tirer.</entry>
<entry name="STRAIGHT_PIN_NAME">Dardillon</entry>
<entry name="CREST_TOOLMASTER_DESC">Permet de faire tourner l’aiguille comme une foreuse pour attaquer les ennemis. Utiliser de la soie pour créer de nouveaux outils.</entry>
<entry name="REVENGE_CRYSTAL_NAME">Cristal de souvenir</entry>
<entry name="TRI_PIN_DESC">Une arme plate à trois lames, conçues pour être lancées simultanément.</entry>
<entry name="UI_USE_SCUTTLE">Se faufiler</entry>
</entries>
