<entries>
<entry name="INV_DESC_MOSSBERRY">Fruit sucré qui pousse dans des environnements humides. Ses graines sont toxiques pour la plupart des créatures.</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_BROLLY">Cape flottante</entry>
<entry name="INV_NAME_SHELL_FLOWER">Cœur-pollip</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_MEMORIUM_DESC">Rapport du Mémorium et de sa maintenance.<br><br>“Échec de confinement. Mémoire perdue. Zone externe excisée. Zone interne préservée.<br>Scellement de Coquibois: stable - à se souvenir.<br>Scellement des terres de l’Antre: critique - à se souvenir.<br>Écologie de Tréfloria hors de contrôle - Vouée à l’oubli.”</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_BLOOM">Cœur fleurissant</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD_POUCH_USE">Contient {0} fragments de carapace.</entry>
<entry name="CTRL_ZOOM_OUT">Zoom arrière</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_FLEA">Souvenir de pucetopie</entry>
<entry name="INV_DESC_CRAWBELL">Un nid fabriqué à partir d’une vieille cloche. De jeunes corbotères s’y réfugient occasionnellement, et remplissent la cloche de fragments de carapace et de perles.<br><br>Le clochetoit de corbotère peut être installé à l’extérieur d’une maison.</entry>
<entry name="INV_NAME_MAPANDQUILL">Carte & Plume </entry>
<entry name="CTRL_ROLL">Lancer les dés</entry>
<entry name="INV_DESC_ROCK_ROLLER_ITEM">Un organe ressemblant à une pierre précieuse extrait d’un Scaralex. Il produit des étincelles incendiaires sous l’effet de l’abrasion et peut exploser en cas de chute ou de fissure.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_PSALM_CYL_MELODY">Cylindre sacré</entry>
<entry name="SHOP_SHELLFRAG_NAME">Fragment de masque</entry>
<entry name="INV_DESC_CREST_SOCKET">Relique contenant un souvenir précieux. Permet d’améliorer un emblème.<br><br>Améliorez les emblèmes depuis le menu dédié.</entry>
<entry name="GET_JOURNAL_1">Vaincre des ennemis pour ajouter leurs informations dans le journal.</entry>
<entry name="GET_JOURNAL_2">Lire les informations des ennemis vaincus dans le menu du journal.</entry>
<entry name="OPT_MENU_BACK_BUTTON">Retour</entry>
<entry name="INV_DESC_TOOLPOUCH">Un sac pour stocker des outils, des pièges et des matériaux de fabrication.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL2">Aiguille aiguisée</entry>
<entry name="INV_DESC_SPRINT_MEMENTO">Trophée doré remis par le maître de la vitesse à l’insecte le plus rapide de Pharloom.</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART">Cœur mécanique reconstruit, contenant un système complexe de roues et de régulateurs.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_ANCIENT_EGG">Œuf arcanique</entry>
<entry name="KEY_TUBE">Ventrica</entry>
<entry name="MATERIUM_UPDATE_MSG">Matérium mis à jour</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_C">Clé de l’Apostat</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_B">Clé de l’Hérétique</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_MATERIUM">Matérium</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_HUNTER">Le cœur éveillé de la chanteuse Skarr Karmelita. Ses battements sont réguliers et forts.</entry>
<entry name="SHOP_REPAIR_CONFIRM">Réparer cet objet ?</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_UNDERMAP_DESC">Vieux tissu sale contenant les paroles désespérées d’un sous-ouvrier exténué.<br><br>“Tant de souffrances. Avons-nous véritablement été choisis, ou avons-nous péché sans le savoir, et en subissons désormais les conséquences ?”</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SILKBOMB">Technique oubliée de tisserande. Permet de broder des runes dévastatrices sur vos ennemis.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SPHERE">Tisse-tempête</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SHREDDED">Organe découpé</entry>
<entry name="ITEM_GIVEN_MSG">Objet donné: {0}</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_PARRY">Point de croix </entry>
<entry name="INV_NAME_TOOL_METAL">Métal artisanal </entry>
<entry name="INV_NAME_TOKEN_FAITH">Clé simple</entry>
<entry name="CTRL_TAKE">Prendre</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_FULL">Un masque ancien sculpté à partir d’un minerai froid et pâle. Ce masque protège son porteur contre les dégâts reçus.</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_LIBRARY_DESC">Voix de la chorale chantant des saintes mélodies.</entry>
<entry name="INV_DESC_BELLCLAPPER_ITEM">Cloche soigneusement forgée à partir d’un métal étincelant.</entry>
<entry name="INV_NAME_BROKEN_SILKSHOT">Outil endommagé</entry>
<entry name="INV_DESC_SONGPILGRIM_CLOAK_ITEM">Une tenue offerte aux pèlerins durant leur admission à la citadelle. Son tissage épais offre une protection supplémentaire contre le vent et le froid.</entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_VINTAGE_NECTAR">Un nectar d’exception extrait d’un puceron à la longévité exceptionnelle. Conservé au fil des âges pour obtenir une maturation complexe et un goût riche.</entry>
<entry name="INV_DESC_SILK_GRUB">Une larve qui vit dans ce royaume et se nourrit de la soie persistante de Pharloom. Elle est née avec la capacité de percevoir la soie sur de grandes distances.</entry>
<entry name="SILK_RATION_MACHINE_JAMMED">La machine est bloquée.</entry>
<entry name="OPT_MENU_MUSIC_VOL">Volume Musique:</entry>
<entry name="INV_NAME_R_WEAVER_TOTEM">Effigie de tisserande</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLPOUCH_UPGRADE">Sac à outils agrandi</entry>
<entry name="KEY_BELLWAY">Clochevoies</entry>
<entry name="INV_NAME_BELL_HOUSE_KEY">Clé d’un Clochetoit</entry>
<entry name="INV_DESC_CORAL_CHUNK">Morceau solide de carapace de corail. Inutilisable pour fabriquer des outils, mais semble avoir des propriétés médicinales variées lorsqu’il est utilisé correctement.</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING">Les clés des cachots et des passages menant au Bloc.</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_VINTAGE_NECTAR">Nectar millésimé</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL3">Aiguille brillante</entry>
<entry name="CTRL_DONATE">Offrir</entry>
<entry name="UI_BLANK"></entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_MID">Des perles sculptées à partir de morceaux de carapaces polies. Elles ont plus de valeur si le matériau utilisé pour les sculpter est de haute qualité.</entry>
<entry name="INV_DESC_DOCK_KEY">Petite clé d’ouvrier. Permet de déverrouiller la porte donnant accès à la cloche de plongée sur les Quais Profonds.</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_HALF">Fragment de bobine</entry>
<entry name="SHOP_PURCHASE_CONFIRM">Acheter cet objet ?</entry>
<entry name="MAT_NAME_SMELTSTONE">Silex</entry>
<entry name="MAP_UPDATED">Carte mise à jour</entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SHREDDED">Viande prélevée d’une créature vaincue. Elle a été découpée en petits morceaux.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_APP_FLY_FULL">Possède une forte odeur de mouche.</entry>
<entry name="USE_ITEM_PROMPT">Utiliser {0} ?</entry>
<entry name="INV_DESC_ROACH_CORPSE_ITEM">Les entrailles fraîches d’un férochard. Elles sont dures, visqueuses et nauséabondes. Nombreux sont ceux qui les trouvent immangeables.</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_WISP_DESC">Parchemin noirci contenant la prière d’un insecte ardent.<br><br>“Loué soit ta chaleur ! Ô flamme glorieuse. Toi qui nous façonnes et nous brises. Brûle nos carapaces. Réduis-les en charbon. Afin que nous puissions nous élever et te rejoindre, enveloppés d’une joie éclatante et flamboyante.”</entry>
<entry name="INV_DESC_BLUE_GOOP_FULL">Essence liquide extraite d’un bourgeon mûr. Possède des propriétés régénératrices.</entry>
<entry name="CTRL_PLAY">Écouter</entry>
<entry name="PANE_SKILLS">Compétences</entry>
<entry name="INV_NAME_DOCK_KEY">Clé de la cloche de plongée</entry>
<entry name="INV_NAME_R_WEAVER_RECORD">Harpe runique</entry>
<entry name="PANE_BESTIARY">Journal</entry>
<entry name="INV_NAME_FINEPIN">Pique de qualité</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_WEAVE08_DESC">Paroles d’une tisserande du nid situé en dessous de Gouffre d’Os.<br><br>“Cachez-la profondément, l’enfant rejetée, notre honte scellée dans une carapace de fer. Elle est un souhait fait par vanité, une divinité imitée dans une forme trop fragile.”</entry>
<entry name="CTRL_EXIT">Quitter</entry>
<entry name="CTRL_UNEQUIP">Retirer</entry>
<entry name="INV_DESC_SETH_MEMENTO">Médaillon usé du vagabond nommé Seth. Une offrande reçue en reconnaissance d’un talent exceptionnel. </entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_M2">Un bijou avec des perles tant ordinaires que précieuses. Il est possible de le casser pour échanger les perles.</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL2">Un outil de couture spécialement équilibré pour le combat. La lame est parfaitement aiguisée.</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_CORAL_INGREDIENT">Écornoix</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_GARMOND">Souvenir du héros</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_EVAHEAL">Sylphonie</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_REG">Cape du chasseur</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_CITY_MERCHANT_DESC">Dernier décret des maestrels.<br><br>“... et ainsi l’éternité devient réalité.<br>Par la griffe des architectes, nous accueillons cette forme finale de disques mécaniques et de rotors, ainsi qu’une âme donnée avec joie.<br><br>Une voix parfaite et inébranlable.”</entry>
<entry name="ITEM_TAKEN_MSG">Objet pris: {0}</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SPRINT">Pas rapide</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_ASCENT">Élan de soie</entry>
<entry name="INV_NAME_POUCHANDTOOLKIT">Sac à outils<br>& Kit de fabrication</entry>
<entry name="INV_DESC_SHELL_FLOWER">Cœur d’une fleur formé sur de la carapace de guêpe forestière en décomposition. Sécrète une sève sucrée dont les guêpes se nourrissent.</entry>
<entry name="INV_NAME_THREAD">Soie</entry>
<entry name="INV_DESC_PLINNEY_TOOLS">La glande biliaire d’une limace sylphéenne rare. Les maîtres-piqueurs talentueux peuvent utiliser le liquide scintillant à l’intérieur pour aiguiser le tranchant d’une lame.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_BONE_RECORD">Journal rudimentaire fabriqué à partir de tissu usé et d’os. Abandonné par un pèlerin tombé.</entry>
<entry name="CTRL_HIDE_PINS">Masquer les épingles</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_WARDCORPSE_DESC">Ordres du chirurgien.<br><br>“Ce dévot a succombé lors de la suture avec la soie. Refuse de revenir à la vie. Péché commis. Aucun rite autorisé.<br><br>Carapace destinée à la crémation. Récupérez les résidus.”</entry>
<entry name="INV_DESC_BROODMOTHER_REMAINS">Organe visqueux extrait de la mère nourricière vaincue.</entry>
<entry name="INV_DESC_PLASMIUM_GLAND">Un organe scintillant qui s’est formé à l’intérieur de la carapace de l’alchimiste Zylotol. La glande se régénère continuellement, offrant une source presque inépuisable de Plasmonium.<br><br>La fabrication de nouvelles fioles de Plasmonium ne nécessite plus de réserve.</entry>
<entry name="PANE_TOOLS">Emblèmes</entry>
<entry name="INV_NAME_ROCK_ROLLER_ITEM">Gemme de silex</entry>
<entry name="RELIC_ANCIENT_EGG_DESC">Un artefact d’une ancienneté presque impossible, dont l’intérieur est marqué de nombreuses gravures d’une finesse exceptionnelle. La plupart sont indéchiffrables.<br><br>“... Sans aucune volonté... Pas d’identité... Ombre...”</entry>
<entry name="ITEM_DEPOSITED_MSG">Objet rapporté: {0}</entry>
<entry name="INV_NAME_SHARD_POUCH">Paquet de fragments de carapace</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_SURFACE">Ornement usé du village sans nom, situé au-dessus du sommet de Pharloom.</entry>
<entry name="INV_NAME_SHININGCOG">Engrenage métallique brillant</entry>
<entry name="INV_NAME_R_BONE_RECORD">Manuscrit d’os</entry>
<entry name="INV_DESC_THREAD">Fil versatile produit naturellement à l’intérieur d’une carapace. Lorsque suffisamment de soie est accumulée, les blessures peuvent être soignées et les compétences utilisées.<br><br>Attaquez des ennemis pour régénérer la soie.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_FULL">Un artefact fabriqué et abandonné par les tisserandes. Conçu pour collecter et conserver de la soie supplémentaire.</entry>
<entry name="CTRL_HIDE_KEY">Masquer les clés</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKDASH">Dard aiguisé</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD">Fragments durcis de carapace et d’os, servant à la création d’outils et de pièges.</entry>
<entry name="INV_DESC_THREAD_HEART">Fil versatile produit naturellement à l’intérieur d’une carapace. Lorsque suffisamment de soie est accumulée, les blessures peuvent être soignées et les compétences utilisées. Les cœurs de soie régénèrent automatiquement de la soie. Attaquez des ennemis pour régénérer la soie.</entry>
<entry name="INV_NAME_JOURNAL">Journal de chasse</entry>
<entry name="INV_DESC_SHININGCOG">Engrenage métallique provenant du corps d’un automate. En dépit d’une utilisation prolongée, son métal est toujours éclatant.</entry>
<entry name="INV_NAME_PRISTINE_CORE">Noyau intact</entry>
<entry name="INV_NAME_SETH_MEMENTO">Souvenir du gardien</entry>
<entry name="INV_DESC_PRISTINE_CORE">Mécanisme interne complexe d’un insecte mécanique. Il est possible de le briser en fragments de carapace individuels pour la fabrication d’objets.</entry>
<entry name="INV_NAME_WHITE_FLOWER">Flore éternelle</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_MEMORY_MELODY">Éveiller les souvenirs anciens de Pharloom.</entry>
<entry name="INV_NAME_CREST_SOCKET_PLURAL">Médaillons de souvenir</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_CORAL">Le cœur éveillé du roi corail Khann. Ses battements sont profonds et lents.</entry>
<entry name="INV_DESC_PICKLEDEGG">Délice dégustatif au goût fort, conservé dans une saumure de férochard. Le plat le plus célèbre du chef infâme Lugoli.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_DESC_BROKEN_SILKSHOT">Vestiges d’un ancien outil de tisserande, endommagé et inutilisable.<br><br>Un insecte artisan expérimenté pourrait le réparer.</entry>
<entry name="INV_TOOLKIT_UPGRADES_TITLE">Dégâts des outils</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_ASPID_DESC">Décret de la citadelle, sale et usé.<br><br>“Grande assemblée envoyée au royaume du Wyrm Blanc. Trouvez la demi-tisserande. Dernière de sa lignée. En elle, la soie est forte.<br><br>Résistance anticipée. Contenez-la dans une cage runique.”</entry>
<entry name="INV_DESC_VOID">Substance ondoyante et inquiétante provenant de la mer obscure située sous les fondations de ce monde.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_CHARGESLASH">Attaque de précision</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_GREY">Souvenir gris</entry>
<entry name="INV_DESC_SK_FRAGMENT">Un gros éclat d’os récupéré d’un crâne-tyran vaincu.</entry>
<entry name="INV_NAME_SILK_GRUB">Dévoreur de Soie</entry>
<entry name="INV_NAME_TOOLPOUCH">Sac à outils</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_GRINDLE_DESC">Guide mélodique pour la chorale, sur le thème de rédemption.</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING_SINGLE_SWAMP">Une clé portant le sceau de l’Apostat, permettant d’accéder à certains cachots et aux passages menant au Bloc.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL4">Aiguille d’acier-alvéole</entry>
<entry name="INV_NAME_CREST_SOCKET">Médaillon de souvenir</entry>
<entry name="INV_NAME_PILGRIM_RAGS_ITEM">Châle de pèlerin</entry>
<entry name="INV_DESC_MATERIUM">Tubes et récipients créés pour le stockage, les enregistrements et l’analyse de divers matériaux.<br><br>Le matérium peut être assemblé dans une maison.</entry>
<entry name="INV_DESC_WHITE_FLOWER">Fleur éthérée cueillie dans un souvenir profond et lointain. Elle émet une lumière douce et claire qui protège son porteur du néant...</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_CROWMAN">Souvenir de corbotère</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL3">Un outil de couture spécialement équilibré pour le combat. La longue lame étincelante est plus aiguisée qu’elle ne l’a jamais été.</entry>
<entry name="CTRL_CANCEL">Annuler</entry>
<entry name="MAT_NAME_VOLTSTONE">Voltridique</entry>
<entry name="CTRL_CONFIRM">Confirmer</entry>
<entry name="SHOP_SELECT_PAINT">Choisir une couleur</entry>
<entry name="REQUIRED_MATERIAL">Requis</entry>
<entry name="KEY_FLEA">Puce perdue</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL4">Un outil de couture spécialement équilibré pour le combat. La lame aiguisée possède un filetage d’acier-alvéole.</entry>
<entry name="INV_DESC_QUILL">Outil d’écriture permettant d’ajouter des nouvelles zones découvertes sur une carte. Elle peut être utilisée pour mettre à jour toute carte obtenue.</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_PLACE">Placer</entry>
<entry name="CTRL_CRAFT">Fabriquer</entry>
<entry name="INV_DESC_SILKBOSS_NEEDLE">Technique obtenue de la source originelle de la soie, permettant de créer des griffes pour attaquer les ennemis.</entry>
<entry name="CONSUMABLE_MAX_SHOP_DESC">Limite maximale</entry>
<entry name="INV_NAME_SPINE">Cœur d’épine</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_BONETOWN_DESC">Ancienne sculpture de Camora, tisserande de guérison. Une prière est gravée dessus.<br><br>“Tisserande, guéris les cœurs effrayés de mes enfants... leurs membres tremblent face au chemin à gravir. Nous t’implorons, offre-nous seulement un fragment de ta détermination, afin que nous autres, faibles insectes, soyons dignes de nous tenir devant toi.”</entry>
<entry name="INV_TOOLPOUCH_UPGRADES_TITLE">Capacité du sac</entry>
<entry name="INV_DESC_WALLJUMP">Technique ancienne de tisserande. Permet de s’agripper aux parois en surplomb et de bondir rapidement pour grimper.</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART_PIECES">Composants mécaniques</entry>
<entry name="INV_NAME_CORAL_CHUNK">Morceau de corail</entry>
<entry name="INV_DESC_GROWSTONE">Pierre froide comme l’acier avec une capacité de régénération remarquable.<br><br>Si elle est brisée en fragments de carapace, elle se reformera lentement d’elle-même.</entry>
<entry name="INV_NAME_SPRINT_MEMENTO">Souvenir du maître de la vitesse</entry>
<entry name="INV_DESC_TOKEN_FAITH">Clé rouillée avec un design ordinaire. Permet d’ouvrir toute sorte de serrures simples.<br><br>Très usée, elle se brisera après une seule utilisation.</entry>
<entry name="INV_NAME_SONGPILGRIM_CLOAK_ITEM">Toge de la chorale</entry>
<entry name="INV_DESC_TOOL_METAL">Métal rare présent naturellement dans la roche et les os de Pharloom.<br><br>Utilisé par des insectes artisans habiles pour la fabrication d’outils et d’accessoires.</entry>
<entry name="INV_NAME_PICKLEDEGG">Bouefrasse marinée</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART_PIECES">Deux parties d’un cœur mécanique, contenant un système complexe de roues et de régulateurs.</entry>
<entry name="INV_DESC_MOMENTO_HEART_EXTRA">Le cœur peut être exposé dans une maison.</entry>
<entry name="TAKE_ITEM_PROMPT">Prendre {0} ?</entry>
<entry name="INV_NAME_GREAT_SHARD">Fragment de bête</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_FLEA">Médaillon rare et symbolique, offert uniquement aux véritables amis des puces.</entry>
<entry name="CTRL_LEAVE">Partir</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_MEMORY_MELODY">Élégie des Profondeurs</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_BELLBEAST_MELODY">Permet d’appeler les Bestiots et de les aider à retourner auprès de leur mère. </entry>
<entry name="MAT_NAME_LIFEBLOOD">Plasmonium</entry>
<entry name="INV_DESC_POUCHANDTOOLKIT">Un sac pour contenir des pièges et des outils, ainsi que des matériaux sophistiqués pour accroître leur létalité.</entry>
<entry name="MAT_NAME_SILK">Soie</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_BELLBEAST_MELODY">Mélodie des Bestiots</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_MULT">Fragments de masque</entry>
<entry name="INV_NAME_HUNTER_MEMENTO">Souvenir de Nuu</entry>
<entry name="MAT_DESC_VOLTSTONE">Roche solide électrique pouvant absorber, conserver et décharger de l’électricité. </entry>
<entry name="CTRL_GIVE">Donner</entry>
<entry name="INV_DESC_R_WEAVER_TOTEM">Idole sculptée dans l’os d’une ancienne tisserande. Une prière est gravée dessus.</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_SWAMP">Carapace fissurée renfermant l’âme d’un insecte décédé depuis longtemps.</entry>
<entry name="INV_NAME_QUILL">Plume </entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_MOSSBERRY_STEW">Soupe épaisse et sirupeuse de baies verdissantes et d’herbes druidiques. Sucrée et parfumée, mais toxique pour la plupart des créatures.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_USE">Contient {0} perles.</entry>
<entry name="OPT_MENU_APPLY_BUTTON">Valider</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_PARRY">Technique de déviation d’une créature créée à partir du fil. Enrouler de la soie autour de l’aiguille afin d’esquiver les attaques ennemies et contre-attaquer immédiatement.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_BIG">Perles polies et minutieusement gravées de motifs complexes. Les perles les plus rares et les plus convoités de tout Pharloom.</entry>
<entry name="GIVE_ITEM_PROMPT">Donner {0} ?</entry>
<entry name="KEY_BENCH">Banc</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_HALF">La moitié d’un artefact fabriqué et abandonné par les tisserandes. Conçu pour collecter et conserver la soie. <br><br>Une bobine complète permettant à son porteur de conserver plus de soie dans sa carapace.</entry>
<entry name="OPT_MENU_SOUND_VOL">Volume Sonore:</entry>
<entry name="INV_NAME_CRAW_SUMMONS">Message de corbotère</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_THROW">Technique létale de tisserande. Lancez votre aiguille en avant avec une puissance accrue grâce à la soie enroulée autour de la lame.</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_SILK_SIPHON">Décret usé de la citadelle.<br><br>“Toi, insecte à la voix éraillée, ou bien à la carapace devenue fragile, tu as été choisi pour accomplir une tâche sacrée.<br><br>Tu dois devenir notre lumière, notre guide au sein de l’obscurité, afin que d’autres âmes pures puissent à leur tour gravir les sentiers et s’unir à la sainte mélodie.”</entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SPEARED">Viande prélevée d’une créature vaincue. Elle a été transpercée d’un coup précis. Elle est toujours intacte.</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_GARMOND">Objet familial d’un village tombé sous l’emprise de l’ombresoie.</entry>
<entry name="INV_NAME_CROW_FEATHER">Pelage</entry>
<entry name="PANE_MAP">Carte</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_1">Fragment d’un masque ancien porté pour se protéger des dangers.<br><br>Son porteur peut compléter le masque pour augmenter sa résistance et se protéger contre les dégâts reçus.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_BIG">Perles étincelantes</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL">Cylindre métallique fabriqué par la citadelle, avec une note musicale gravée dessus.<br><br>Il est possible de l’écouter en l’insérant dans un gramophone.</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_LIBRARIAN">Cylindres</entry>
<entry name="INV_NAME_CONCHFLY_REMAINS">Corne de corail</entry>
<entry name="INV_NAME_BROODMOTHER_REMAINS">Œil de la mère nourricière</entry>
<entry name="SHOP_SELL_CONFIRM">Vendre cet objet ?</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SEARED">Organe rôti</entry>
<entry name="SILK_RATION_MACHINE_EMPTY">La machine est vide.</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_GREYCOR_DESC">Parchemin terni contenant les dernières paroles d’un pèlerin perdu.<br><br>“Je préfère mourir ici, dans cette obscurité humide, plutôt que de rejoindre ces malheureux condamnés à errer sans but, jusqu’à ce que leurs membres se réduisent en poussières.”</entry>
<entry name="INV_NAME_WARD_KEY">Clé blanche</entry>
<entry name="INV_NAME_ANT_TRAPPER_ITEM">Poupée d’herbe</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_A">Clé de l’Indolent</entry>
<entry name="INV_NAME_BLUE_GOOP_PICKUP">Plasmonium collecté</entry>
<entry name="CTRL_STOP">Arrêter</entry>
<entry name="INV_DESC_MAPANDQUILL">Carte de Pharloom et une plume pour ajouter de nouvelles zones. En se reposant sur un banc ou dans un autre lieu, la carte sera mise à jour avec les nouvelles zones explorées.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SPHERE">Faites tournoyer l’aiguille dans un tourbillon de soie autour de vous, fouettant les ennemis proches.</entry>
<entry name="CTRL_REPAIR">Réparer</entry>
<entry name="INV_NAME_ROACH_CORPSE_ITEM">Entrailles de férochard</entry>
<entry name="INV_NAME_WARD_BOSS_KEY">Clé du chirurgien</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_NEEDOLIN">Talent divin de tisserande. Jouez des mélodies anciennes en pinçant la soie du bout des griffes sur l’aiguille.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_EVAHEAL">L’essence d’une entité fusionnée. La soie sera restaurée en se reposant sur un banc.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL_MELODY">Cylindre métallique de la citadelle, avec la sainte mélodie des archivistes gravée dessus.<br><br>Il est possible d’écouter la mélodie en insérant le cylindre dans un gramophone.</entry>
<entry name="MAT_DESC_SMELTSTONE">Longue pierre ardente provenant des fondations de Pharloom. Extraite et utilisée par la citadelle pour des opérations de forgeage.</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART_PIECE">Une partie d’un cœur mécanique, contenant un système complexe de roues et de régulateurs.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_BROLLY">Une tenue de protection simple dotée d’épines flexibles.</entry>
<entry name="INV_DESC_HUNTER_MEMENTO">Un symbole donné à ceux qui ont été reconnus comme étant de véritables chasseurs. Il est marqué d’un sceau d’une substance visqueuse.</entry>
<entry name="SHOP_PURCHASE_COMPLETE">Vous avez acheté un objet</entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_CORAL_INGREDIENT">Une graine dure et duveteuse provenant d’un gros morceau de corail... Possède un goût fade, mais très fort une fois réduite en poudre pour l’assaisonnement des plats.</entry>
<entry name="INV_DESC_GREAT_SHARD_USE">Se brise en {0} fragments de carapace.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_M2">Lourd collier de perles</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_NAME_GROWSTONE">Pierre régénérante</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_HANG_DESC">Guide mélodique pour la chorale, sur le thème de l’ascension. </entry>
<entry name="INV_NAME_VOID">Néant</entry>
<entry name="CTRL_PLAY_GAME">Jouer</entry>
<entry name="PANE_QUESTS">Tâches</entry>
<entry name="INV_DESC_R_WEAVER_RECORD">Ancien instrument d’enregistrement de tisserande, avec des cordes tissées de runes de soie. Les runes effacées conservent les paroles d’une tisserande d’un âge lointain. </entry>
<entry name="COMPLETED">Terminé</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING_SINGLE">Une clé portant le sceau de l’Indolent, permettant d’accéder à certains cachots et aux passages menant au Bloc.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_1">Fragment de masque</entry>
<entry name="INV_DESC_CROW_FEATHER">Pelage en lambeaux prélevé de la carapace d’un corbotère. Fragile et terne, ce pelage est considéré comme ayant peu d’usages pratiques. </entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SILKDASH">Technique létale de tisserande. Transpercez les ennemis dans un tourbillon de lames et de soie.</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_REMOVE">Retirer</entry>
<entry name="GIVE_SHARDS_PROMPT">Donner les fragments de carapace ?</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_CHANGE">Modifier la balise</entry>
<entry name="INV_DESC_CONCHFLY_REMAINS">Morceau de corne dure, cassé à l’extrémité d’une carapace de volucorne.</entry>
<entry name="GIVE_ITEMS_PROMPT">Donner les objets ?</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD_POUCH">Un petit paquet de fragments de carapace bien ficelé. Il est possible de le casser pour utiliser les fragments pour la fabrication d’objets.</entry>
<entry name="INV_NAME_MOSSBERRY">Baie verdissante</entry>
<entry name="INV_NAME_BEASTFLY_REMAINS">Fragment de corne</entry>
<entry name="INSTALL_ITEM_PROMPT">Installer {0} ?</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_BELLHERMIT">Cloche lourde contenant l’âme brillante de l’ermite des cloches.</entry>
<entry name="CTRL_EQUIP">Équiper</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLKIT">Kit de fabrication</entry>
<entry name="COMPLETION_RATE_UNLOCKED">Pourcentage de progression du jeu visible dans l’inventaire</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_SWAMP">L’âme du chercheur</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_BONEEAST_DESC">Parchemin brulé contenant les notes griffonnées d’un pèlerin.<br><br>“Tous mes chers compagnons sont maintenant partis, dévorés, brûlés, épuisés, ou pire encore, sous l’emprise de l’ombresoie.”</entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SEARED">Viande prélevée d’une créature vaincue. Elle a été grillée d’une manière qui altère significativement sa saveur.</entry>
<entry name="MAT_DESC_LIFEBLOOD">Essence liquide, dotée de propriétés régénératrices exceptionnelles. Une substance inconnue de Pharloom, apportée sur ces terres par l’alchimiste Zylotol. </entry>
<entry name="CTRL_ZOOM_IN">Zoom avant</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_DJ">Une tenue de protection doublée d’un duvet de plumes d’une Fayneille et renforcée par des épines souples.</entry>
<entry name="CTRL_TRAVEL">Voyager</entry>
<entry name="INV_NAME_MAP">Carte</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKBOMB">Furie runique </entry>
<entry name="CONSUMABLE_MAX_POPUP">Limite maximale</entry>
<entry name="INV_DESC_BEASTFLY_REMAINS">Morceau durci d’une carapace en forme de corne. Obtenue à partir d’une volpeste enragée vaincue.</entry>
<entry name="KEY_CARAVAN">Caravane des puces</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_ASCENT">Talent ancien de tisserande. Permet de lancer l’aiguille vers le haut et de se propulser à des hauteurs vertigineuses.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_MID">Perles de carapace</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_HARPOON">Talent expert de tisserande. Permet de lancer l’aiguille comme un harpon et de foncer dans la même direction.</entry>
<entry name="PANE_JOURNAL">Journal</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_SLABCORPSE_DESC">Jugement rendu par les ministres de la citadelle.<br><br>“Élu de la Chorale, ta vie a été épargnée grâce à la bienveillance de nos maestrels magnanimes. Lorsque tu sortiras de cette cage, tu seras un vieil insecte ayant été pardonné de tous tes péchés. C’est alors que tu pourras rejoindre le troupeau, ressentir à nouveau notre lumière, et ta voix ne sera plus jamais silencieuse.”</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_L">Lourd collier de perles. Il est possible de le casser pour échanger les perles.</entry>
<entry name="KEY_SHOP">Marchand</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_WITCH_DESC">Sculpture de Keelal, tisserande du chemin. Une prière est gravée dessus.<br><br>“Tisserande bénie, dame gracieuse, toi qui vois nos péchés, nos carapaces si fragiles, nos voix faibles, et qui pourtant nous offres ta protection. Seul un être doté d’une sagesse aussi pure peut prendre soin de ceux qui lui sont inférieurs.”</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_NEEDOLIN">Aiguilline</entry>
<entry name="INV_DESC_SILK_GRUB_FUNCTION">Absorber le dévoreur de soie pour récupérer un cocon après avoir été vaincu au combat.</entry>
<entry name="INV_DESC_RELIC">Une relique de Pharloom, recherché par les collectionneurs d’objets historiques.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_F">Chapelet usé avec quelques perles. Il est possible de rompre le fil pour échanger les perles.</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEYRING">Clés du Bloc</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_S">Chapelet avec quelques perles. Il est possible de rompre le fil pour échanger les perles.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_SEAL_CHIT">Ordre émis par la citadelle. Son sceau a terni au fil des âges.</entry>
<entry name="MAIN_MENU_START_GAME">Commencer le jeu</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_CROWMAN">Emblème d’acier du tribunal des corbotères. Il absout le porteur de tous crimes passés et futurs.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_CORAL">Cœur de corail</entry>
<entry name="INV_MSG_NEEDLE_UPGRADE">Aiguille aiguisée</entry>
<entry name="SHOP_SPOOL_SEGMENT_NAME">Fragment de bobine</entry>
<entry name="INV_NAME_BLUE_GOOP">Plasmonium</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_GREY">Pierre de corail gravée, érodée par le sable et décolorée au fil des âges.<br><br>... Observe... Souviens-toi... Au fil des âges... Une existence nouvelle...</entry>
<entry name="INV_DESC_DOCK_DEMO_KEY">Petite clé d’ouvrier. Permet de déverrouiller le portail central des Quais Profonds.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SPRINT">Talent légendaire de tisserande. Effectuez une ruée en avant et courez avec une vitesse extraordinaire, comme si vous glissiez sur de la soie.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_THROW">Lance soyeuse </entry>
<entry name="CTRL_BUY">Acheter</entry>
<entry name="GIVE_ROSARIES_PROMPT">Donner les perles ?</entry>
<entry name="ITEM_DESTROYED_MSG">Objet détruit: {0}</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_FULL">Bobine de soie</entry>
<entry name="INV_DESC_MOMENTO_EXTRA">Le souvenir peut être exposé dans une maison.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL5">Aiguille d’acier pâle</entry>
<entry name="INV_NAME_DOCK_DEMO_KEY">Clé de portail</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART">Cœur mécanique</entry>
<entry name="CTRL_ACCEPT">Accepter</entry>
<entry name="ENCOUNTERED">Vaincu</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART_PIECE">Composant mécanique</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLKIT_ALT">Kit de fabrication agrandi</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_SPRINT_DESC">Supplique d’une tisserande depuis les confins de Pharloom.<br><br>“Fuyez, sœurs. Fuyez tant que vos forces le permettent. Fuyez aussi loin que possible de son regard de soie.<br><br>Afin de renaître et prospérer, libres des toiles et de la servitude éternelle.”</entry>
<entry name="CTRL_NEXT">Suivant</entry>
<entry name="INV_DESC_PILGRIM_RAGS_ITEM">Un simple morceau de tissu porté par divers pèlerins à travers les âges. Déchiré, abîmé et raccommodé à plusieurs reprises.</entry>
<entry name="INV_NAME_WITCH_ITEM">Mandrago</entry>
<entry name="SHOP_SELL_COMPLETE">Objet vendu</entry>
<entry name="INV_NAME_PLASMIUM_GLAND">Glande de plasmonium</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SPEARED">Brochette d’organe</entry>
<entry name="COMPLETION">Achèvement</entry>
<entry name="INV_DESC_FIXER_IDOL">Une petite sculpture imparfaite, mais détaillée. Le symbole d’une amitié durable.</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL5">Un outil de couture spécialement équilibré pour le combat. La lame d’acier-alvéole a été aiguisée au maximum.</entry>
<entry name="INV_DESC_PLASMIUM_BLOOD">Le sang d’une créature ayant complètement fusionné avec de l’essence liquide vitale. Possède des capacités de régénération impressionnantes.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_FULL">Masque ancien</entry>
<entry name="YESNO_HINT_SILKMACHINE">Une machine ornée d’un symbole de soie</entry>
<entry name="INV_DESC_WARD_BOSS_KEY">Une clé abandonnée de l’Aile Blanche.<br><br>Permet d’ouvrir la trappe sous la salle d’opération.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_SEAL_CHIT">Commandement de la chorale</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_CONDUCTOR_DESC">Dernières paroles des tisserandes.<br><br>“Sœurs, araignées, le fardeau a été transmis. Ces simples insectes le porteront sans compromis. Ils ne s’arrêteront jamais et ils ne connaitront jamais la paix.<br><br>Nous mourrons, attendrons et prierons, qu’une créature née du fil de soie viendra tisser notre liberté.”</entry>
<entry name="INV_DESC_GREAT_SHARD">Morceau de matériau durci, trouvé dans les carapaces des plus grandes bêtes. Il est possible de le casser en fragments de carapace individuels pour la fabrication d’objets.</entry>
<entry name="OPT_MENU_RESOLUTION">Résolution:</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_MULT">Fragments d’un masque ancien porté pour se protéger des dangers.<br><br>Son porteur peut compléter le masque pour augmenter sa résistance et se protéger contre les dégâts reçus.</entry>
<entry name="MAT_NAME_MAGNETITE">Magnétite</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKBOSS_NEEDLE">Griffes pâles</entry>
<entry name="INV_NAME_SK_FRAGMENT">Fragment de couronne</entry>
<entry name="INV_DESC_SPINE">Fibre flexible extraite de l’épine d’un Hokeur. Une couturière talentueuse peut l’utiliser pour coudre des vêtements et accessoires.</entry>
<entry name="INV_NAME_BELLCLAPPER_ITEM">Cloche argentée</entry>
<entry name="CTRL_MARKERS">Balises</entry>
<entry name="INV_DESC_ARCHITECT_KEY">Clé rotative des architectes. Déverrouille l’accès à leur chapelle dans la Fonderie.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_REG">Une tenue de protection rudimentaire, soigneusement tissée, mais abîmée par le passage des âges.</entry>
<entry name="INV_DESC_FARSIGHT">Objet rétractable de tisserande. Une fois assemblé, cet objet permettra de voir sur de très longues distances.<br><br>La longue-vue peut être assemblée dans une maison.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_CLOVER">Cœur conjoint </entry>
<entry name="INV_NAME_SHARD">Fragments de carapace</entry>
<entry name="CTRL_RETURN">Retour</entry>
<entry name="INV_DESC_CRAW_SUMMONS">Message griffonné sur un chiffon noir en lambeaux.<br><br>“Profanatrice... Obscurité...  Inspection... Habitation... Roue...”</entry>
<entry name="INV_NAME_FIXER_IDOL">Statuette d’Hornet</entry>
<entry name="CTRL_SHOW_PINS_KEY">Afficher les épingles/clés</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_MOMENTOS">Souvenirs</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN">Des perles sculptées à partir de divers matériaux, utilisées pour mesurer sa foi et comme monnaie d’échange. Chaque perle est minutieusement gravée de motifs complexes.</entry>
<entry name="INV_NAME_WALLJUMP">Prise ferme</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_CLOVER">Le cœur éveillé du prince vert. Ses battements sont vifs et forts.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_HARPOON">Serrefil</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_CHURCHKEEPER">Flacon offert par la servante de la chapelle, contenant une âme tourbillonnante.</entry>
<entry name="MAT_DESC_MAGNETITE">Pierre fragile possédant des propriétés de lévitation, localisée aux abords de Pharloom.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_ANCIENT_EGG">Œuf de pierre noire formé avant la création de Pharloom.<br><br>Une relique du passé de Pharloom. Très convoitée par les collectionneurs d’objets historiques.</entry>
<entry name="PANE_INVENTORY">Inventaire</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_BLOOM">Le cœur éveillé de Florinelle. Ses battements sont faibles et rapides.</entry>
<entry name="INV_DESC_BELL_HOUSE_KEY">Clé d’une cloche restaurée au-dessus de Clochelle.</entry>
<entry name="INV_NAME_PLINNEY_TOOLS">Huile Pâle</entry>
<entry name="INV_NAME_FARSIGHT">Longue-vue</entry>
<entry name="SHOP_REPAIR_COMPLETE">Objet réparé</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_MOSSBERRY_STEW">Soupe de baies verdissantes</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL1">Aiguille</entry>
<entry name="INV_NAME_PLASMIUM_BLOOD">Sang plasmifié</entry>
<entry name="INV_DESC_WARD_KEY">Une clé en métal soigneusement conçue, ressemblant à un instrument de chirurgie.<br><br>Donne accès à l’Aile Blanche de la citadelle.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_PSALM_CYL">Cylindre de psaume</entry>
<entry name="INV_DESC_WITCH_ITEM">Un enchevêtrement de vignes grises. Hurle de manière incessante.</entry>
<entry name="INV_NAME_CRAWBELL">Clochetoit de corbotère</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_SLAB_BOT_DESC">Sculpture rudimentaire d’Alta, tisserande des âges. Une prière est gravée dessus.<br><br>“Par la grâce de ton exemple et au souvenir éternel de notre passé, notre chant t’appartient et que ton nom soit béni. Tisserande Atla, que ta gloire soit éternelle.”</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_APP_FLY_HALF">Possède une faible odeur de mouche.</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_LIBRARY_ROOF_DESC">Sermon de service prononcé par un archiviste consacré aux apprentis acolytes.</entry>
<entry name="OPT_MENU_TITLE">Options</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_CHURCHKEEPER">L’âme de la jeune fille</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_HUNTER">Coeur de Skarr</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL1">Un long outil de couture spécialement équilibré pour le combat. La lame porte les marques des âges et de l’usure.</entry>
<entry name="INV_NAME_MATERIUM">Matérium</entry>
<entry name="MAIN_MENU_OPTIONS">Options</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL_MELODY_BOARD">Sainte mélodie des archivistes, convoitée et revendiquée par le pontife sous les Voûtes des Murmures.</entry>
<entry name="MAIN_MENU_QUIT_GAME">Quitter le jeu</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_RELICDEALER">Reliques</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_DJ">Cape de plumes</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_M">Collier avec une grande quantité de perles. Il est possible de le casser pour échanger les perles.</entry>
<entry name="INV_DESC_BLUE_GOOP">Essence liquide extraite d’un bourgeon mûr. Possède des propriétés régénératrices.</entry>
<entry name="INV_NAME_ARCHITECT_KEY">Clé de l’architecte</entry>
<entry name="INV_DESC_ANT_TRAPPER_ITEM">Jouet sculpté représentant un insecte vêtu de feuilles.</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_BELLHERMIT">L’âme de l’ermite</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_S">Chapelet </entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_M">Collier de perles</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_L">Pâle collier de perles</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_SURFACE">Souvenir de la surface</entry>
<entry name="INV_DESC_FINEPIN">Arme commune de Pharloom, toujours en excellent état malgré une utilisation prolongée. Une tige métallique pointue, soigneusement affûtée. </entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_F">Chapelet usé</entry>
<entry name="LANGUAGE_CONFIRM">Êtes-vous sûr ?</entry>
<entry name="CTRL_SELL">Vendre</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_WARD_DESC">Dernière chirurgie du maestrel Mizello, effectuée dans la salle d’opération de l’Aile Blanche.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_SILKHEARTS">Cœur de soie</entry>
<entry name="MAT_DESC_SILK">Fil raffiné et tissé à partir de l’âme de son créateur. Très convoité pour sa remarquable solidité et ses propriétés mystiques. Utilisé pour guérir les blessures, prolonger la vie et tisser des runes puissantes.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN">Perles</entry>
<entry name="INV_DESC_MAP">Carte de Pharloom, partiellement complétée par Shakra. Sans une plume, il est impossible d’ajouter des informations supplémentaires.</entry>
</entries>
