<entries>
<entry name="MARROW_START_SIGN">Pellegrino<br>Ti è stato concesso di calpestare le fondamenta di Lungitela.<br>Inchinati di fronte ai carapaci di coloro che hanno dato la vita per sorreggere il peso del nostro regno.</entry>
<entry name="RED_MEMORY_ROOT2"><hpage>Vi sbagliate. Sapevo cosa desideravate da me, e il costo per riuscirvi. E ora, dopo tutte queste ere, ne sono ancora più cosciente...<hpage>La forza... di mente, di cuore, di artiglio. Forza sufficiente da poter vivere per vedere un mondo migliore del nostro, o creare un mondo così come desidero. <hpage>Quello era il desiderio, di mia madre, della mia mentore, e il vostro...<page>... È così, aracnide... Devi aver sopportato molto dolore per poter enunciare il nostro desiderio in modo così semplice...<page>Per ciò che divieni... consapevole del nostro desiderio e dell’oscurità che soggiace alla nostra casata, ti mostrerò il dono...</entry>
<entry name="CORAL_CRUST_TAB_1">Il corallo ondeggia,<br>L’acqua limpida scorre,<br>Nel nostro fiume esule dal tempo.</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_BELLBEAST_03">... Qui... Finalmente...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_BELLBEAST_04">... La nostra Seta...</entry>
<entry name="RED_MEMORY_ROOT3">Guarda, la prima luce. L’unico mezzo che abbiamo per resistere a quel vuoto a cui la nostra famiglia è eternamente legata.<page>Avvicinati, figlia divenuta forte. Strappala da questo ricordo. Fai divampare il fuoco e liberati dal nostro triste destino...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_BELLBEAST_05">... La nostra forza...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_BELLBEAST_06">... La nostra natura...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_LACE_4">... Che desideri il nostro risveglio...</entry>
<entry name="RED_MEMORY_BEAST">... Ignorali, figlia... i loro sussurri...<page>... Più grande, più sublime... Tessitrice, guardiana, regina... Sono i loro desideri... non i tuoi. Certamente non i miei...<page>... Solo se vi resisti, potresti vederla, un’altra speranza... al di là...<page>... Ma ricordare queste parole, così lontano nel tempo... Potrai mai ricordare me, figlia? Potrai mai?...<page>Una madre... prima della maschera... prima di giacere in eterno per dovere...</entry>
<entry name="RED_MEMORY_WEAVERS">... Mostraci la tua arte, figlia...<page>... Mostracela bene, ché solo noi possiamo insegnare...<page>... Dimostra di essere più Tessitrice che Uroverme...</entry>
<entry name="CORAL_CRUST_TAB_2">Alla sorgente dell’acqua,<br>Al cuore del corallo,<br>Il nostro signore nato ultimo per regnare.</entry>
<entry name="MEMORY_FIRSTWEAVER_2">... Ci ha chiamato figlie... Ci ha chiamato divine... Mentiva...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_BELLBEAST_01">... Figlia... Tessitrice... </entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_WARDBOSS_08">... Una sola mente... Una sola unione...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_BELLBEAST_02">... Figlia... Aracnide...</entry>
<entry name="RED_MEMORY_ROOT">... Ahimè... figlia di aracnide...<page>... Troverai bruschi i nostri modi... Ci riterrai insensibili e impenitenti...<page>... E così dobbiamo sembrare, poiché tale è il costo del nostro desiderio... </entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_WARDBOSS_02">... Il loro ricordo...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_WARDBOSS_03">... Legate i loro carapaci...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_WARDBOSS_01">... Le loro voci... Il loro canto...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_WARDBOSS_06">... Innalzateli... Su...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_WARDBOSS_07">... Per consacrarsi... Eternamente...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_WARDBOSS_04">... Legate le loro anime...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_WARDBOSS_05">... Legateli tutti...</entry>
<entry name="MEMORY_FIRSTWEAVER_1">... Ci ha chiamato figlie... Ci ha chiamato divine...</entry>
<entry name="HEART_OUTRO_FLOWER">... Noi siamo vita... Noi siamo crescita... Quale mondo senza di noi?...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_BELLBEAST_08">... Innalzarsi... Innalzarsi...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_BELLBEAST_FINAL">... Vieni, figlia... Assisti al nostro risveglio...</entry>
<entry name="RED_MEMORY_HIVE">... Bene... Meglio...<page>... Ma dovrai essere ancora più svelta...<page>... Col tempo, verranno a cercarti... Coloro che temono la tua natura e vogliono impossessarsene...<page>... Per sopravvivere al mondo devi imparare a pungere... di colpo e senza indugi...</entry>
<entry name="HEART_OUTRO_CORAL">... I nostri artigli per schiacciare... I nostri artigli per dominare... I nostri artigli per tutti salvare...</entry>
<entry name="HEART_OUTRO_GREEN_PRINCE">... Ballare... Amare... Finire... Insieme...</entry>
<entry name="WILDS_START_TAB">Pellegrino<br>Che questi campi infiammati brucino ogni impurità.<br>Che tu possa ascendere alle terre verdeggianti.</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_LACE_1">... Meglio una figlia nata pazza...<br>che nessuna figlia...</entry>
<entry name="MEMORY_NEEDOLIN_1">... Sorelle... aracnidi... il nostro canto sostenta...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_LACE_2">... Meglio una figlia nata fragile...<br>che nessuna figlia...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_LACE_3">... Meglio una figlia nata pura... di loro...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_WARDBOSS_FINAL">... Sono nostri... ... Per sempre legati...</entry>
<entry name="MEMORY_NEEDOLIN_2">... Per la sua luce... eterna...<br>il nostro canto sostenta...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_BELLBEAST_07">... La sentiamo...</entry>
<entry name="MR_MUSH_RIDDLE_TAB">Diamo voce al desiderio del Grande Messaggero,<br>colui che annuncia la fine di un’era.<br><page>Sotto la cappella schiacciata dal regnante potere,<br>Sopra l’accampamento distrutto dalle trame nere,<page>Vicino alle basi in fiamme e ai carapaci brucianti,<br>Lassù con la medica espulsa e le torri filanti,<page>Gabbia di chi la serica menzogna ha rifiutato,<br>Cuore oscuro di ghiaccio che in alto si è librato,<page>Oltre il picco della culla, ultima prova da superare,<br>L’era di cui questo fungo è testimone può passare.</entry>
<entry name="HEART_OUTRO_ANT">... Come cacciavamo... Come cantavamo... Figli miei, vi vedevo, splendenti...</entry>
<entry name="SILK_HEART_MEMORY_LACE_FINAL">... Dalla nostra Seta... Una figlia nata fedele...</entry>
<entry name="MR_MUSH_TAB_TALK"><hpage>Dunque anche il Messaggero visita queste terre...<hpage>Se si trova qui in questo momento, ci attende un importante cambiamento o una fine crudele. Non vorrebbe vedere altro che questo...</entry>
</entries>
