<entries>
<entry name="INV_DESC_MOSSBERRY">Frutto dolciastro che cresce in ambienti umidi. I semi sono tossici per la maggior parte delle creature.</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_BROLLY">Mantello del nomade</entry>
<entry name="INV_NAME_SHELL_FLOWER">Cuor di nettare</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_MEMORIUM_DESC">Rapporto sul Memorium e la sua manutenzione.<br><br>“Contenimento non riuscito. Ricordo perduto. Recidere esterno. Preservare interno.<br>Stasi Carapiano confermata - Ricordare.<br>Stasi Antro critica - Ricordare.<br>Ambiente Verdania superato - Destinato all’oblio.”</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_BLOOM">Cuore di polline</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD_POUCH_USE">Contiene {0} schegge di carapace.</entry>
<entry name="CTRL_ZOOM_OUT">Zoom indietro</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_FLEA">Cimelio di Salteria</entry>
<entry name="INV_DESC_CRAWBELL">Nido ricavato da una vecchia campana. Una volta pronto, è possibile che vi si posino dei giovani Corvidi per depositarvi schegge di carapace e grani.<br><br>La campana per Corvidi può essere installata all’esterno di una casa.</entry>
<entry name="INV_NAME_MAPANDQUILL">Mappa e piuma</entry>
<entry name="CTRL_ROLL">Lancia</entry>
<entry name="INV_DESC_ROCK_ROLLER_ITEM">Organo di un Coleoselce rassomigliante a una gemma. Produce scintille incendiarie se sottoposto ad abrasione, e può esplodere se cade o si crepa.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_PSALM_CYL_MELODY">Cilindro sacro</entry>
<entry name="SHOP_SHELLFRAG_NAME">Frammento di maschera</entry>
<entry name="INV_DESC_CREST_SOCKET">Cimelio contenente un ricordo prezioso. Utilizzabile per espandere un Emblema.<br><br>Puoi espandere Emblemi nel pannello Emblema del Menu.</entry>
<entry name="GET_JOURNAL_1">Sconfiggi nemici per aggiungerne i dati sul Diario.</entry>
<entry name="GET_JOURNAL_2">Rileggi le informazioni sui nemici sconfitti nel pannello Diario del Menu.</entry>
<entry name="OPT_MENU_BACK_BUTTON">Indietro</entry>
<entry name="INV_DESC_TOOLPOUCH">Sacca semplice adibita a contenere strumenti, trappole e materiali di creazione.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL2">Ago affilato</entry>
<entry name="INV_DESC_SPRINT_MEMENTO">Trofeo dorato assegnato dal Maestro della Corsa Aspo all’insetto più rapido di Lungitela.</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART">Un cuore meccanico rimontato contenente una serie notevole di ruote e regolatori.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_ANCIENT_EGG">Uovo arcano</entry>
<entry name="KEY_TUBE">Ventricoli</entry>
<entry name="MATERIUM_UPDATE_MSG">Nuova voce nel Materium</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_C">Chiave dell’Apostata</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_B">Chiave dell’Eretico</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_MATERIUM">Materium</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_HUNTER">Cuore rianimato della Mirmede Cantante Karmelita. Il suo battito è forte e regolare.</entry>
<entry name="SHOP_REPAIR_CONFIRM">Riparare quest’oggetto?</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_UNDERMAP_DESC">Straccio sporco con i lamenti di un Fondoperaio esausto.<br><br>“Così tanta sofferenza. Siamo davvero i prescelti, o abbiamo forse peccato inconsapevolmente, e ora ne paghiamo il prezzo?”</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SILKBOMB">Tecnica dimenticata delle Tessitrici. Scaglia rune infrante sui nemici.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SPHERE">Tempesta di Fili</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SHREDDED">Organo sminuzzato</entry>
<entry name="ITEM_GIVEN_MSG">Dato: {0}</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_PARRY">Punto Croce</entry>
<entry name="INV_NAME_TOOL_METAL">Metallo artigiano</entry>
<entry name="INV_NAME_TOKEN_FAITH">Chiave semplice</entry>
<entry name="CTRL_TAKE">Prendi</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_FULL">Una maschera antica ricavata da un minerale pallido e gelido. La maschera protegge chi la indossa tutelando il suo carapace dai danni.</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_LIBRARY_DESC">Voci del Coro che intonano un canto sacro.</entry>
<entry name="INV_DESC_BELLCLAPPER_ITEM">Campana finemente forgiata da un metallo luccicante.</entry>
<entry name="INV_NAME_BROKEN_SILKSHOT">Strumento rovinato</entry>
<entry name="INV_DESC_SONGPILGRIM_CLOAK_ITEM">Indumento donato ai pellegrini una volta ammessi alla Cittadella. Protegge ulteriormente da vento e freddo grazie al tessuto pesante.</entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_VINTAGE_NECTAR">Nettare di qualità estratto da un afide particolarmente longevo. Conservato più vite per una maturazione complessa.</entry>
<entry name="INV_DESC_SILK_GRUB">Larva che vive in Lungitela e si ciba della Seta che vi rimane. Ne avverte la presenza anche a grandi distanze.</entry>
<entry name="SILK_RATION_MACHINE_JAMMED">La macchina è inceppata.</entry>
<entry name="OPT_MENU_MUSIC_VOL">Volume musica:</entry>
<entry name="INV_NAME_R_WEAVER_TOTEM">Effigie di Tessitrice</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLPOUCH_UPGRADE">Sacca per strumenti espansa</entry>
<entry name="KEY_BELLWAY">Viacampana</entry>
<entry name="INV_NAME_BELL_HOUSE_KEY">Chiave della casacampana</entry>
<entry name="INV_DESC_CORAL_CHUNK">Pezzo consistente di corallo. È inadatto alla creazione di strumenti, ma pare abbia varie proprietà medicinali se preparato correttamente.</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING">Chiavi delle celle e dei passaggi della Lastra.</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_VINTAGE_NECTAR">Nettare d’annata</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL3">Ago lucente</entry>
<entry name="CTRL_DONATE">Dona</entry>
<entry name="UI_BLANK"></entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_MID">Grani ricavati da carapaci rifiniti. Al materiale più nobile corrisponde un valore maggiore.</entry>
<entry name="INV_DESC_DOCK_KEY">Piccola chiave per gli addetti ai lavori. Apre la porta che conduce alla campana mobile delle Piattafonde.</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_HALF">Frammento di spola</entry>
<entry name="SHOP_PURCHASE_CONFIRM">Acquistare quest’oggetto?</entry>
<entry name="MAT_NAME_SMELTSTONE">Selce</entry>
<entry name="MAP_UPDATED">Mappa aggiornata</entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SHREDDED">Carne prelevata da una creatura sconfitta. È stata tagliata a dadini.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_APP_FLY_FULL">Ha un forte odore di mosca.</entry>
<entry name="USE_ITEM_PROMPT">Usare {0}?</entry>
<entry name="INV_DESC_ROACH_CORPSE_ITEM">Interiora fresche di uno Scarafango. Sode, viscide e fetide. In molti le trovano immangiabili.</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_WISP_DESC">Pergamena annerita che riporta la preghiera di un Insetto Ardente.<br><br>“Gloria al tuo calore! Oh, nobile fiamma. Tu ci plasmi e tu ci spezzi. Fai bruciare i nostri carapaci. Riducili a carbone. Perché possiamo innalzarci e giungere a te, avvolti in una gioia sfavillante.”</entry>
<entry name="INV_DESC_BLUE_GOOP_FULL">Seme vitale liquido estratto da un boccio maturo. Possiede qualità rigenerative.</entry>
<entry name="CTRL_PLAY">Ascolta</entry>
<entry name="PANE_SKILLS">Abilità</entry>
<entry name="INV_NAME_DOCK_KEY">Chiave della campana mobile</entry>
<entry name="INV_NAME_R_WEAVER_RECORD">Arpa runica</entry>
<entry name="PANE_BESTIARY">Diario</entry>
<entry name="INV_NAME_FINEPIN">Spillo di qualità</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_WEAVE08_DESC">Parole di una Tessitrice dal nido al di sotto di Bossopiano.<br><br>“Nascondetela nel profondo, la figlia odiata, la nostra vergogna un carapace di ferro. È un desiderio frutto della vanità, un’imitazione troppo fragile della divinità.</entry>
<entry name="CTRL_EXIT">Esci</entry>
<entry name="CTRL_UNEQUIP">Rimuovi</entry>
<entry name="INV_DESC_SETH_MEMENTO">Antico medaglione di Seth l’errante. Un dono conferito in riconoscimento di abilità eccellenti.  </entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_M2">Filo con grani sia comuni che di gran pregio. È possibile spezzarla per scambiare i grani.</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL2">Lungo strumento da cucito, ottimizzato per il combattimento. La lama è stata affilata a dovere.</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_CORAL_INGREDIENT">Noce corallina</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_GARMOND">Cimelio dell’eroe</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_EVAHEAL">Silfonia</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_REG">Mantello del cacciatore</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_CITY_MERCHANT_DESC">Ultimo editto dei Direttori.<br><br>“Ed ecco che l’eternità è realizzata. Ad opera dell’Artefice, accogliamo quella forma finale, di dischi e rotori, e di anima donata con gioia.<br><br>La voce perfetta, risoluta.”</entry>
<entry name="ITEM_TAKEN_MSG">Preso: {0}</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SPRINT">Passo Rapido</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_ASCENT">Seta Planante</entry>
<entry name="INV_NAME_POUCHANDTOOLKIT">Sacca per strumenti<br>e corredo per creazione</entry>
<entry name="INV_DESC_SHELL_FLOWER">Centro di un fiore formatosi attorno al corpo di una Caravespa decomposta. Secerne una linfa dolciastra di cui si nutrono le vespe.</entry>
<entry name="INV_NAME_THREAD">Seta</entry>
<entry name="INV_DESC_PLINNEY_TOOLS">Ghiandola biliare di una rara Lumaca Silfonica. I Mastri Spillai più talentuosi possono usare il liquido lucente all’interno per affilare lame.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_BONE_RECORD">Diario rudimentale realizzato in osso e tessuto lacero. Apparteneva a un insetto caduto.</entry>
<entry name="CTRL_HIDE_PINS">Nascondi puntine</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_WARDCORPSE_DESC">Ordini del Chirurgo.<br><br>“Devoto capitolato durante sutura con Seta. Rifiuta la rianimazione. Peccato commesso. Nessun rito autorizzato.<br><br>Relitto marcato per cremazione. Recuperare residui.”</entry>
<entry name="INV_DESC_BROODMOTHER_REMAINS">Organo gelatinoso prelevato dalla Madre Nutrice sconfitta.</entry>
<entry name="INV_DESC_PLASMIUM_GLAND">Organo pulsante cresciuto nel carapace dell’Alchimista Zylotol. La ghiandola si riempie nel tempo e costituisce una fonte pressoché infinita di plasmio.<br><br>La creazione di nuove fiale di plasmio non richiede più una riserva.</entry>
<entry name="PANE_TOOLS">Emblema</entry>
<entry name="INV_NAME_ROCK_ROLLER_ITEM">Gemmaselce</entry>
<entry name="RELIC_ANCIENT_EGG_DESC">Un manufatto impossibilmente antico, decorato con numerose incisioni realizzate con maestria. Quasi tutte indecifrabili.<br><br> “... Senza volontà... Senza identità... Ombra...”</entry>
<entry name="ITEM_DEPOSITED_MSG">Depositato: {0}</entry>
<entry name="INV_NAME_SHARD_POUCH">Fascio di schegge</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_SURFACE">Ornamento indossabile della Città Senza Nome in alto sopra Lungitela.</entry>
<entry name="INV_NAME_SHININGCOG">Ingranaggio lucente</entry>
<entry name="INV_NAME_R_BONE_RECORD">Rotolo d’ossa</entry>
<entry name="INV_DESC_THREAD">Filo versatile prodotto naturalmente nel carapace. Quando si accumula, serve per curare ferite ed eseguire abilità.<br><br>Attacca nemici per rifornirtene.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_FULL">Manufatto opera delle Tessitrici, usato per raccogliere e conservare più Seta.</entry>
<entry name="CTRL_HIDE_KEY">Nascondi legenda</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKDASH">Dardo Affilato</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD">Frammenti induriti di carapaci e ossa usati per fabbricare strumenti e trappole.</entry>
<entry name="INV_DESC_THREAD_HEART">Filo di Seta prodotto naturalmente nel carapace. Quando si accumula, serve per curare ferite ed eseguire abilità.<br><br>I cuor di Seta rigenerano la Seta automaticamente.<br><br>Attacca nemici per rifornirtene.</entry>
<entry name="INV_NAME_JOURNAL">Diario della cacciatrice</entry>
<entry name="INV_DESC_SHININGCOG">Ingranaggio intatto originariamente all’interno del carapace di un automa. Il metallo è ancora perfetto nonostante l’uso prolungato.</entry>
<entry name="INV_NAME_PRISTINE_CORE">Nucleo intatto</entry>
<entry name="INV_NAME_SETH_MEMENTO">Cimelio del guardiano</entry>
<entry name="INV_DESC_PRISTINE_CORE">Complesso meccanismo interno di un insetto meccanico. È possibile spezzarlo in più schegge di carapace da usare per creare.</entry>
<entry name="INV_NAME_WHITE_FLOWER">Fioreterno</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_MEMORY_MELODY">Risveglia gli antichi ricordi di Lungitela.</entry>
<entry name="INV_NAME_CREST_SOCKET_PLURAL">Medaglioni del ricordo</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_CORAL">Cuore rianimato del Re Corallo Khann. Il suo battito è lento e profondo.</entry>
<entry name="INV_DESC_PICKLEDEGG">Prelibatezza dal gusto deciso conservata in salamoia. La creazione più celebre dell’Esule Chef Lugoli.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_DESC_BROKEN_SILKSHOT">Resti di un antico strumento delle Tessitrici, rotto e ormai inutilizzabile.<br><br>Un insetto artigiano particolarmente abile potrebbe riuscire a ripararlo.</entry>
<entry name="INV_TOOLKIT_UPGRADES_TITLE">Danni strumento</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_ASPID_DESC">Decreto della Cittadella, logoro e sporco.<br><br>“Plenum dell’assemblea al regno dell’Uroverme Bianco. Trovate la mezza Tessitrice. Ultima della sua stirpe. Rilevato talento con Seta.<br><br>Attesa resistenza. Placare con gabbia runica.”</entry>
<entry name="INV_DESC_VOID">Sostanza inquieta proveniente dal mare oscuro alla base del mondo.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_CHARGESLASH">Attacco Concentrato</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_GREY">Cimelio plumbeo</entry>
<entry name="INV_DESC_SK_FRAGMENT">Grossa scheggia d’osso prelevata da un Teschio Tiranno sconfitto.</entry>
<entry name="INV_NAME_SILK_GRUB">Mangiaseta</entry>
<entry name="INV_NAME_TOOLPOUCH">Sacca per strumenti</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_GRINDLE_DESC">Traccia guida per il Coro. Il tema è la salvezza.</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING_SINGLE_SWAMP">Chiave con il segno dell’Apostata. Apre certe celle e passaggi della Lastra.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL4">Ago in alveacciaio</entry>
<entry name="INV_NAME_CREST_SOCKET">Medaglione del ricordo</entry>
<entry name="INV_NAME_PILGRIM_RAGS_ITEM">Scialle consunto</entry>
<entry name="INV_DESC_MATERIUM">Tubi e ricettacoli fatti per conservare, annotare e studiare svariati materiali.<br><br>Il Materium può essere assemblato in una casa.</entry>
<entry name="INV_DESC_WHITE_FLOWER">Fiore etereo raccolto in un ricordo recondito e distante. Emana una luce chiara e soffusa che protegge dal vuoto.</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_CROWMAN">Cimelio dei Corvidi</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL3">Lungo strumento da cucito, ottimizzato per il combattimento. La lama è più affilata che mai.</entry>
<entry name="CTRL_CANCEL">Annulla</entry>
<entry name="MAT_NAME_VOLTSTONE">Voltridiana</entry>
<entry name="CTRL_CONFIRM">Conferma</entry>
<entry name="SHOP_SELECT_PAINT">Scegli colore</entry>
<entry name="REQUIRED_MATERIAL">Richiesto</entry>
<entry name="KEY_FLEA">Pulce perduta</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL4">Lungo strumento da cucito, ottimizzato per il combattimento. La lama affilata presenta una filettatura in alveacciaio.</entry>
<entry name="INV_DESC_QUILL">Strumento di scrittura usato per prendere nota dei viaggi intrapresi. Utilizzabile per aggiornare le mappe in proprio possesso.</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_PLACE">Posiziona</entry>
<entry name="CTRL_CRAFT">Crea</entry>
<entry name="INV_DESC_SILKBOSS_NEEDLE">Tecnica appresa dalla fonte originale della Seta. Intesse artigli che si scagliano in cerca di nemici.</entry>
<entry name="CONSUMABLE_MAX_SHOP_DESC">Limite raggiunto</entry>
<entry name="INV_NAME_SPINE">Cuor di aculeo</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_BONETOWN_DESC">Intaglio di Camora, Tessitrice della cura. Riporta l’incisione di una preghiera.<br><br>“Tessitrice, cura i miei figli, i loro cuori pavidi, i loro arti che fremono di fronte a una tale ascesa. Ti preghiamo di donarci un barlume della tua tenacia, affinché tu possa trovare noi insetti intrepidi al tuo cospetto.”</entry>
<entry name="INV_TOOLPOUCH_UPGRADES_TITLE">Capacità sacca</entry>
<entry name="INV_DESC_WALLJUMP">Tecnica antica delle Tessitrici. Appigliati a superfici a strapiombo e balza per scalarle rapidamente.</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART_PIECES">Pezzi di cuore meccanico</entry>
<entry name="INV_NAME_CORAL_CHUNK">Scheggia di corallo</entry>
<entry name="INV_DESC_GROWSTONE">Pietra fredda come l’acciaio dalle notevoli capacità di ricrescita.<br><br>Se si frantuma in schegge di carapace, si riforma poi col tempo.</entry>
<entry name="INV_NAME_SPRINT_MEMENTO">Cimelio del Maestro della Corsa</entry>
<entry name="INV_DESC_TOKEN_FAITH">Chiave arrugginita dall’aspetto comune. Utilizzabile per aprire diversi tipi di serrature semplici.<br><br>Ormai usurata, si romperà dopo un solo uso.</entry>
<entry name="INV_NAME_SONGPILGRIM_CLOAK_ITEM">Mantello corale</entry>
<entry name="INV_DESC_TOOL_METAL">Elemento raro che si trova in natura tra le rocce e le ossa di Lungitela.<br><br>Usato da abili insetti artigiani per costruire strumenti e ninnoli vari.</entry>
<entry name="INV_NAME_PICKLEDEGG">Bacofango sottaceto</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART_PIECES">Due parti di un cuore meccanico contenenti un insieme complesso di ruote e regolatori.</entry>
<entry name="INV_DESC_MOMENTO_HEART_EXTRA">Il cuore può essere esposto in una casa.</entry>
<entry name="TAKE_ITEM_PROMPT">Prendere {0}?</entry>
<entry name="INV_NAME_GREAT_SHARD">Scheggia di bestia</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_FLEA">Raro medaglione simbolico ceduto esclusivamente ai veri amici delle pulci.</entry>
<entry name="CTRL_LEAVE">Esci</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_MEMORY_MELODY">Elegia del Profondo</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_BELLBEAST_MELODY">Richiama le Bestiole perché torniate insieme dalla loro madre.</entry>
<entry name="MAT_NAME_LIFEBLOOD">Plasmio</entry>
<entry name="INV_DESC_POUCHANDTOOLKIT">Una sacca per trappole e strumenti, oltre a materiali sofisticati per aumentarne la letalità.</entry>
<entry name="MAT_NAME_SILK">Seta</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_BELLBEAST_MELODY">Richiamo delle Bestiole</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_MULT">Frammenti di maschera</entry>
<entry name="INV_NAME_HUNTER_MEMENTO">Cimelio della cacciatrice</entry>
<entry name="MAT_DESC_VOLTSTONE">Pietra dura in grado di ricevere, immagazzinare e scaricare elettricità.</entry>
<entry name="CTRL_GIVE">Dai</entry>
<entry name="INV_DESC_R_WEAVER_TOTEM">Idolo intagliato nell’osso di un’antica Tessitrice. Sul suo corpo è incisa una preghiera.</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_SWAMP">Carapace crepato che contiene l’anima estratta da un insetto deceduto da tempo.</entry>
<entry name="INV_NAME_QUILL">Piuma</entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_MOSSBERRY_STEW">Zuppa densa e sciropposa fatta con bacchemuschio ed erbe druidiche. Dolce e aromatica, ma velenosa per la maggior parte delle creature.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_USE">Contiene {0} grani.</entry>
<entry name="OPT_MENU_APPLY_BUTTON">Applica</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_PARRY">Tecnica evasiva di una creatura fatta col filo. Avvolgi la Seta attorno all’ago per schivare gli attacchi nemici e contrattaccare all’istante.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_BIG">Perle scintillanti sulle quali sono stati incisi segni complessi. I grani più rari e ambiti di tutta Lungitela.</entry>
<entry name="GIVE_ITEM_PROMPT">Dare {0}?</entry>
<entry name="KEY_BENCH">Panchina</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_HALF">Metà di un manufatto opera delle Tessitrici, usato per raccogliere e conservare la Seta.<br><br>Con una spola completata è possibile accumulare più Seta nel carapace.</entry>
<entry name="OPT_MENU_SOUND_VOL">Volume effetti:</entry>
<entry name="INV_NAME_CRAW_SUMMONS">Appello di Corvide</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_THROW">Tecnica letale delle Tessitrici. Lancia l’ago in avanti con una forza amplificata dalla Seta avvolta.</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_SILK_SIPHON">Decreto della Cittadella, ormai lacero.<br><br>“Insetto dalla voce ormai rauca o dal carapace fragile, sei stato scelto per espletare la più santa delle funzioni.<br><br>Divieni la nostra luce, la nostra guida nel buio, cosicché altri meritevoli possano risalire per unirsi al sacro canto.”</entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SPEARED">Carne prelevata da una creatura sconfitta. È stata infilzata di netto, ma è altrimenti intatta.</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_GARMOND">Cimelio di famiglia da un villaggio caduto in preda all’Infestazione di Lungitela.</entry>
<entry name="INV_NAME_CROW_FEATHER">Pelle straccia</entry>
<entry name="PANE_MAP">Mappa</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_1">Frammento di un’antica maschera indossata per proteggersi dal male.<br><br>Completa una maschera per rinforzare il carapace e proteggerti dai danni.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_BIG">Grani di perla</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL">Cilindro metallico fabbricato nella Cittadella su cui sono incise registrazioni di suoni.<br><br>Può essere riprodotto con un grammofono.</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_LIBRARIAN">Cilindri</entry>
<entry name="INV_NAME_CONCHFLY_REMAINS">Spira corallina</entry>
<entry name="INV_NAME_BROODMOTHER_REMAINS">Occhio di Madre Nutrice</entry>
<entry name="SHOP_SELL_CONFIRM">Vendere quest’oggetto?</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SEARED">Organo scottato</entry>
<entry name="SILK_RATION_MACHINE_EMPTY">La macchina è vuota.</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_GREYCOR_DESC">Pergamena sbiadita che riporta le ultime parole di un pellegrino perduto.<br><br>“...glio morire qui al buio e all’umido che unirsi a quei poveri idioti, costretti a incespicare, vuoti e senza meta, fino a ridursi in polvere.”</entry>
<entry name="INV_NAME_WARD_KEY">Chiave bianca</entry>
<entry name="INV_NAME_ANT_TRAPPER_ITEM">Bambola d’erba</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_A">Chiave dell’Indolente</entry>
<entry name="INV_NAME_BLUE_GOOP_PICKUP">Plasmio raccolto</entry>
<entry name="CTRL_STOP">Arresta</entry>
<entry name="INV_DESC_MAPANDQUILL">Mappa di Lungitela e una piuma per prendere nota dei viaggi intrapresi. Quando riposi a una panchina o in un altro luogo, alla mappa saranno aggiunte le aree scoperte di recente.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SPHERE">Tecnica letale delle Tessitrici. Lancia l’ago per creare un turbinio di Seta intorno che sferza i nemici.</entry>
<entry name="CTRL_REPAIR">Ripara</entry>
<entry name="INV_NAME_ROACH_CORPSE_ITEM">Viscere di blatta</entry>
<entry name="INV_NAME_WARD_BOSS_KEY">Chiave del Chirurgo</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_NEEDOLIN">Talento sacro delle Tessitrici. Suona antiche melodie con corde di Seta fissate all’ago.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_EVAHEAL">Essenza di una creatura fusa in sé stessa. La Seta si ripristina quando riposi a una panchina.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL_MELODY">Cilindro metallico fabbricato nella Cittadella su cui è incisa la melodia degli Archivisti.<br><br>Può essere riprodotto con un grammofono.</entry>
<entry name="MAT_DESC_SMELTSTONE">Pietra ardente da lungo tempo, proveniente dalle fondamenta di Lungitela. Estratta e utilizzata dalla Cittadella per operazioni di forgiatura.</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART_PIECE">Una parte di un cuore meccanico contenente un complesso di ruote e regolatori.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_BROLLY">Indumento protettivo semplice sul quale sono stati applicati aculei flessibili.</entry>
<entry name="INV_DESC_HUNTER_MEMENTO">Simbolo per sigilli dato in omaggio a una vera cacciatrice, timbrato su una sostanza appiccicosa.</entry>
<entry name="SHOP_PURCHASE_COMPLETE">Oggetto acquistato</entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_CORAL_INGREDIENT">Seme duro e lanoso estratto dal centro di un agglomerato corallino. Dal sapore anonimo, ma forte se macinato per condire il cibo.</entry>
<entry name="INV_DESC_GREAT_SHARD_USE">Si spezza in {0} schegge di carapace.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_M2">Collana di grani pesante</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_NAME_GROWSTONE">Pietra della crescita</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_HANG_DESC">Traccia guida per il Coro. Il tema è l’ascesa.</entry>
<entry name="INV_NAME_VOID">Vuoto</entry>
<entry name="CTRL_PLAY_GAME">Gioca</entry>
<entry name="PANE_QUESTS">Compiti</entry>
<entry name="INV_DESC_R_WEAVER_RECORD">Antico strumento di registrazione delle Tessitrici. Le corde sono in Seta. Le rune sbiadite riportano le parole distanti nel tempo di una Tessitrice.</entry>
<entry name="COMPLETED">Completato</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING_SINGLE">Chiave con il segno dell’Indolente. Apre certe celle e passaggi della Lastra.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_1">Frammento di maschera</entry>
<entry name="INV_DESC_CROW_FEATHER">Pelle lacera prelevata dal corpo di un Corvide. Scialba e fin troppo delicata, ha ben pochi impieghi.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SILKDASH">Tecnica letale delle Tessitrici. Infilza i nemici con un turbinare di colpi di lama e Seta.</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_REMOVE">Rimuovi</entry>
<entry name="GIVE_SHARDS_PROMPT">Dare schegge di carapace?</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_CHANGE">Cambia segnalino</entry>
<entry name="INV_DESC_CONCHFLY_REMAINS">Pezzo duro di corno, spezzato dalla cima del carapace di una Mosconchiglia.</entry>
<entry name="GIVE_ITEMS_PROMPT">Dare oggetti?</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD_POUCH">Piccolo fascio di schegge di carapace legate insieme dal filo. È possibile spezzarlo per usare le schegge per creare.</entry>
<entry name="INV_NAME_MOSSBERRY">Baccamuschio</entry>
<entry name="INV_NAME_BEASTFLY_REMAINS">Frammento di corno</entry>
<entry name="INSTALL_ITEM_PROMPT">Installare {0}?</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_BELLHERMIT">Campana pesante ricolma dell’anima brillante dell’Eremita della Campana.</entry>
<entry name="CTRL_EQUIP">Equipaggia</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLKIT">Corredo per creazione</entry>
<entry name="COMPLETION_RATE_UNLOCKED">Percentuale di completamento visibile nell’Inventario</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_SWAMP">Anima del cercatore</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_BONEEAST_DESC">Pergamena strinata che riporta gli scarabocchi di una pellegrina.<br><br>“Cari compagni, tutti sono oramai andati, divorati, inceneriti, caduti per lo sfinimento, o ancora peggio, vittima dell’Infestazione.” </entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SEARED">Carne prelevata da una creatura sconfitta. La scottatura a cui è stata sottoposta ne modifica il sapore.</entry>
<entry name="MAT_DESC_LIFEBLOOD">Seme vitale liquido dalle notevoli qualità rigenerative. Una sostanza estranea a Lungitela, introdotta dall’Alchimista Zylotol.</entry>
<entry name="CTRL_ZOOM_IN">Zoom avanti</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_DJ">Indumento produttivo foderato con le morbide piume di un Piumagico e applicazioni di aculei flessibili.</entry>
<entry name="CTRL_TRAVEL">Viaggia</entry>
<entry name="INV_NAME_MAP">Mappa</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKBOMB">Collera Runica</entry>
<entry name="CONSUMABLE_MAX_POPUP">Limite raggiunto</entry>
<entry name="INV_DESC_BEASTFLY_REMAINS">Pezzo indurito di un carapace a forma di corno appartenente a una Moscabestia Brutale sconfitta.</entry>
<entry name="KEY_CARAVAN">Carovana di Pulci</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_ASCENT">Talento antico delle Tessitrici. Lancia l’ago verso l’alto fino ad altezze vertiginose.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_MID">Grani di carapace</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_HARPOON">Talento avanzato delle Tessitrici. Lancia l’ago con Seta come un arpione e carica nella stessa direzione.</entry>
<entry name="PANE_JOURNAL">Diario</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_SLABCORPSE_DESC">Sentenza emanata dai Ministri della Cittadella.<br><br>“Insetto prescelto del Coro, i nostri magnanimi Direttori hanno deciso di graziarti. Quando, insetto anziano dai peccati assolti, lascerai quella gabbia, potrai ricongiungerti al nostro gregge e avvertire la nostra luce, e la tua voce non sarà più soffocata.”</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_L">Collana pesante con grani di perla. È possibile spezzarla per scambiare i grani.</entry>
<entry name="KEY_SHOP">Mercante</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_WITCH_DESC">Intaglio di Keelal, Tessitrice del cammino. Riporta l’incisione di una preghiera.<br><br>“Beata Tessitrice, piena di grazia, tu che vedi il nostro peccato, i nostri fragili carapaci, le nostre voci spezzate, e tuttavia ci proteggi. Solo una mente così elevata può prendersi cura dei più umili.”</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_NEEDOLIN">Aghironda</entry>
<entry name="INV_DESC_SILK_GRUB_FUNCTION">Assorbi il Mangiaseta per recuperare un bozzolo se cadi in battaglia.</entry>
<entry name="INV_DESC_RELIC">Un reperto del passato di Lungitela bramato dai collezionisti di oggetti storici.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_F">Filo consunto a cui restano ormai pochi grani. È possibile spezzarlo per scambiare i grani rimasti.</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEYRING">Chiavi della Lastra</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_S">Filo corto con dei grani. È possibile spezzarlo per scambiare i grani.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_SEAL_CHIT">Ordine emanato dalla Cittadella. Il sigillo, in passato lucente, si è consunto nel tempo.</entry>
<entry name="MAIN_MENU_START_GAME">Inizia partita</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_CROWMAN">Stemma in ferro della Corte dei Corvidi che assolve chi lo porta da ogni reato, passato e futuro.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_CORAL">Cuor di corallo</entry>
<entry name="INV_MSG_NEEDLE_UPGRADE">Ago affilato</entry>
<entry name="SHOP_SPOOL_SEGMENT_NAME">Frammento di spola</entry>
<entry name="INV_NAME_BLUE_GOOP">Plasmio</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_GREY">Pietra corallina incisa, consunta dalla sabbia e sbiancata dal tempo.<br><br> ... Osserva... Ricorda... Finché il tempo... Nuova vita...</entry>
<entry name="INV_DESC_DOCK_DEMO_KEY">Piccola chiave per gli addetti ai lavori. Apre il cancello nel mezzo delle Piattafonde.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SPRINT">Talento leggendario delle Tessitrici. Scatta avanzando a velocità innaturale, come se stessi scivolando sulla Seta.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_THROW">Lancia Serica</entry>
<entry name="CTRL_BUY">Acquista</entry>
<entry name="GIVE_ROSARIES_PROMPT">Dare grani?</entry>
<entry name="ITEM_DESTROYED_MSG">Distrutto: {0}</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_FULL">Spola di Seta</entry>
<entry name="INV_DESC_MOMENTO_EXTRA">Questo cimelio può essere esposto in una casa.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL5">Ago in acciaio pallido</entry>
<entry name="INV_NAME_DOCK_DEMO_KEY">Chiave del cancello</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART">Cuore meccanico</entry>
<entry name="CTRL_ACCEPT">Accetta</entry>
<entry name="ENCOUNTERED">Affrontato</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART_PIECE">Pezzo di cuore meccanico</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLKIT_ALT">Corredo per creazione espanso</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_SPRINT_DESC">Appello di una Tessitrice dalle propaggini di Lungitela.<br><br>“Fuggite, sorelle. Fuggite finché ne avrete le forze, lontano abbastanza da poter eludere, alfine, il suo serico sguardo.<br><br>Per ricominciare e prosperare, libere da tele ed eterni gioghi.”</entry>
<entry name="CTRL_NEXT">Avanti</entry>
<entry name="INV_DESC_PILGRIM_RAGS_ITEM">Indumento semplice indossato da svariati pellegrini in ere diverse. Strappato, lacero e ricucito più e più volte.</entry>
<entry name="INV_NAME_WITCH_ITEM">Bocciotorto</entry>
<entry name="SHOP_SELL_COMPLETE">Oggetto venduto</entry>
<entry name="INV_NAME_PLASMIUM_GLAND">Ghiandola di plasmio</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SPEARED">Organo trafitto</entry>
<entry name="COMPLETION">Completamento</entry>
<entry name="INV_DESC_FIXER_IDOL">Piccola scultura malriuscita ma accurata. Un simbolo di amicizia duratura.</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL5">Lungo strumento da cucito, ottimizzato per il combattimento. La lama in alveacciaio è stata affilata al massimo.</entry>
<entry name="INV_DESC_PLASMIUM_BLOOD">Sangue di una creatura unita a del seme vitale liquido. Possiede impressionanti qualità rigenerative.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_FULL">Maschera antica</entry>
<entry name="YESNO_HINT_SILKMACHINE">Una macchina con il simbolo della Seta.</entry>
<entry name="INV_DESC_WARD_BOSS_KEY">Chiave abbandonata della Corsia Bianca.<br>Apre la botola sotto la sala operatoria.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_SEAL_CHIT">Comandamento corale</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_CONDUCTOR_DESC">Ultime parole delle Tessitrici.<br><br>“Sorelle, aracnidi, il fardello è stato ceduto. Questi umili insetti se ne faranno carico. Non vi sarà fine. Non vi sarà silenzio.<br><br>Moriremo, aspetteremo e pregheremo finché non giungerà un essere la cui Seta sarà abbastanza forte da poterci liberare.”</entry>
<entry name="INV_DESC_GREAT_SHARD">Pezzo di materiale indurito trovato nei carapaci delle bestie più grandi. È possibile spezzarlo in più schegge di carapace da usare per creare.</entry>
<entry name="OPT_MENU_RESOLUTION">Risoluzione:</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_MULT">Frammenti di un’antica maschera indossata per proteggersi dal male.<br><br>Completa una maschera per rinforzare il carapace e proteggerti dai danni.</entry>
<entry name="MAT_NAME_MAGNETITE">Magnetite</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKBOSS_NEEDLE">Artigli Pallidi</entry>
<entry name="INV_NAME_SK_FRAGMENT">Frammento di corona</entry>
<entry name="INV_DESC_SPINE">Fibra flessibile estratta dall’aculeo di un Rigonfio. Una sarta esperta può cucirla su indumenti e accessori.</entry>
<entry name="INV_NAME_BELLCLAPPER_ITEM">Campana d’argento</entry>
<entry name="CTRL_MARKERS">Segnalini</entry>
<entry name="INV_DESC_ARCHITECT_KEY">Chiave rotatoria degli Artefici. Serve per aprire la loro Cappella nelle Fonderie.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_REG">Indumento protettivo semplice, di ottima fattura ma già in parte logoro.</entry>
<entry name="INV_DESC_FARSIGHT">Strumento di sorveglianza retrattile delle Tessitrici. Una volta assemblato, consente di osservare luoghi molto distanti. <br><br>Il Lungovisore può essere assemblato in una casa.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_CLOVER">Cuore congiunto</entry>
<entry name="INV_NAME_SHARD">Schegge di carapace</entry>
<entry name="CTRL_RETURN">Torna</entry>
<entry name="INV_DESC_CRAW_SUMMONS">Missiva scarabocchiata su di uno straccio nero consunto.<br><br>“Profanatrice... Oscuro... Visita... Casa... Ruota...”</entry>
<entry name="INV_NAME_FIXER_IDOL">Statuina di Hornet</entry>
<entry name="CTRL_SHOW_PINS_KEY">Mostra puntine/legenda</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_MOMENTOS">Cimeli</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN">Perline intagliate fatte di vari materiali, usate come misura della fede e come valuta di scambio. Ciascuna riporta un disegno finemente intagliato.</entry>
<entry name="INV_NAME_WALLJUMP">Presa Avvinghiante</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_CLOVER">Cuore rianimato del Principe Verde. Il suo battito è acuto e chiaro.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_HARPOON">Pescartiglio</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_CHURCHKEEPER">Fiala donata alla Fanciulla della Cappella, ricolma di anima turbinante.</entry>
<entry name="MAT_DESC_MAGNETITE">Roccia friabile dalle proprietà levitanti, rinvenuta ai margini di Lungitela.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_ANCIENT_EGG">Uovo in pietra nera formatosi prima della genesi di Lungitela.<br><br>Un reperto risalente a un passato remoto. Bramato dai collezionisti di oggetti storici.</entry>
<entry name="PANE_INVENTORY">Inventario</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_BLOOM">Cuore rianimato di Nyleth. Il suo battito è debole e veloce.</entry>
<entry name="INV_DESC_BELL_HOUSE_KEY">Chiave di una campana restaurata sopra Cuorcampana.</entry>
<entry name="INV_NAME_PLINNEY_TOOLS">Olio pallido</entry>
<entry name="INV_NAME_FARSIGHT">Lungovisore</entry>
<entry name="SHOP_REPAIR_COMPLETE">Oggetto riparato</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_MOSSBERRY_STEW">Zuppa di baccamuschio</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL1">Ago</entry>
<entry name="INV_NAME_PLASMIUM_BLOOD">Sangue plasmificato</entry>
<entry name="INV_DESC_WARD_KEY">Chiave in metallo di pregevole fattura a cui è stata data la forma di un ferro chirurgico.<br><br>Dà accesso alla Corsia Bianca della Cittadella.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_PSALM_CYL">Cilindro dei salmi</entry>
<entry name="INV_DESC_WITCH_ITEM">Una massa contorta di vegetali grigi. Strilla incessantemente.</entry>
<entry name="INV_NAME_CRAWBELL">Campana per Corvidi</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_SLAB_BOT_DESC">Intaglio di Atla, Tessitrice del tempo. Riporta l’incisione di una preghiera.<br><br>“In virtù del tuo esempio e della nostra storia sempre presente, tuo sia il nostro canto, e sacro sia il tuo nome. Tessitrice Atla, che tu sia sempre lodata.”</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_APP_FLY_HALF">Ha un vago odore di mosca.</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_LIBRARY_ROOF_DESC">Sermone di servizio proferito da un Archivista ordinato alla sua congregazione.</entry>
<entry name="OPT_MENU_TITLE">Opzioni</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_CHURCHKEEPER">Anima della fanciulla</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_HUNTER">Cuore della cacciatrice</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL1">Lungo strumento da cucito, ottimizzato per il combattimento. La lama è consunta dal tempo e dall’uso.</entry>
<entry name="INV_NAME_MATERIUM">Materium</entry>
<entry name="MAIN_MENU_OPTIONS">Opzioni</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL_MELODY_BOARD">Melodia sacra degli Archivisti, agognata e rivendicata dalla santità al di sotto delle Volte dei Sussurri.</entry>
<entry name="MAIN_MENU_QUIT_GAME">Esci dal gioco</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_RELICDEALER">Reperti</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_DJ">Mantello fatato</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_M">Ornamento con numerosi grani retti da un filo. È possibile spezzarla per scambiare i grani.</entry>
<entry name="INV_DESC_BLUE_GOOP">Seme vitale liquido estratto da un boccio maturo. Possiede qualità rigenerative.</entry>
<entry name="INV_NAME_ARCHITECT_KEY">Chiave dell’Artefice</entry>
<entry name="INV_DESC_ANT_TRAPPER_ITEM">Giocattolo intagliato che raffigura un insetto vestito di foglie.</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_BELLHERMIT">Anima dell’eremita</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_S">Filo di grani</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_M">Collana di grani</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_L">Collana di grani pallida</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_SURFACE">Cimelio di superficie</entry>
<entry name="INV_DESC_FINEPIN">Arma comune di Lungitela, ancora in buone condizioni nonostante l’uso prolungato. Una bacchetta in metallo appuntita e di ottima fattura.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_F">Filo di grani rovinato</entry>
<entry name="LANGUAGE_CONFIRM">Confermi?</entry>
<entry name="CTRL_SELL">Vendi</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_WARD_DESC">Ultimo intervento chirurgico sul Direttore Mizello, effettuato nella sala operatoria della Corsia Bianca.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_SILKHEARTS">Cuor di Seta</entry>
<entry name="MAT_DESC_SILK">Filo raffinato prodotto dall’anima della sua creatrice. Molto ambita per via della sua notevole robustezza e proprietà mistiche. Usata per rimarginare ferite, prolungare la vita e tessere rune potenti.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN">Grani</entry>
<entry name="INV_DESC_MAP">Mappa di Lungitela, in parte compilata da Shakra. Senza piuma non può essere aggiornata.</entry>
</entries>
