<entries>
<entry name="NOTE_CRYPT_WORM">Uma criatura irritante. Ele se esconde embaixo do osso sempre que tento abatê-lo. </entry>
<entry name="NAME_POND_SKATER">Patinador-do-lago</entry>
<entry name="NOTE_ROSARY_PILGRIM">Sua riqueza seria sinal de pureza ou de ganância? Certamente, para muitos, acumular tanto seria um pecado. </entry>
<entry name="NOTE_SONG_PILGRIM_MAESTRO">Antes, invocava canções de seus súditos. Agora, ergue-se apenas para comandar o fim daqueles que não foram entrelaçados.</entry>
<entry name="NAME_CORAL_KING">Rei Coral Khann</entry>
<entry name="DESC_CLOCKWORK_DANCER">Autômatos de precisão impecável, que recebem visitantes em sua câmara com uma coreografia letal.</entry>
<entry name="DESC_SLAB_FLY_BROODMOTHER">Matriarca insana do Rochedo, raramente vista fora de sua toca. De seu ventre nascem e são criados todos os carcereiros.</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_FLY">Consegue voar, mas de forma precária. Pode até levantar voo da pedra, mas essas asas deprimentes jamais o levariam longe.</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_STAFFWIELDER">Guia-peregrino</entry>
<entry name="NAME_TROBBIO">Trobbio</entry>
<entry name="DESC_MAGGOTS">Larva jovem sem consciência, coberta por uma gosma espessa.</entry>
<entry name="DESC_SWAMP_SHAMAN">Chefe e capelão dos Estaquinos, eternamente em fúria contra a Cidadela que sufoca suas cavernas e os condena ao sofrimento.</entry>
<entry name="NAME_WEAVER_SERVITOR_LARGE">Servitor Boran</entry>
<entry name="NAME_CORAL_HUNTER">Alita</entry>
<entry name="NOTE_LIGHTBEARER">Um inseto essencial, caso alguém desejasse atravessar aquele labirinto escuro de estantes e pergaminhos. </entry>
<entry name="DESC_GRASSHOPPER_CHILD">Prole de Verdânia, plenamente capaz de lutar apesar da pouca idade.</entry>
<entry name="NOTE_SLAB_PRISONER_FLY_NEW">Seu manto espesso o deixa cego, mas parece não importar. Não dá valor à sua própria segurança, desejando apenas atacar aqueles que percebe serem pecadores.</entry>
<entry name="NAME_CROWMAN">Corbisco-alto</entry>
<entry name="DESC_CORAL_BIG_JELLYFISH">Errante grande e gelatinoso. Afasta as ameaças arremessando seu próprio corpo.</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_STOMPER_SONG">Ancião-coralista</entry>
<entry name="DESC_BONE_FLYER">Mosca agressiva das terras baixas de Fiarlongo. Abalroa as presas com sua máscara de ossoférreo.</entry>
<entry name="DESC_PINSTRESS_BOSS">Donzela da lâmina de uma antiga seita guerreira renomada, sobreviveu muito além do restante de sua ordem.</entry>
<entry name="NAME_WEAVER_SERVITOR">Servitor Ignim</entry>
<entry name="DESC_GRASSHOPPER_FLY">Guerreiro alado de velocidade fulminante, capaz de disparar penas pontiagudas de seus membros anteriores.</entry>
<entry name="NAME_CORAL_JUDGE">Juiz</entry>
<entry name="NAME_LAST_JUDGE">Última Juíza</entry>
<entry name="NAME_SLAB_FLY_LARGE">Mosfétida</entry>
<entry name="DESC_CORAL_HUNTER">Caçadora saltadora de uma era esquecida. A mais veloz de sua seita, letalmente habilidosa com suas lâminas giratórias nas patas dianteiras.</entry>
<entry name="NOTE_CROWMAN_DAGGER_JUROR">Busca eliminar sua única chance de salvação. Mas, infelizmente, palavras seriam inúteis. Só me resta a lâmina como resposta.</entry>
<entry name="NAME_SPINNER_BOSS">Viúva</entry>
<entry name="NOTE_FIELDS_FLOCK_FLYERS">Soltam chamados de alerta ao menor indício de ameaça, avisando os demais. Caçá-los exige silêncio e paciência: o ataque precisa ser preciso e furtivo até o último instante.</entry>
<entry name="NAME_ABYSS_MASS">Sombra da Invocação</entry>
<entry name="NOTE_WEAVER_SERVITOR">Embora as Tecelãs tenham partido há muito de Fiarlongo, este servo ainda cumpre sua função.</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_HIKER">Inseto de carapaça rígida, portando um pino de escalada. Seu pino, antes um auxílio, tornou-se arma, embora a use de forma bruta e desajeitada.</entry>
<entry name="DESC_BONE_HUNTER_THROW">Enorme caçador formiga encarregado de proteger os suprimentos e passagens de sua tribo.</entry>
<entry name="DESC_CORAL_WARRIOR">Inseto espadachim firme e habilidoso, de uma terra outrora próspera, agora perdida no tempo.</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_MOSS_SPITTER">Peregrino envelhecido, tomado por líquen e musgo. </entry>
<entry name="NOTE_SONG_HEAVY_SENTRY">Não há delicadeza em seu uso da Seda. Ele consome sua escassa reserva apenas para amplificar sua força.</entry>
<entry name="DESC_POKE_SWIMMER">Flutuador de chifre espiralado, capaz de defender a si e seus companheiros.</entry>
<entry name="DESC_CONDUCTOR_BOSS">Vontade dilacerada de inúmeras carcaças, condensada em um poço de resíduos de Seda.</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_03_UNDERSTORE">Pensar que um dia esperava manter limpo seu domínio... Que esforço em vão.</entry>
<entry name="NAME_BLADE_SPIDER_HANG">Farlídea-saltadora</entry>
<entry name="NOTE_BELL_GOOMBA">Seria adorável sentir sua penugem suave, se não fosse tão hostil.</entry>
<entry name="NOTE_DOCK_WORKER">Este reino parece ter alcançado um nível de metalurgia muito mais avançado do que o meu jamais conheceu, em grande parte graças à fonte natural de calor em sua base. Trabalhar em tal ambiente é, sem dúvida, uma façanha admirável.</entry>
<entry name="DESC_DOCK_FLYER">Operário alado perdido para a Maldição de Fiarlongo. Carrega uma bolsa cheia de rocha ígnea, que arremessa contra intrusos.</entry>
<entry name="DESC_TROBBIO">Ator dramático arrogante, convencido de que apenas uma performance fenomenal pode arrancar Fiarlongo de seu destino sombrio.</entry>
<entry name="NAME_BONE_HUNTER_BUZZER">Skarr-adjunto</entry>
<entry name="NAME_LILYPAD_FLY">Planafolha</entry>
<entry name="NAME_CLOVERSTAG">Cervo-trifólio</entry>
<entry name="NAME_SONG_GOLEM">Quarto Vozerio</entry>
<entry name="DESC_POND_SKATER">Inseto de carapaça rígida, comum na superfície do Lago Cascomadeira. Já foi alimento básico para peregrinos de passagem.</entry>
<entry name="DESC_GARMOND">Velho cavaleiro consumido por fios negros. </entry>
<entry name="NOTE_GIANT_FLEA">Eu jamais teria imaginado que existisse uma pulga tão grande e impressionante. Fico feliz que tenha recobrado o juízo antes que eu precisasse desferir um golpe fatal.</entry>
<entry name="NOTE_SONG_GOLEM">Uma conquista aterrorizante de Fiarlongo — construir uma máquina tão gigantesca e, ainda assim, tão ágil.</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_03_SONG">Porta-sinos Coralista</entry>
<entry name="NAME_SONG_PILGRIM_MAESTRO">Maestro</entry>
<entry name="NAME_MAGGOTS">Larva-do-Lodo</entry>
<entry name="NOTE_BONE_ROLLER">Sua carapaça rugosa e repleta de ranhuras se fixa com firmeza em qualquer superfície. Para esses pequenos ágeis, até paredes e tetos se tornam caminhos.</entry>
<entry name="NAME_SONG_AUTOMATON_SHIELD">Defensor Mecânico</entry>
<entry name="NAME_GARMOND">Garmond Perdido</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_GOOMBA_LARGE">Natureza distorcida… Este inseto nasceu pequeno e dócil. A Cidadela o deformou, na esperança de que se mantivesse.</entry>
<entry name="NAME_BONE_GOOMBA">Trepanguejo-crânio</entry>
<entry name="NOTE_BONE_HUNTER_BUZZER">Eles seriam ótimos parceiros de caça, embora, mesmo sem a Maldição, eu suspeite que sua lealdade sempre estaria com seu clã.</entry>
<entry name="NAME_CORAL_BIG_JELLYFISH">Yumama </entry>
<entry name="DESC_SAND_CENTIPEDE">Verme de carapaça espessa que vive sob poças de areia movediça.</entry>
<entry name="NAME_MOSSBONE_CRAWLER_FAT">Musgolarva-gigante</entry>
<entry name="DESC_CORAL_CONCH_SHOOTER_HEAVY">Driznit macho de grande porte, feroz e territorial. Dispara sua pesada máscara de coral contra intrusos.</entry>
<entry name="NOTE_VAMPIRE_GNAT">Com seus domadores mortos há muito tempo, o Asa do Pântano perambulava pelas torres do Pântano Cinzento se alimentando de peregrinos e tratadores que passavam.</entry>
<entry name="NOTE_SWAMP_BARNACLE">Esconde sua língua entre folhagens tão semelhantes... Há uma elegância impressionante na astúcia dessa criatura.</entry>
<entry name="DESC_FARMER_SCISSORS">Inseto armado com tesouras, encarregado de cortar e enrolar os resíduos de Seda caídos para retornar à Cidadela acima.</entry>
<entry name="NAME_UNDERSTORE_AUTOMATON">Claustromosca Mecânica</entry>
<entry name="NOTE_TAR_SLUG">O que parece um mecanismo puramente defensivo pode ser essencial para livrar a criatura do excesso de calor.</entry>
<entry name="NAME_SONG_THREADED_HUSK">Carcaça Residual</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_KING">Por sua liderança severa, suas legiões mostravam lealdade absoluta. Para insetos menos combativos, porém, seu domínio teria sido uma carga difícil de suportar.</entry>
<entry name="NAME_CORAL_GOOMBA_LARGE">Crostalosso</entry>
<entry name="DESC_SONG_THREADED_HUSK">Vestígios de um inseto da Cidadela possuído por resíduos de Seda. Em ataques frenéticos, a carcaça chicoteia com fios repletos de pinos afiados.</entry>
<entry name="DESC_SONG_CREEPER">Servo alterado da Ala Branca da Cidadela, responsável pela cremação das carcaças e pela reciclagem da Seda extraída das carapaças.</entry>
<entry name="DESC_CROWMAN_DAGGER_JUROR">Corbisco ancião encurvado, servindo com fervor na corte.</entry>
<entry name="NAME_SWAMP_MUCKMAN">Estaquino</entry>
<entry name="NOTE_BONE_HUNTER_THROW">Sua carapaça é perfeita para o dever, uma verdadeira muralha de guerreiro e um combatente nato. Se espero reivindicar seus tesouros, preciso me esforçar ao máximo.</entry>
<entry name="NAME_SONG_SCHOLAR_ACOLYTE">Camarólito</entry>
<entry name="NAME_SPIKE_LAZY_FLYER">Imoba</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_BELL_THROWER">Seus sinos um dia soaram com esperança e alegria, elevando o ânimo dos companheiros de escalada. É uma pena que esses instrumentos hoje servem apenas para o combate. </entry>
<entry name="NAME_BLACK_THREAD_CORE">Massa do Vazio</entry>
<entry name="NAME_PEAKS_DRIFTER">Nevalévulo</entry>
<entry name="NAME_CRYSTAL_DRIFTER">Mnemonide</entry>
<entry name="NAME_TAR_SLUG_HUGE">Lavalarga</entry>
<entry name="NOTE_POND_SKATER">A maneira como deslizam pela superfície da água é tão elegante. Será uma habilidade que se pode aprender? Quando o tempo permitir, devo me aventurar.</entry>
<entry name="NOTE_ABYSS_CRAWLER">Conheço esses seres há muito tempo. Suspeito que, não importa o quão longe eu vá, se eu descer o bastante, eles sempre estarão lá.</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_BIG_JELLYFISH">Quando derrotado, divide-se em várias formas menores. Uma das muitas criaturas notáveis que habitavam estas terras antes da monarca.</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_BELLTHROWER_FLY">Porta-sinos Peregrino Alado</entry>
<entry name="DESC_STICK_INSECT_FLYER">Inseto alado com uma carapaça escamosa que mimetiza perfeitamente o ambiente.</entry>
<entry name="NAME_MITE">Ácaro</entry>
<entry name="DESC_MOSSBONE_CRAWLER_FAT">Um Musgolarva que cresceu de forma não natural, cultivado dentro do Memorium da Cidadela.</entry>
<entry name="NOTE_ROSARY_THIEF">Enquanto esses insetos incômodos estiverem livres, nenhum rosário ou bugiganga solta estará a salvo.</entry>
<entry name="DESC_DUSTROACH_POLLYWOG">Parente jovem e agressivo da Barata-do-Lodo, mais larva do que inseto.</entry>
<entry name="DESC_BONE_HUNTER_CHIEF">Antigo caçador de elite, agindo como última linha de defesa antes de sua mãe.</entry>
<entry name="NOTE_SLAB_PRISONER_LEAPER_NEW">Todos aqui estão amaldiçoados, tanto os carcereiros quanto os prisioneiros. Eles percebem que nunca sairão deste lugar? Ou há quanto tempo permanecem aqui?</entry>
<entry name="NAME_CRYSTAL_DRIFTER_GIANT">Mnemonorde</entry>
<entry name="NOTE_BONE_GOOMBA_BOUNCE_FLY">Criaturas tão frágeis só sobrevivem devido à escassez de predadores nesse ambiente superaquecido.</entry>
<entry name="DESC_TAR_SLUG_HUGE">Molusco totalmente desenvolvido, capaz de liberar uma torrente de fluido ardente pelas costas.</entry>
<entry name="NOTE_CROW">Com seu mergulho letal e preciso, um simples inseto torna-se uma presa fácil. Raramente ataca sozinho, o que o torna ainda mais perigoso. </entry>
<entry name="NOTE_CENTIPEDE_TRAP">É um inseto bastante comum, mas jamais deve ser subestimado. A agudeza de seus outros sentidos compensa amplamente a ausência de visão.</entry>
<entry name="DESC_BONE_HUNTER_BUZZER">Predador ágil que se prende firmemente a telhados e saliências, frequentemente invocado para ajudar seus companheiros maiores.</entry>
<entry name="NOTE_FARMER_SCISSORS">Foi a Maldição que os levou a essa alegria insana, ou foi a labuta interminável que os enlouqueceu antes disso?</entry>
<entry name="DESC_ROACHFEEDER_SHORT">Pequeno e ágil inseto, que usa bolas farpadas para manter as bestas sob controle e confinadas.</entry>
<entry name="NAME_GLOOMFLY">Sacatroz</entry>
<entry name="NOTE_BONE_HUNTER_CHILD">Apesar da juventude, são adversários formidáveis. Tudo indica que sua tribo é treinada desde o nascimento.</entry>
<entry name="NAME_DUSTROACH_POLLYWOG">Baralarva</entry>
<entry name="DESC_LIGHTBEARER">Discípulo das Câmaras Sussurrantes, encarregado de percorrer seus recessos sombrios para recuperar antigos pergaminhos.</entry>
<entry name="NOTE_SWAMP_SHAMAN">A força dele foi amplificada por alma roubada. Não é o primeiro a tentar acumulá-la ou moldá-la para fins tão violentos.</entry>
<entry name="NOTE_UNDERSTORE_SMALL">Com os escombros desabando por todo o domínio, a carapaça endurecida seria essencial, caso ainda restasse alguma esperança de sobrevivência.</entry>
<entry name="NOTE_BONE_FLYER_GIANT">A civilização avança a partir do topo do reino, mas as terras baixas ainda pertencem às grandes bestas. O bramido dela desperta algo profundo em mim, um instinto primitivo, adormecido.</entry>
<entry name="NOTE_SPIKE_LAZY_FLYER">A pobre criatura viveu uma vida calma e protegida demais. Não sobreviveria no mundo além de seus limites.</entry>
<entry name="DESC_CORAL_FLYER">Ágeis batedores alados, frequentemente vistos ao lado de seus companheiros mais pesados. </entry>
<entry name="NAME_SONG_CREEPER">Funesto</entry>
<entry name="NOTE_ROACHFEEDER_SHORT">Sua arma de arremesso é incrivelmente eficaz, e bem adequada às amplas cavernas que habitam. Esses pequenos e astutos insetos devem ter uma garra perfeita para a fabricação.</entry>
<entry name="DESC_SPIKE_SWIMMER">Kai fortificado, capaz de estender espinhos afiados de dentro de sua gel-carapaça.</entry>
<entry name="NOTE_CLOVERSTAG">Um feito de mimetismo impressionante. Para se integrar tão bem à terra que habita, suas cavernas de trevos devem ter resistido por incontáveis gerações.</entry>
<entry name="NOTE_MOSSBONE_FLY">Este inseto é macio e desajeitado, mas tem a sorte de viver em cavernas relativamente livres de predadores eficazes. Fico me perguntando por que será isso.</entry>
<entry name="DESC_SONG_GOLEM">Autômato de ferro gigantesco, movido por rotores e engrenagens. </entry>
<entry name="DESC_CORAL_CONCH_DRILLER">Pequeno inseto que constrói uma carapaça de coral afiado. Gira sua carapaça em alta velocidade para cortar crostas e ossos.</entry>
<entry name="DESC_CORAL_SWIMMER_FAT">Errante rechonchudo e abundante de um passado repleto de corais. </entry>
<entry name="NAME_CORAL_GOOMBAS">Crostejador</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_BRAWLER">Torna-se ainda mais formidável por viver em perfeita harmonia com seu domínio encrustado. Devem ter passado a vida inteira dentro de sua torre, para controlá-la com tamanha naturalidade.</entry>
<entry name="NAME_SONG_REED">Palheta</entry>
<entry name="DESC_FARMER_CENTIPEDE">Inseto esguio encarregado de empilhar resíduos de Seda para serem enrolados novamente em carretéis. Seu rastelo afiado serve também como arma perfurante.</entry>
<entry name="NAME_BLOAT_ROACH">Baraiu</entry>
<entry name="NAME_ROACHKEEPER">Guarda-baratas</entry>
<entry name="NAME_TORMENTED_TROBBIO">Trobbio Atormentado</entry>
<entry name="NOTE_UNDERSTORE_MITE_GIANT">Poucas criaturas naquele lugar marcado pela Seda encontrariam alimento suficiente para crescer tanto.</entry>
<entry name="DESC_WRAITH">Espectro angustiado de fio perdurante. Apesar de sua natureza efêmera, golpes fortes podem dissipar o Espectro por um tempo.</entry>
<entry name="NOTE_GARMOND">Um destino trágico para um inseto outrora honrado. Esses fios encharcados de vazio… A força física deste inseto não é nada diante da corrupção que eles infligem à alma.</entry>
<entry name="NAME_BONE_ROLLER">Garrunho</entry>
<entry name="NAME_SPLINTER_QUEEN">Irmã Lasca</entry>
<entry name="NOTE_CRYSTAL_DRIFTER">O fragmento de gelo, mesmo destruído, conserva a lembrança de sua forma anterior. Um material notável, e ainda mais espantoso, parece conter vida em seu interior.</entry>
<entry name="NOTE_SONG_KNIGHT">O talento e a inteligência desta máquina vão muito além dos que já testemunhei. Mais do que máquinas para servir, são reflexos do desejo de dar forma à vida.</entry>
<entry name="NOTE_SONG_SCHOLAR_ACOLYTE">Ao entrar no domínio deles, libertei esses insetos que infestaram as grandes câmaras. São irritantes, e só posso culpar a mim mesma.</entry>
<entry name="DESC_VAMPIRE_GNAT">Ácaro-besta alado, criado para ter grande tamanho e capturar trabalhadores que tentavam fugir de suas tarefas.</entry>
<entry name="NAME_SONG_AUTOMATON_01">Inseto do Coro Mecânico</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_CONCH_DRILLER">A forma como entra e sai do solo tem algo de leve e brincalhão. Uma maneira divertida e eficaz de emboscar presas.</entry>
<entry name="DESC_BLOOM_PUNCHER">Inimigo floral com uma parte central em formato semelhante a uma máscara. Essa parte central pode ser projetada para golpear insetos desatentos.</entry>
<entry name="NAME_ROACHKEEPER_CHEF_TINY">Mestre-barateiro</entry>
<entry name="NOTE_WEAVER_SERVITOR_LARGE">O servitor foi gravemente danificado pelo tempo e pelos elementos. Suas ações tornaram-se erráticas. Já parece incapaz de discernir amigo de inimigo.</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_SWIMMER_LARGE">Uma máscara única e uma forma imponente. Agora, apenas mais um espécime quase esquecido desta terra de antes da monarca.</entry>
<entry name="NOTE_BONE_HUNTER_TINY">Esses insetos atuam principalmente como rastreadores e operários para os guerreiros de sua tribo. O combate nunca foi de sua natureza.</entry>
<entry name="NOTE_BONE_WORM_BLUEBLOOD">Fiarlongo logo aprenderá sobre o flagelo dessa substância. Os benefícios que oferece podem ser rapidamente superados.</entry>
<entry name="NAME_BONE_HUNTER_CHILD">Skarr-batedor</entry>
<entry name="NAME_CORAL_CONCH_STABBER">Furtivoso</entry>
<entry name="DESC_SONG_HANDMAIDEN">Serva fantoche da Cidadela, suspensa por fios de Seda. Uma forma primitiva de autômato, que exige grande quantidade de Seda para manter seu funcionamento.</entry>
<entry name="DESC_SETH">Defensor eterno do Santuário de Cascomadeira. Seu pino e címbalo carregam muitas marcas de uso.</entry>
<entry name="NOTE_UNDERSTORE_AUTOMATON">Não surpreende que essas máquinas tenham sido forjadas. Nenhum inseto mortal suportaria por muito tempo aquele lugar abrasador. Até minha carapaça sofre para resistir ao calor.</entry>
<entry name="DESC_CLOVERSTAG_WHITE">O lendário Cervo-trifólio original das matas de Verdânia. Comanda a relva e as folhas para ajudar em seus ataques. </entry>
<entry name="DESC_SONG_REED">Discípulo do Coro, encarregado de manter a ordem, ainda que precise impô-la com um pino afiado, se necessário.</entry>
<entry name="NOTE_DRAGONFLY_LARGE">Quando não bloqueia meu caminho, acho bem agradável seu movimento simples.</entry>
<entry name="NOTE_ROOF_CRAB">Carrega um grande reservatório de ácido corrosivo em uma bolsa interna sob sua carapaça. O ácido cai de sua boca sobre qualquer criatura que veja como possível alimento.</entry>
<entry name="DESC_UNDERSTORE_HEAVY">Operário corpulento de carapaça dura, eternamente concertando as ruínas das Claustroforjas da Cidadela.</entry>
<entry name="NOTE_FIELDS_GOOMBA">Não possui qualquer meio de defesa. Sua única esperança de sobreviver é ser confundido com uma planta.</entry>
<entry name="NOTE_BONE_BEAST">Esta, em particular, aliou-se a mim, talvez em gratidão por ter sido salva, ou por respeito a alguém que julga ser sua igual. Seja qual for a razão, sua companhia é bem-vinda.</entry>
<entry name="NOTE_SONG_PILGRIM_01">Insetos como esses cruzaram as cavernas para me trazer a Fiarlongo. Abati muitos antes de ser capturada. Na época, pensei que fossem astutos e inteligentes. Agora vejo a vontade excepcional que os amaldiçoa a todos. </entry>
<entry name="NAME_CORAL_FLYER">Kakri</entry>
<entry name="NOTE_BONE_SPITTER">Sua saliva pegajosa talvez rendesse um excelente material de artesanato, se pudesse ser moldada ainda quente. Infelizmente, não posso me dar ao luxo de parar e testar.</entry>
<entry name="NOTE_SLAB_FLY_MID">O cheiro desses carcereiros é insuportável. Duvido muito que já tenham cogitado tomar banho.</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_SWIMMER_SMALL">Um inseto em sua forma mais básica. Este aqui não representa ameaça – nem para mim, nem para ninguém.</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_STOMPER_SONG">Antigo peregrino envelhecido. Usa suas asas para se posicionar acima das ameaças e esmagá-las com sua grande carapaça.</entry>
<entry name="NAME_STICK_INSECT_CHARGER">Cornolasca</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_03_UNDERSTORE">Claustrosivo</entry>
<entry name="NAME_ROOF_CRAB">Gárgolo</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_HIKER">Era um inseto frágil, levado por fios distorcidos além dos próprios limites mortais. </entry>
<entry name="NOTE_SWAMP_GOOMBA">A ameaça de sua traseira explosiva afasta predadores com eficácia, mas qualquer solavanco ou queda é o suficiente para selar seu destino.</entry>
<entry name="NOTE_WISP">Viver apenas um único e brilhante momento... Como seria? Seria glorioso ou desesperador? Ou talvez ambos, em igual medida?</entry>
<entry name="NOTE_ROACHKEEPER">Embora sua mente esteja em grande parte perdida, sua habilidade com a corrente não foi esquecida. Será que a Maldição prende eternamente um inseto à tarefa que teve em vida?</entry>
<entry name="DESC_BONE_FLYER_GIANT">Besta-alada tomada pela fúria, de corpo pesado e máscara endurecida como couraça. </entry>
<entry name="DESC_BONE_ROLLER">Um inseto jovem e ossudo, capaz de se enrolar como uma bola.</entry>
<entry name="NAME_WISP_PYRE_EFFIGY">Pai da Chama</entry>
<entry name="NAME_POKE_SWIMMER">Kai Bico-de-concha</entry>
<entry name="NOTE_MOSSBONE_CRAWLER_FAT">Tão próximo de uma forma perfeita e peluda... Se ao menos tivessem conseguido eliminar os espinhos.</entry>
<entry name="DESC_ABYSS_CRAWLER_LARGE">Verme corpulento das profundezas extremas. Vive em fendas apertadas e usa seu corpo pesado para arremetidas brutais.</entry>
<entry name="DESC_SPINNER_BOSS">Fanática enlouquecida, usa música para guiar a Seda amaldiçoada de Fiarlongo.</entry>
<entry name="NAME_ZAP_CORE_ENEMY">Voltvyrm</entry>
<entry name="NAME_SMALL_CRAB">Gargolote</entry>
<entry name="NOTE_SONG_THREADED_HUSK">Nesses fios, repousa uma angústia ancestral, tecida pelos ecos de incontáveis procedimentos cruéis.</entry>
<entry name="DESC_SKULL_KING">Trepanguejo-crânio raro e colossal. O maior predador da Medula e o mais temido por seu temperamento feroz.</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_02_SONG">Peregrino com desenvolvimento completo a serviço da Cidadela.</entry>
<entry name="DESC_CRAWFATHER">Senhor e juiz dos Corbos de Fiarlongo. Leva a morte aos insetos condenados com seu bico revestido de aço.</entry>
<entry name="NAME_ABYSS_TENDRIL">Tentáculos do Vazio</entry>
<entry name="NAME_DOCK_BOMBER">Voador-incandescente</entry>
<entry name="DESC_ROCK_ROLLER">Besouro raramente avistado, que passa a maior parte da vida aninhado entre ossos e rochas.</entry>
<entry name="NOTE_SLAB_FLY_LARGE">Repulsiva tanto nos modos quanto no fedor. Não sinto remorso algum em acabar com elas.</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_FLY">Peregrino-alado</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_03_SONG">Com frequência, Fiarlongo demonstra a eficácia dos sinos como armas. Jamais me ocorreu antes pensar neles assim. </entry>
<entry name="NAME_SLAB_FLY_BROODMOTHER">Progenitora</entry>
<entry name="DESC_GLOOM_BEAST">Besta tubular enorme, singularmente adaptada para viver próxima ao vazio abaixo. </entry>
<entry name="NAME_CROWMAN_JUROR">Jurado Corbisco-alto</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_STAFFWIELDER">Antigo peregrino, carregando um pesado bastão com sino de ferro.</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_HIKER">Escalador-peregrino</entry>
<entry name="NAME_DOCK_FLYER">Voador-ígneo</entry>
<entry name="NOTE_SMALL_CRAB">Se deixados crescer, esses jovens insetos lutarão por dominância até que reste apenas um.</entry>
<entry name="NOTE_SONG_THREADED_HUSK_SPIN">Seda viva comandando uma carapaça morta... Uma afronta à natureza, e algo muito comum em Fiarlongo. </entry>
<entry name="NAME_CORAL_CONCH_DRILLER_GIANT">Grande Mosquicórnio</entry>
<entry name="NAME_ABYSS_CRAWLER_LARGE">Beligerante Sombrio</entry>
<entry name="NAME_SWAMP_DUCTSUCKER">Sugaduto</entry>
<entry name="NAME_GLOOM_BEAST">Gargântua</entry>
<entry name="DESC_ZAP_CORE_ENEMY">Ninho enrolado de vermes eletrificados. Ataca intrusos com rajadas de eletricidade crepitante.</entry>
<entry name="DESC_SCHOLAR">Inseto de alta casta, responsável por conduzir sermões e liderar preces para aqueles além dos muros das Câmaras Sussurrantes.</entry>
<entry name="NAME_SONG_PILGRIM_02">Cirurgião</entry>
<entry name="NOTE_CRAWFATHER">Terá ele reconhecido o papel que desempenhei no estado deste reino suspenso pelo vazio? Se sim, talvez seu julgamento não tenha sido injusto. A estes insetos, só trago destruição. </entry>
<entry name="NOTE_DOCK_FLYER">O material incendiário que transporta é uma maravilha natural, com inúmeras aplicações possíveis. Um desperdício jogá-lo assim, toda vez que passo por perto.</entry>
<entry name="NAME_ROACHFEEDER_TALL">Trata-baratas</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_FLYER_THROW">Embora não atue na linha de frente, quando ataquei a torre deles, todos emergiram para que eu encontrasse o meu fim.</entry>
<entry name="NAME_PINSTRESS_BOSS">Alfinistra</entry>
<entry name="NAME_CRAWFATHER">Pai Corbo</entry>
<entry name="NAME_WISP">Lume</entry>
<entry name="NOTE_CROWMAN_DAGGER">De natureza covarde. Tentará manter distância para lançar suas armas pontiagudas. Melhor avançar rápido e eliminá-lo sem demora.</entry>
<entry name="DESC_CORAL_FLYER_THROW">Atacante aéreo de máscara larga, treinado para dar suporte à distância a seus companheiros em terra.</entry>
<entry name="NOTE_SCHOLAR">Muito provavelmente, sua verdadeira função era identificar e condenar os que não fossem considerados suficientemente fervorosos.</entry>
<entry name="NAME_CORAL_SWIMMER_FAT">Kai</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_FISHER">Velha pescadora sobre o Lago de Cascomadeira, armada com um pinolongo e afetada pela Maldição. </entry>
<entry name="NAME_BONE_HUNTER_TRAPPER">Gurr, o Proscrito</entry>
<entry name="NAME_SWAMP_MUCKMAN_TALL">Estaquino Ardiloso</entry>
<entry name="NAME_DRAGONFLY_LARGE">Pendragor</entry>
<entry name="DESC_ROACHKEEPER">Tratador de baratas envelhecido e endurecido pelo tempo, carregando um laço de corrente pesada.</entry>
<entry name="NOTE_FARMER_WISP">De algum modo, aprendeu a dominar os escaldantes Lumes que habitam o bosque dele. Consegue invocá-los e comandá-los à vontade.</entry>
<entry name="NOTE_BLUE_ASSISTANT">Espalhou friamente essa substância maldita por essas cavernas… Seu fim trágico parece merecido e, mesmo assim, sinto por ele. O fascínio do poder é difícil de resistir.</entry>
<entry name="DESC_CORAL_GOOMBAS">Rastejador de carapaça mole envolto em coral. </entry>
<entry name="NOTE_CORAL_CONCH_DRILLER_GIANT">Buscar um par é um instinto fundamental, e um que traz grande alegria a certos insetos. Eu também procurei essa união, mas, dos meus pares, nenhum podia igualar meu tempo de vida. </entry>
<entry name="DESC_HUNTER_QUEEN">Rainha cantora dos Skarr e sua guerreira mais talentosa.</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_01_SONG">Saltador-coralista</entry>
<entry name="NOTE_CLOVER_DANCER">Amar alguém tão semelhante a si mesmo… seria isso altruísmo ou vaidade?</entry>
<entry name="NOTE_WHITE_PALACE_FLY">Um mecanismo grosseiro do domínio destruído de meu pai. Somente um tolo acredita que o vazio pode ser moldado para obedecer à sua vontade. </entry>
<entry name="NAME_BONE_SPITTER">Ignácaro</entry>
<entry name="NAME_SWAMP_BARNACLE">Barnak</entry>
<entry name="NAME_BLOOM_PUNCHER">Gália</entry>
<entry name="NAME_SHELL_FOSSIL_MIMIC">Falsofóssil</entry>
<entry name="NAME_FIRST_WEAVER">Primeira Pecadora</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_FLY">Inseto de pequeno chifre, nascido com asas subdesenvolvidas.</entry>
<entry name="NAME_BONE_HUNTER_THROW">Skarr-sentinela</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_BELL_THROWER">Inseto comum que empunha um conjunto de sinos antigos. Arremessa-os contra qualquer um que julgue ainda livre. </entry>
<entry name="NOTE_GRASSHOPPER_FLY">Nasceu com recursos que eu, um dia, teria invejado. Felizmente, treinei duro para superar minhas limitações.</entry>
<entry name="NOTE_SWAMP_MUCKMAN_TALL">Mais incômodas que o próprio inseto são as inúmeras armadilhas que já espalhou pelas cavernas.</entry>
<entry name="NAME_BLOOM_SHOOTER">Polênica</entry>
<entry name="NAME_CORAL_WARRIOR_GREY">Vigilante da Borda</entry>
<entry name="NOTE_SONG_ADMINISTRATOR">A letalidade desses insetos é inesperada. Os corpos deles nunca foram feitos para o combate. A Maldição alterou a natureza deles de forma drástica.</entry>
<entry name="NAME_SLAB_PRISONER_FLY_NEW">Penitente Fraco</entry>
<entry name="DESC_FIELDS_FLYER">Inseto dócil cujas asas imitam os capins dos Campos Longínquos. Petisco comum para predadores maiores.</entry>
<entry name="DESC_UNDERSTORE_THROWER">Inseto exausto, adoecido pela fuligem das Claustroforjas. Seus torcilhões, antes ferramentas de reparo, agora servem como projéteis giratórios.</entry>
<entry name="DESC_SLAB_PRISONER_LEAPER_NEW">Prisioneiro submisso cumprindo sua sentença por um pecado cometido dentro da Cidadela.</entry>
<entry name="DESC_FLOWER_QUEEN">Coração ancestral de Cascomadeira, ligado a todos os seres vivos que lá habitam. </entry>
<entry name="DESC_SONG_PILGRIM_01">Guia e, muitas vezes, líder dentro do Coro da Cidadela.</entry>
<entry name="NOTE_GNAT_GIANT">Com visão fraca, mas um olfato aguçado, usa seu corpo robusto para investir contra cheiros desconhecidos. Manter-se tão feroz, mesmo na velhice, é uma qualidade admirável.</entry>
<entry name="DESC_SWAMP_GOOMBA">Inseto rastejante com uma cápsula de bile escaldante no abdômen.</entry>
<entry name="NAME_LIFEBLOOD_FLY">Germe de Vida Alado</entry>
<entry name="NOTE_SONG_HANDMAIDEN">Se tiver oportunidade, ela roubará Seda de qualquer fonte relevante, inclusive da minha própria carapaça.</entry>
<entry name="DESC_LIFEBLOOD_FLY">Saco irracional repleto de Plásmio. Quando rompido, o Plásmio pode ser consumido por seus benefícios temporários à saúde.</entry>
<entry name="NOTE_SONG_AUTOMATON_FLY">Revela-se um oponente mais formidável do que aparenta. A precariedade de seu domínio retorcido torna até seus ataques simples um verdadeiro desafio.</entry>
<entry name="NAME_CORAL_CONCH_DRILLER">Mosquicórnio</entry>
<entry name="DESC_CORAL_CONCH_DRILLER_GIANT">Um Mosquicórnio ancião, coroado com um enorme chifre de coral. Depois que encontram um par, raramente são vistos sozinhos.</entry>
<entry name="NAME_CORAL_BRAWLER">Karak Gor</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_03_UNDERSTORE">Operário exausto, porém dedicado, empunhando uma escova de aço áspera. </entry>
<entry name="NOTE_BONE_HUNTER">Feroz, forte e disciplinado... mas nem mesmo essas qualidades os protegem da Maldição. Seria esse destino inevitável nestas terras?</entry>
<entry name="NOTE_SONG_REED">Sua forma esguia e veloz é perfeita para o combate. Não é nenhuma surpresa que ocupe posição tão elevada dentro de seu culto.</entry>
<entry name="NAME_BONE_WORM">Grom</entry>
<entry name="DESC_BONE_HUNTER_FLY">Caçador formiga alado que ataca do alto com sua lança de osso.</entry>
<entry name="NAME_SAND_CENTIPEDE">Escavareia</entry>
<entry name="NOTE_BONE_WORM_BLUETURRET">Em minhas cavernas natais, quando essa substância conseguiu florescer, vi aberrações semelhantes. Uma maravilha manchada por um repúdio profundo.</entry>
<entry name="DESC_BELL_FLY">Inseto peludo que vive sob um sino pesado. Tornou-se grande demais para se enterrar, mas, ao amadurecer, desenvolveu pequenas asas.</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_04_SONG">Inseto alado da Cidadela, desarmado, exceto por um pequeno chifre.</entry>
<entry name="DESC_MOSSBONE_MOTHER">Musgoso adulto, com ferrão totalmente desenvolvido e carapaça endurecida.</entry>
<entry name="NOTE_MOSSBONE_MOTHER">A maternidade é um instinto capaz de levar criaturas além de seus limites naturais. Mesmo bestas frágeis como esta tornam-se adversárias formidáveis.</entry>
<entry name="NOTE_WISP_PYRE_EFFIGY">Os restos de um inseto envelhecido foram guardados no coração da pira. A estrutura sugere que desejavam a imolação. Se esse era o desejo, eu o concedi. </entry>
<entry name="DESC_BONE_HUNTER">Caçador formiga habilidoso, portando lâmina e armadura forjadas a partir de ossos.</entry>
<entry name="NAME_BONE_FLYER_GIANT">Besta-alada Selvagem</entry>
<entry name="NOTE_TAR_SLUG_HUGE">Sobreviver armazenando tanto líquido escaldante dentro de si... Antes, eu teria acreditado ser impossível, mas Fiarlongo abriga muitas coisas assombrosas.</entry>
<entry name="DESC_SONG_PILGRIM_MAESTRO">Comandante do Coro dos Salões Supremos, capaz de invocar e controlar moscas mecânicas com um simples gesto de sua batuta.</entry>
<entry name="NAME_BONE_GOOMBA_BOUNCE_FLY">Crânio-alado</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_04">Cornímpeto-peregrino</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_05">Peregrino-ancião</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_02">Colosso-peregrino</entry>
<entry name="DESC_CORAL_SWIMMER_LARGE">Errante de coral mascarado, que cresceu muito além de seus inúmeros companheiros.</entry>
<entry name="DESC_FARMER_WISP">Inseto de muitas patas, obcecado fanaticamente por chamas.</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_01">Saltador-peregrino</entry>
<entry name="NAME_BONE_HUNTER_CHIEF">Última Garra</entry>
<entry name="NAME_DOCK_WORKER">Servo da Fornalha</entry>
<entry name="NOTE_CROWMAN_JUROR">A curiosidade me levou a atender ao seu chamado, mas não permitirei que me retenha por muito tempo. Preciso agir rápido, consertar meu grande erro não pode esperar.</entry>
<entry name="NAME_CORAL_JUDGE_CHILD">Vermuço</entry>
<entry name="NAME_LIGHTBEARER">Portalume</entry>
<entry name="NOTE_DUSTROACH">Uma criatura repugnante. Só de sentir sua presença, minha carapaça coça. Nos cercados onde sua população cresce sem controle, fico sempre em alerta. </entry>
<entry name="NAME_FIELDS_FLOCK_FLYERS">Fugisco</entry>
<entry name="NOTE_BONE_FLYER">Brincar de desviar dessa criatura simples enquanto ela avança de um lado para o outro era o tipo de jogo que me divertia quando criança. Mas, infelizmente, agora tenho assuntos mais urgentes a tratar.</entry>
<entry name="NOTE_FARMER_CENTIPEDE">A tarefa que lhe cabe é triste e exaustiva, condenado a servir eternamente a uma Cidadela que talvez jamais veja.</entry>
<entry name="DESC_BONE_GOOMBA_BOUNCE_FLY">Parente alado do Trepanguejo-crânio, encontrado apenas nas cavernas mais profundas e escaldantes da Medula.</entry>
<entry name="NOTE_DOCK_BOMBER">Sua vida é de alto risco, e seu fim, breve e abrasador.</entry>
<entry name="DESC_CLOVERSTAG">Habitante pacífico das terras de Verdânia. Sua pelagem imita com perfeição a flora de seu território.</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_JUDGE">Elimina sem remorso qualquer peregrino ou viajante que, a seus olhos, seja considerado impuro. As inúmeras carcaças espalhadas ao longo dos caminhos contam tudo sobre seus vereditos finais.</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_STAFF_UNDERSTORE">Claustrolimpador</entry>
<entry name="NOTE_CROWMAN_JUROR_TINY">Fraco, assustado e ciente do fim iminente. Compreendo o desespero deles, mas minha morte não impedirá a queda que se aproxima.</entry>
<entry name="NOTE_SONG_AUTOMATON_02">Um uso engenhoso do vapor. Preciso lembrar de seu design ao projetar ferramentas futuras.</entry>
<entry name="NOTE_SWAMP_MUCKMAN">Conhece bem o próprio domínio, espreitando nas trilhas e pântanos, sempre pronto para atacar.</entry>
<entry name="DESC_BLUE_ASSISTANT">Carcaça do assistente de um alquimista, a quem foi concedida uma falsa vida pelo Plásmio.</entry>
<entry name="NOTE_BLOOM_PUNCHER">A falsa máscara, por si só, já é assustadora o suficiente para afastar pragas menores.</entry>
<entry name="NOTE_ASPID_COLLECTOR">Em seu estado natural, evitaria predadores em potencial, mas a Maldição de Fiarlongo agora o incita à agressividade. Felizmente, suas mandíbulas não são adequadas para combate.</entry>
<entry name="NAME_CORAL_CONCH_SHOOTER_HEAVY">Driznarga</entry>
<entry name="NOTE_ROACHKEEPER_CHEF">Ao retornar às cavernas de onde veio, continuou a criar iguarias repulsivas demais para qualquer inseto ainda são.</entry>
<entry name="NAME_CLOVER_DANCER">Dançarinos do Trevo</entry>
<entry name="DESC_CORAL_KING">Senhor guerreiro de uma era passada, capaz de comandar a crosta de coral à sua vontade.</entry>
<entry name="NOTE_UNDERSTORE_HEAVY">Não há indícios de hierarquia em seu domínio, mas, ainda assim, se elevou acima dos demais. Um posto provavelmente conquistado por intimidação e brutalidade.</entry>
<entry name="DESC_LACE">Esgrimista maníaca que se deleita no combate.</entry>
<entry name="DESC_CENTIPEDE_TRAP">Escavador cego que reage de forma violenta ao menor som.</entry>
<entry name="DESC_SILK_BOSS">Monarca de Fiarlongo e fonte primordial de Seda.</entry>
<entry name="NOTE_SONG_SCHOLAR_ACOLYTE_ACT_3">Esses insetos foram expulsos dos recessos da própria câmara pelo colapso negro de Fiarlongo. São irritantes, e só posso culpar a mim mesma.</entry>
<entry name="NAME_GARMOND_ZAZA">Garmond e Zaza</entry>
<entry name="NAME_MOSSBONE_FLY">Musgoso</entry>
<entry name="DESC_BONE_SPITTER">Ácaro ósseo voador que vive próximo ao magma. Cozinha suas presas cuspindo uma gosma escaldante.</entry>
<entry name="DESC_SWAMP_MOSQUITO">Praga abundante com uma probóscida afiada e uma barriga cheia de bile.</entry>
<entry name="DESC_BLADE_SPIDER">Pequeno aracnídeo encontrado em diversas fendas e cavernas de Fiarlongo.</entry>
<entry name="DESC_BONE_WORM_BLUETURRET">Verme imenso que sofreu uma profunda mutação pelo Plásmio. A criatura se fundiu ao teto da própria caverna, ficando incapaz de se mover livremente.</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_FLYER">Seu treinamento se assemelha ao meu, favorecendo ataques rápidos e movimentos velozes. Terá sido caçador, talvez?</entry>
<entry name="NOTE_BLOOM_SHOOTER">Que sentidos extraordinários possui. Consegue me detectar com facilidade, mesmo quando não faço o menor ruído.</entry>
<entry name="DESC_CRYPT_WORM">Verme mascarado jovem que se diverte emboscando intrusos em seus túneis.</entry>
<entry name="DESC_UNDERSTORE_AUTOMATON">Pequeno autômato criado para trabalhar, sem reclamar, no calor escaldante do Caldeirão das Claustroforjas. </entry>
<entry name="DESC_DOCK_GUARD_THROWER">Supervisores anciãos das Docas Profundas, encarregados da vigilância e punição dos operários menores.</entry>
<entry name="DESC_CORAL_CONCH_STABBER">Criatura de voo lento com uma ampla máscara de coral e uma probóscide rígida para perfurar suas presas.</entry>
<entry name="NAME_CORAL_WARRIOR">Karaka</entry>
<entry name="NAME_LACE">Tessela</entry>
<entry name="NOTE_ROACHFEEDER_TALL">O pino curvado que carrega parece feito para manter as baratas famintas à distância e evitar que o tratador vire refeição.</entry>
<entry name="NAME_BLUE_ASSISTANT">Zango Plasmificado</entry>
<entry name="NOTE_ABYSS_MASS">Uma criatura nascida da esperança desesperada de um inseto por força. Poucos possuem a habilidade de invocar o vazio, e aqueles que podem, nenhum tem os meios para domá-lo.</entry>
<entry name="DESC_CORAL_SPIKE_GOOMBA">Inseto de pelagem escura que se protege com uma noz de coral espinhosa.</entry>
<entry name="DESC_ROOF_CRAB">Trepanguejo de couraça espessa que prefere lugares elevados.</entry>
<entry name="NAME_SETH">Seth</entry>
<entry name="DESC_UNDERSTORE_POKER">Operário exaurido à beira do colapso. Consumido pela Maldição, continua a trabalhar muito além de seus limites mortais.</entry>
<entry name="DESC_SWAMP_MUCKMAN">Inseto astuto que caça com dardos feitos de estaca e bile.</entry>
<entry name="NOTE_ABYSS_TENDRIL">O vazio, que há de consumir tudo... Em suas formas pontiagudas, sua verdadeira natureza se revela com clareza.</entry>
<entry name="DESC_SONG_AUTOMATON_SHIELD">Máquina forjada principalmente para a proteção do Mecanismo. Carrega um escudo e um pino-espeto, e possui um conhecimento letal do uso dessas armas.</entry>
<entry name="NOTIFICATION_HALF">Novo registro no Diário</entry>
<entry name="NAME_SLAB_FLY_SMALL_FRESH">Mosquinídeo</entry>
<entry name="NAME_FLOWER_QUEEN">Nyleth</entry>
<entry name="DESC_BONE_CRAWLER">Pequeno inseto ossudo que prefere túneis escuros. Pode expandir sua carapaça espinhosa para afastar predadores. </entry>
<entry name="NAME_RHINO">Rinobesta</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_STAFF_UNDERSTORE">Sua ferramenta de limpeza, porém, está tão imunda quanto o resto do lugar. Acaba apenas sobrepondo sujeira em cima de sujeira.</entry>
<entry name="DESC_SONG_REED_GRAND">Inseto de alta posição no Coro, portando um arco. Palheta de elite treinado e alimentado muito mais do que seus semelhantes menores. </entry>
<entry name="NOTE_SONG_CREEPER">Mantém-se rente ao chão, talvez por reverência à tarefa que desempenha, mas pode saltar subitamente para atacar. A tesoura dele é uma arma letal, com um alcance surpreendente.</entry>
<entry name="DESC_UNDERSTORE_AUTOMATON_EX">Pequeno autômato de carapaça blindada, criado para carregar cargas da perigosa chama incandescente.</entry>
<entry name="NOTE_GARMOND_ZAZA">Eles também buscam o espectro no coração da Maldição, embora eu tema que esse inimigo seja um desafio além dos limites mortais deles.</entry>
<entry name="NOTES_DEFEAT">Derrote mais {0} para concluir as notas da caçadora.</entry>
<entry name="NAME_ARBORIUM_KEEPER">Memoriel</entry>
<entry name="DESC_CORAL_CONCH_SHOOTER">Criatura jovem que funde o próprio rosto a um coral afiado.</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_MOSS_SPITTER">O musgo parece crescer até dentro de seu estômago, que ele usa para cuspir em bolas gosmentas contra seus inimigos. Uma forma repulsiva de ataque.</entry>
<entry name="DESC_SONG_AUTOMATON_BALL">Autômato raro criado para tocar sinos e címbalos nas profundezas do Mecanismo.</entry>
<entry name="DESC_SONG_PILGRIM_03">Discípulo do Coro, elevado acima dos demais peregrinos e condenado a ocultar o rosto para sempre.</entry>
<entry name="NOTE_MITE_HEAVY">As estruturas de Fiarlongo parecem feitas especialmente para ele, com seus cantos e rachaduras intermináveis, perfeitos para os ácaros se esconderem e formarem ninhos.</entry>
<entry name="DESC_CRYSTAL_DRIFTER">Criatura alada formada a partir de fragmentos de gelo. Se despedaçada, logo se recompõe. </entry>
<entry name="NOTE_BONE_GOOMBA">Em cada terra, as criaturas encontram novas formas inesperadas de se disfarçar. É preciso estar sempre atento.</entry>
<entry name="DESC_BONE_CIRCLER_VICIOUS">Inseto alado agressivo das terras baixas. Quando enfurecido, chicoteia rapidamente sua cauda afiada como uma arma.</entry>
<entry name="DESC_BONE_HUNTER_CHILD">Jovem caçador formiga que empunha foices feitas de dentes esculpidos. Costuma chamar reforços quando o perigo se aproxima.</entry>
<entry name="DESC_CORAL_BUBBLE_BRUTE">Gigante ancião, capaz de gerar bolhas flamejantes de dentro da carapaça recoberta de coral.</entry>
<entry name="NAME_SONG_ADMINISTRATOR">Ministro</entry>
<entry name="DESC_SPLINTER_QUEEN">Inseto fêmea imponente e velha que fazia ninho nas regiões altas de Cascomadeira. Seu domínio sobre galhos e gravetos garantia que nenhum peregrino sobrevivesse em seu território. </entry>
<entry name="NOTE_CORAL_BUBBLE_BRUTE">A fusão desse inseto com a crosta que o envolve… Parece ter sido intencional, embora eu duvide que seja uma convivência confortável.</entry>
<entry name="NOTE_UNDERSTORE_AUTOMATON_EX">Nascido e construído apenas para trabalhar até que o tempo endureça seus membros. Talvez seja uma bênção que esta máquina nada saiba da liberdade que lhe falta.</entry>
<entry name="NAME_MOSSBONE_CRAWLER">Musgolarva</entry>
<entry name="NAME_CROW">Corbo</entry>
<entry name="DESC_SHAKRA">Guerreira cartógrafa de uma tribo na borda de Fiarlongo. Suas habilidades em batalha poderiam rivalizar com as dos melhores do reino.</entry>
<entry name="NAME_SONG_AUTOMATON_GOOMBA">Rastejador Mecânico</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_01_SONG">Outrora um dos insetos mais favorecidos de Fiarlongo e, ainda assim, seu domínio e suas carapaças teriam sido os primeiros a cair perante a Maldição.</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_GOOMBAS">Escondido entre as crostas semelhantes de sua torre, esse pequeno inseto teria sobrevivido e prosperado. </entry>
<entry name="NOTE_SPLINTER_QUEEN">Esta viveu muito e se alimentou bem. Cascomadeira estará muito mais segura com sua queda.</entry>
<entry name="NAME_SWAMP_MOSQUITO_SKINNY">Mosquito-cuspidor</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_SWIMMER_FAT">Já foram incontáveis ao redor da torre deles, em colônias imensas. É raro ter a chance de testemunhar uma manifestação tão generosa de vida.</entry>
<entry name="NAME_CORAL_BUBBLE_BRUTE">Karaka Crostocoral</entry>
<entry name="DESC_BELL_GOOMBA">Escavador que faz ninhos no Vale das Campânulas e busca sinos duros para proteger seu corpo macio.</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_CONCH_SHOOTER">É fácil ser pega de surpresa quando arremessa a máscara em uma trajetória imprevisível, especialmente em espaços apertados. </entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_STOMPER_SONG">O tempo permitiu que sua carapaça se tornasse espessa, perfeita para arremeter contra seus alvos.</entry>
<entry name="NAME_UNDERSTORE_AUTOMATON_EX">Transportador Mecânico</entry>
<entry name="NAME_FARMER_CATCHER">Apanhador-de-resíduos</entry>
<entry name="DESC_BLADE_SPIDER_HANG">Aracnídeo que se aninha em buracos escuros nos tetos das cavernas. Salta de grandes alturas sobre a presa.</entry>
<entry name="NAME_GRASSHOPPER_CHILD">Infanir</entry>
<entry name="NOTE_GIANT_CENTIPEDE">Um monstro no formato clássico dos contos infantis. Sua derrota foi realizada tanto por minha feroz companheira de viagem quanto por mim.</entry>
<entry name="NAME_GNAT_GIANT">Matriácara</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_CONCH_STABBER">Espera passivamente que alguma vítima cruze seu caminho por descuido. Uma técnica que não deve ser menosprezada. Se for eficaz, é o que importa.</entry>
<entry name="NOTE_LIFEBLOOD_FLY">Minha carapaça única consegue resistir às deformações mais sombrias dessa substância, mas até eu tenho meus limites...</entry>
<entry name="DESC_CROWMAN_JUROR_TINY">Predador estridente tingido de preto, lamentando o colapso de sua terra.</entry>
<entry name="NAME_WHITE_PALACE_FLY">Armadura Alada</entry>
<entry name="NOTE_GLOOM_BEAST">Surpreendentemente, a criatura carrega o líquido negro do vazio em seu estômago, expelindo-o violentamente quando ameaçada.</entry>
<entry name="NOTE_POKE_SWIMMER">Um membro essencial do bando maior. Sem sua presença, os Kai logo seriam levados à extinção por predadores maiores.</entry>
<entry name="DESC_ROSARY_PILGRIM">Inseto robusto, coberto de rosários. Se enfurecido, chicoteia seus cordões em um ataque incessante.</entry>
<entry name="NOTE_SWAMP_MOSQUITO_SKINNY">Para sobreviver à água contaminada deste ambiente fétido, ela cospe os elementos mais tóxicos. Ao longo das gerações, essa antiga técnica de sobrevivência evoluiu para uma eficiente ferramenta de caça.</entry>
<entry name="NAME_UNDERSTORE_HEAVY">Claustrobruto</entry>
<entry name="NAME_UNDERSTORE_MITE_GIANT">Grudácaro Gigante</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_04_SONG">Voador-coralista</entry>
<entry name="NOTE_CROWMAN">Muito mais hostil que seus companheiros mais jovens, embora raramente se afaste de seu ninho.</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_02_SONG">Cornígero-coralista</entry>
<entry name="DESC_TORMENTED_TROBBIO">Ator dramático deprimido, consumido pela melancolia de um mundo em colapso. </entry>
<entry name="DESC_ROACHKEEPER_CHEF">Antes celebrada como uma grande chef, foi exilada da Cidadela por repetidos crimes culinários. </entry>
<entry name="DESC_UNDERSTORE_SMALL">Operário frágil das Claustroforjas, portando um longo torcilhão e uma carapaça rígida.</entry>
<entry name="DESC_SLAB_FLY_MID">Servo faminto do Rochedo, empunhando um pinolongo de ponta curva. </entry>
<entry name="NAME_SWAMP_DRIFTER">Leviscama Mimea</entry>
<entry name="DESC_SONG_AUTOMATON_FLY_SPIKE">Autômato esférico e alado, repleto de espinhos afiados. </entry>
<entry name="NOTE_BONE_CIRCLER">Seu corpo rechonchudo e arredondado o torna um ótimo alvo para prática de mira. É difícil resistir à tentação de testar minha pontaria neles...</entry>
<entry name="DESC_CITADEL_BAT_LARGE">Um Trapo-vivo ancião, com o corpo alargado com o passar dos anos e o excesso de alimento. Seu corpo pesado permite golpes muito mais fortes que os de seus companheiros mais jovens.</entry>
<entry name="NAME_GRASSHOPPER_SLASHER">Verdanir</entry>
<entry name="DESC_LAST_JUDGE">Árbitra final dos Degraus Devastados, encarregada de garantir que apenas os puros cruzem o Grande Portão. </entry>
<entry name="NOTE_TORMENTED_TROBBIO">Este escolheu abraçar o destino que se aproxima. Eu não me renderei assim tão facilmente.</entry>
<entry name="NAME_GIANT_CENTIPEDE">Devoradora de Sinos</entry>
<entry name="DESC_PEAKS_DRIFTER">Deslizador suave do Monte Plumídio. Suas asas felpudas e capuz permitem que ele resista até ao frio mais cortante.</entry>
<entry name="DESC_CORAL_BRAWLER">Criatura pesada de carapaça endurecida, que investe com seu peso e força bruta. </entry>
<entry name="NOTE_FIRST_WEAVER">A carcaça dela guarda um talento magistral — tecer Seda em runas flamejantes. Ao longo da minha vida, vi runas entrelaçadas para muitas finalidades. Mas seria ela a primeira a dominar essa habilidade?</entry>
<entry name="NAME_PHANTOM">Fantasma</entry>
<entry name="NOTE_GLOOMFLY">Esta me incomoda... Há algo em sua simplicidade. Seria medo isso que sinto?</entry>
<entry name="NAME_SONG_HEAVY_SENTRY">Badalo-coralista</entry>
<entry name="NAME_CROWMAN_DAGGER_JUROR">Jurado Corbisco-robusto</entry>
<entry name="NOTE_CLOVERSTAG_WHITE">Mito tornado real pela memória. A criatura parecia inteiramente integrada à flora ao seu redor. Mas terá realmente existido, como a vi? </entry>
<entry name="NOTE_GRASS_GOOMBA">Simples. Graciosa. Mais um belo inseto perdido destas terras para sempre.</entry>
<entry name="NAME_SKULL_KING">Tiranocrânio</entry>
<entry name="NOTE_TROBBIO">Embora suas intenções pudessem ser nobres, não hesitou em sacrificar outros sob os holofotes, tudo em nome de sua grandiosa visão.</entry>
<entry name="NAME_CENTIPEDE_TRAP">Sensopéia</entry>
<entry name="DESC_DOCK_BOMBER">Corajoso operário que carrega a instável chama incandescente e veste um sino pesado para se proteger de uma possível ignição. </entry>
<entry name="NOTE_ROCK_ROLLER">Sua carapaça é coberta de cintilantes Gemas Ígneas, e suas excreções compartilham propriedades igualmente explosivas.</entry>
<entry name="DESC_BONE_HUNTER_TINY">Pequena formiga escavadora, serva das Skarr maiores.</entry>
<entry name="DESC_SLAB_FLY_LARGE">Carcereira corpulenta e peluda, responsável por capturar pecadores e punir prisioneiros.</entry>
<entry name="DESC_MOSSBONE_FLY">Pequena criatura voadora, capaz de se defender com seu ferrão diminuto. </entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_01">Inseto ágil de Fiarlongo, cujas funções superiores foram perdidas para a Maldição.</entry>
<entry name="NAME_SONG_AUTOMATON_02">Purificador Mecânico</entry>
<entry name="DESC_CORAL_WARRIOR_GREY">Velho guerreiro que guarda a fronteira de seu domínio, enrijecido pelo tempo e despertado pelo canto. </entry>
<entry name="NOTE_SWAMP_MOSQUITO">Mais perigoso no momento de sua morte explosiva e corrosiva do que jamais foi em vida.</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_WARRIOR">Membro central de uma ordem poderosa, treinado para ser destemido e leal. Seu reino era feito de guerreiros, um império construído sobre suas lâminas.</entry>
<entry name="NAME_SCHOLAR">Sentinela das Câmaras</entry>
<entry name="NAME_SONG_REED_GRAND">Grande Palheta</entry>
<entry name="NOTE_SHELLWOOD_GNAT">Se sua proteção de madeira for rompida, o inseto ainda assim atacará em um rompante de bravura e tolice.</entry>
<entry name="DESC_SONG_SCHOLAR_ACOLYTE">Jovem acólito criado nas câmaras mais escuras, destinado a ascender ao posto de Leitor de Pergaminhos.</entry>
<entry name="NAME_LILYPAD_TRAP">Nenúfar</entry>
<entry name="DESC_ARBORIUM_KEEPER">Discípulo erudito do Coral, encarregado de manter o Memorium da Cidadela.</entry>
<entry name="NOTE_SILK_BOSS">Coração da Maldição, adormecida por eras e desesperada por despertar. Os fios desse ser superior se estendem ao longo de Fiarlongo, enredando os insetos e levando-os a loucura e discórdia.</entry>
<entry name="DESC_GARMOND_ZAZA">Velho cavaleiro vigoroso e seu nobre companheiro, trabalhando juntos para libertar suas terras da loucura amaldiçoada.</entry>
<entry name="DESC_ASPID_COLLECTOR">Inseto alado que se alimenta de musgo e líquen nas cavernas acima do Vale dos Ossos.</entry>
<entry name="NAME_DOCK_GUARD_THROWER">Arqui-irmãos Signis e Gron</entry>
<entry name="NAME_HUNTER_QUEEN">Skarrcantora Carmelita</entry>
<entry name="DESC_PHANTOM">Criatura melancólica encarregada, sozinha, de expulsar os refugos sufocantes da Cidadela. Seu habilidade com o pinolongo é incomparável. </entry>
<entry name="NOTE_BONE_WORM">Ele cava incessantemente através de rochas e ossos, sem jamais parecer descansar. Terá ele um destino? Ou será apenas impelido a cavar, cada vez mais fundo?</entry>
<entry name="DESC_BLOAT_ROACH">Descendente obesa das Baratas-do-Lodo, nascida da fumaça tóxica da Cidadela. O estômago flácido desta barata alada está repleto de bile escaldante. </entry>
<entry name="NAME_BONE_THUMPER">Trinca-ossos</entry>
<entry name="DESC_FIRST_WEAVER">Tecelã ancestral, condenada por uma transgressão esquecida pelo tempo.</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_CONCH_SHOOTER_HEAVY">Um atirador preciso com sua máscara afiada. A agressividade em nada compromete a pontaria dele.</entry>
<entry name="NAME_UNDERSTORE_POKER">Claustroservo</entry>
<entry name="NOTE_SPIKE_SWIMMER">Parece macio, mas esconde uma surpresa afiada. Qualquer predador maior que tentar mordê-lo aprenderá uma lição pontuda e dolorosa.</entry>
<entry name="NOTE_WRAITH">Não é um inseto, mas uma vontade alheia projetada em fumaça e Seda.</entry>
<entry name="NAME_SWAMP_MOSQUITO">Mosquito-do-pântano</entry>
<entry name="DESC_WEAVER_SERVITOR_LARGE">Máquina quebrada criada por antigas Tecelãs, capaz de disparar um feixe concentrado de luz-seda para esculpir salões e câmaras através de gelo e osso. </entry>
<entry name="NAME_DOCK_CHARGER">Mergulhador Extremo</entry>
<entry name="DESC_WISP">Entidade efêmera nascida de uma chama trêmula.</entry>
<entry name="DESC_SPIKE_LAZY_FLYER">Inseto errante e lento, com uma carapaça superior pesada. Reage pouco a ameaças, mesmo aquelas que poderiam ceifar sua vida.</entry>
<entry name="DESC_DOCK_CHARGER">Inseto revestido por sinos, outrora responsável por minerar as profundezas traiçoeiras abaixo das docas.</entry>
<entry name="DESC_SWAMP_BARNACLE">Crescimento dentado que vive nos tetos das cavernas. Enrola insetos desavisados com sua longa língua e os arrasta para cima, onde são devorados.</entry>
<entry name="DESC_LILYPAD_FLY">Inseto de asas delicadas que sobrevive em bandos.</entry>
<entry name="DESC_GIANT_CENTIPEDE">Centopeia há muito adormecida, despertada e enfurecida pelo colapso de Fiarlongo.</entry>
<entry name="NAME_SHAKRA">Shakra</entry>
<entry name="DESC_CITADEL_BAT">Praga voadora e errática que faz ninho em trapos e panos. </entry>
<entry name="NAME_SLAB_FLY_SMALL">Mosca-do-Rochedo</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_FISHER">Antes caçava apenas por alimento, agora caça indefinidamente, sem pensar.</entry>
<entry name="NOTE_LILYPAD_FLY">Tão leve que pode descansar sobre a superfície da água parada. Um inseto realmente elegante.</entry>
<entry name="NAME_FARMER_CENTIPEDE">Rastelador-de-seda</entry>
<entry name="NOTE_BLOAT_ROACH">Sua forma é absurda… Certamente não deveria conseguir se manter no ar. Os gases tóxicos no estômago dela devem lhe dar leveza.</entry>
<entry name="NOTE_SHELL_FOSSIL_MIMIC">Quando despertado, arremessa sua carapaça semelhante a metal contra paredes, chão e inimigos.</entry>
<entry name="NAME_BONE_HOPPER_GIANT">Ancião Ossoférreo</entry>
<entry name="DESC_CROWMAN_JUROR">Corbisco ancião servindo em uma cerimônia sagrada. </entry>
<entry name="NAME_SONG_PILGRIM_01">Emissário</entry>
<entry name="NAME_ROSARY_PILGRIM">Peregrino Cobiçoso</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_01_SONG">Inseto ágil, e um dos poucos peregrinos resistentes que conseguiram alcançar a Cidadela. </entry>
<entry name="NOTE_SONG_PILGRIM_03">O manejo que tem de pinos revela treinamento árduo. O manejo que tem da Seda, desenrolada de um carretel mantido próximo, revela uma habilidade muito superior à dos insetos comuns. </entry>
<entry name="DESC_CORAL_JUDGE">Guardião dourado dos Degraus Devastados, empunha um címbalo e uma marreta.</entry>
<entry name="DESC_SWAMP_DRIFTER">Inseto raro, o mais calmo de Bilebrejo. Sobrevive a seu ambiente perigoso se escondendo como uma planta.</entry>
<entry name="DESC_SONG_AUTOMATON_01">Inseto forjado de ferro, rotores e engrenagens. O autômato trabalha incansavelmente para manter o Mecanismo que o abriga.</entry>
<entry name="DESC_DUSTROACH">Insetos famintos em colônias com um apetite insaciável. Apesar da carapaça dura e da carne fétida, as baratas se reproduzem rapidamente, e por isso, às vezes, são criadas como alimento. </entry>
<entry name="NOTIFICATION_FULL">Diário Atualizado</entry>
<entry name="NAME_ABYSS_CRAWLER">Rastejador Sombrio</entry>
<entry name="NOTE_MAGGOTS">Agarra-se rapidamente às carapaças de outros insetos, acabando com qualquer possibilidade de concentração ou conforto.</entry>
<entry name="DESC_SHELLWOOD_WASP">Inseto pontudo e veloz que constrói uma colmeia resistente com casca seca de Cascomadeira.</entry>
<entry name="DESC_UNDERSTORE_MITE_GIANT">Ácaro da Cidadela superdesenvolvido, envolto em uma velha cortina.</entry>
<entry name="NAME_CRYPT_WORM">Gromlin</entry>
<entry name="NAME_BONE_WORM_BLUETURRET">Plasmida</entry>
<entry name="NOTE_LILYPAD_TRAP">Surpreendente ao primeiro encontro, mas fácil de evitar quando se está ciente do perigo.</entry>
<entry name="NAME_MITE_HEAVY">Grudácaro</entry>
<entry name="NAME_BONE_HUNTER_TINY">Skarr-operário</entry>
<entry name="NOTE_BONE_HUNTER_TRAPPER">Os rastros, as armadilhas dele... Eu deveria ter percebido desde o início que esse velho caçador tentava me atrair. Mas o que o levou a se testar com tamanha crueldade? Suspeito que jamais saberei a resposta. </entry>
<entry name="DESC_ROACHKEEPER_CHEF_TINY">Cozinheiro brutamontes encarregado de fatiar carne de Barata-do-Lodo em porções comestíveis.</entry>
<entry name="DESC_SONG_AUTOMATON_FLY">Autômato alado, responsável por reparar e expandir o Mecanismo.</entry>
<entry name="DESC_BONE_THUMPER">Gigante rolante das terras baixas. Sua carapaça cheia de sulcos esmaga criaturas menores sob seu peso.</entry>
<entry name="DESC_SONG_THREADED_HUSK_SPIN">Carapaça de um pequeno inseto possuído por resíduos de Seda. A carcaça estica a própria Seda para formar uma roda rudimentar e esmagadora.</entry>
<entry name="DESC_CROWMAN">Corbisco adulto de asas esfarrapadas, empunhando um pino reaproveitado.</entry>
<entry name="NAME_DUSTROACH">Barata-do-Lodo</entry>
<entry name="NOTE_SONG_AUTOMATON_BALL">Nunca vi o sino que ele foi projetado para tocar, nem desejo ouvi-lo. Um barulho desses certamente seria perturbador.</entry>
<entry name="NAME_CLOVERSTAG_WHITE">Cervo-pálido</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_JUDGE_CHILD">Se tiver oportunidade, crescerá até assumir uma forma maior e mais opressiva.</entry>
<entry name="NOTE_SETH">Ele deu um aviso justo e propôs um desafio — um duelo no sentido mais puro. Admiro a honra e a habilidade dele. </entry>
<entry name="DESC_STICK_INSECT_CHARGER">Inseto com aparência de galho, nascido com chifres retráteis e afiados no topo da cabeça.</entry>
<entry name="DESC_BONE_GOOMBA">Pequeno inseto frágil que usa os crânios rígidos da Medula para proteção e camuflagem.</entry>
<entry name="NOTE_FIELDS_FLYER">Quando empoleirado, se confunde de modo convincente com a vegetação. Mas basta alçar voo e seu corpo rechonchudo logo entrega a farsa.</entry>
<entry name="NAME_CORAL_FLYER_THROW">Yago</entry>
<entry name="NAME_FIELDS_FLYER">Fértido-voador</entry>
<entry name="DESC_MITE_HEAVY">Rastejador coberto por tecido com membros anteriores afiados. Vive e se reproduz em lugares escuros.</entry>
<entry name="NAME_BELL_FLY">Pelumo-alado</entry>
<entry name="NOTE_UNDERSTORE_THROWER">O preço de tanta grandeza... Será que examinei com a devida atenção os alicerces do meu próprio reino?</entry>
<entry name="DESC_CROWMAN_DAGGER">Versão robusta e adulta do Corbisco, com diversos espinhos curtos.</entry>
<entry name="NAME_TAR_SLUG">Lavaguento</entry>
<entry name="NOTE_CITADEL_BAT_LARGE">A ganância sempre faz com que alguns insetos cresçam acima de seus pares.</entry>
<entry name="NOTE_HUNTER_QUEEN">Esta graciosa soberana já possuiu uma habilidade que rivalizava com a minha própria. Em seu auge juvenil, sua voz uniu todos os Skarr sob seu comando. </entry>
<entry name="DESC_WHITE_PALACE_FLY">Mosca falsa com carapaça gravada por runas. Uma mistura atormentada de alma e vazio está aprisionada em seu interior.</entry>
<entry name="DESC_SWAMP_DUCTSUCKER">Criatura sugadora que sobrevive do limo espesso que reveste as cavernas dele. </entry>
<entry name="DESC_ROACHFEEDER_TALL">Tratador de baratas alto, encarregado de alimentar as Baratas-do-Lodo com uma dieta magra de mingau de larvas. </entry>
<entry name="DESC_SHELLWOOD_GNAT">Criatura minúscula e frágil que se protege usando os duros e ocos crescimentos de Cascomadeira. </entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_03">Tomado pela Maldição de Fiarlongo, agora é capaz de pouca coisa além de prece e agressão.</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_03">Rastejador-peregrino</entry>
<entry name="DESC_GIANT_FLEA">Inseto descomunal, tomado brevemente pela fúria após passar muito tempo aprisionado.</entry>
<entry name="NOTE_ARBORIUM_KEEPER">Desde o início, sua missão era fadada ao fracasso. Aquelas terras selvagens jamais poderiam ser recriadas dentro de um espaço tão artificial.</entry>
<entry name="DESC_SPINE_FLOATER">Errante das terras baixas que dispara espinhos. </entry>
<entry name="DESC_CORAL_JUDGE_CHILD">Larva jovem e retorcida que vive na escuridão. </entry>
<entry name="NOTE_SONG_PILGRIM_02">Os procedimentos dele com Seda podem ter sustentado a vida dentro da Cidadela, mas, sem saber, entregaram todas as mentes à monarca.</entry>
<entry name="DESC_BLOOM_SHOOTER">Inimigo floral que reage instintivamente a movimentos próximos. Cospe projéteis de pólen crepitante que explodem ao impacto.</entry>
<entry name="NAME_SLAB_PRISONER_LEAPER_NEW">Penitente</entry>
<entry name="NAME_FIELDS_GOOMBA">Fértido</entry>
<entry name="NAME_SHELLWOOD_GNAT">Casquilho</entry>
<entry name="NAME_SONG_KNIGHT">Segundo Sentinela</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_HUNTER">Em disputas entre velocidade e força, vi os velozes saírem vitoriosos mais vezes, uma lição que levo comigo até hoje.</entry>
<entry name="NAME_UNDERSTORE_THROWER">Claustrolido</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_FISHER">Pescadora-do-lago</entry>
<entry name="NAME_STICK_INSECT">Lasca</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_BELLTHROWER_FLY">Peregrino dotado de grandes asas, carregando um conjunto de sinos de ferro.</entry>
<entry name="NAME_BONE_HUNTER_FLY">Skarr-alado </entry>
<entry name="NOTE_BONE_HUNTER_FLY">Na juventude, eu invejava todos os insetos com asas. Cheguei até a sonhar que um dia cresceriam as minhas... Hoje sei que não é assim. Aprendi a aceitar as limitações do meu corpo... e a compensá-las com as ferramentas certas.</entry>
<entry name="DESC_SHELL_FOSSIL_MIMIC">Inseto traiçoeiro disfarçado de fóssil, exímio em emboscadas.</entry>
<entry name="NAME_WRAITH">Espectro</entry>
<entry name="NOTE_SONG_REED_GRAND">Este inseto carrega um carretel de Seda, que agita ao atacar. Embora um tanto rudimentar, sua técnica lembra muito a das Tecelãs. Quem terá ensinado a ele?</entry>
<entry name="NOTE_FLOWER_QUEEN">Antes, sua presença mantinha a frágil ordem do domínio, permitindo que os insetos cruzassem seus galhos em segurança.</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_MOSS_SPITTER">Peregrino-musgoso</entry>
<entry name="NOTE_HORNET_DRAGONFLY">Apesar de geralmente passivo, suas máscaras afiadas podem causar ferimentos se for abordado de forma descuidada.</entry>
<entry name="NAME_MITEFLY">Ácaro-voador</entry>
<entry name="NOTE_PINSTRESS_BOSS">Gosto dela. Sua disposição para ensinar, e o espírito ainda firme, mesmo após uma era de solidão... Ela conquistou meu respeito. </entry>
<entry name="NAME_STICK_INSECT_FLYER">Casca Lascada</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_WARRIOR_GREY">Manteve sua vigília por eras além das de seus semelhantes, e ainda assim, ao ser despertado, empunhava a lâmina com notável leveza.</entry>
<entry name="DESC_RHINO">Besta de longos chifres das terras baixas de Fiarlongo. Usa seu chifre tanto para empalar inimigos quanto para rasgar o solo embaixo dele, lançando nuvens de detritos perigosos.</entry>
<entry name="NOTE_ROACHKEEPER_CHEF_TINY">Seriam suas ações chamadas de habilidade? Vejo apenas um retalhar grosseiro de carne. Mas me pergunto, antes da Maldição dominar sua mente, seria diferente?</entry>
<entry name="DESC_GRASSHOPPER_SLASHER">Guerreiro veloz de membros anteriores afiados e sentidos aguçados. </entry>
<entry name="DESC_SONG_HEAVY_SENTRY">Poderoso discípulo percussivo do Coro, empunha uma marreta e um carretel de Seda para envolver e intensificar seus ataques.</entry>
<entry name="DESC_CLOVER_DANCER">Príncipes gêmeos da antiga Verdânia, adorados por seus súditos por sua graça e pelo balé mortal que ofereciam aos forasteiros.</entry>
<entry name="NOTE_BELL_FLY">Enorme e macio, seria uma combinação adorável, se não fosse por sua agressividade amaldiçoada.</entry>
<entry name="NAME_BONE_HOPPER">Saltador-ossoférreo</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_BELLTHROWER_FLY">Em terrenos irregulares, sua pretensão de voo e alcance pode ser um desafio até mesmo para mim.</entry>
<entry name="NOTE_UNDERSTORE_POKER">Trabalhou incessantemente pela Cidadela, com carapaça curvada e empalidecida, e agora, com a Maldição, nem mesmo a morte pode libertá-lo.</entry>
<entry name="NOTE_SHELLWOOD_WASP">Destruir as colmeias limita sua presença em Cascomadeira. Útil para mim agora, enquanto passo entre os galhos. Uma ameaça, na verdade, à ordem de Cascomadeira. Mesmo uma pequena perturbação pode desequilibrar o que já é frágil.</entry>
<entry name="NOTE_SONG_AUTOMATON_SHIELD">Não possui uma mente real, mas luta com eficácia, ajustando sua estratégia aos meus movimentos. Onde, exatamente, estão escritos os pensamento dele?</entry>
<entry name="NOTE_LACE">Um inseto nascido inteiramente de fios. Teria sido necessária muita Seda para sustentá-la. Uma forma de vida frágil, mas é uma vida, ainda assim.</entry>
<entry name="NAME_SWAMP_SHAMAN">Groal, o Magnífico</entry>
<entry name="NOTE_MITE">Isoladamente, oferecem pouco desafio, mas seus números são certamente vastos e a maioria permanece escondida.</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_05">Um inseto de sorte, por ter vivido o bastante para envelhecer. As estradas de Fiarlongo consomem a maioria muito antes disso.</entry>
<entry name="DESC_CRYSTAL_DRIFTER_GIANT">Enorme criatura alada formada a partir de fragmentos de gelo.</entry>
<entry name="NOTE_SHAKRA">Ela viveu apenas uma fração da minha vida, e, ainda assim, os anéis dela provam ser um desafio feroz. Uma guerreira talentosa como nunca encontrei, e que tenho a sorte de chamar de amiga.</entry>
<entry name="NOTE_BONE_THUMPER">Só o volume do corpo já é uma arma eficaz. Mas precisa de alimento constante. Provavelmente passaria seus dias comendo, se pudesse. Para alguns, uma existência satisfatória.</entry>
<entry name="NOTE_ABYSS_CRAWLER_LARGE">Crescem imensos, mas nunca os vi comer ou dormir. Parecem insetos simples… mas suspeito que não sejam realmente nossos parentes.</entry>
<entry name="DESC_BONE_BEAST">Inseto enorme de ossoférreo que vive e percorre os caminhos entre os sinos antigos de Fiarlongo.</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_03_SONG">Devoto alado da Cidadela, carrega um conjunto de sinos dourados.</entry>
<entry name="NOTE_PEAKS_DRIFTER">Seria o animal de estimação perfeito, não fosse pelas temperaturas congelantes que precisa para se sentir confortável.</entry>
<entry name="NOTE_DUSTROACH_POLLYWOG">Essas criaturas parecem ter sido criadas deliberadamente em cercados úmidos. Se são alimento em potencial, seu cheiro indica que devem ter um gosto repugnante.</entry>
<entry name="NOTE_BONE_HUNTER_CHIEF">Eles já foram escolhidos por suas habilidades, e posso perceber por quê. Eles viveram e foram treinados somente para este dever.</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_04_SONG">Para ter sobrevivido à escalada de Fiarlongo, deve ter contado com companheiros mais robustos. Não consigo imaginar que tenha conseguido sozinho.</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_02_SONG">Teria ele crescido tanto graças aos excessos da Cidadela, ou foi justamente sua estatura formidável que lhe permitiu sobreviver e chegar até aqui?</entry>
<entry name="NOTE_SKULL_KING">Embora claramente violento, o crânio que carrega parece ter sido tirado de uma besta ainda maior. Não fosse pelos ossos como prova, mal acreditaria que insetos pudessem alcançar esse tamanho.</entry>
<entry name="NAME_BLADE_SPIDER">Farlídea</entry>
<entry name="NAME_FARMER_SCISSORS">Corta-seda</entry>
<entry name="NAME_SONG_AUTOMATON_BALL">Tilintador Mecânico</entry>
<entry name="NOTE_CLOCKWORK_DANCER">Dois insetos mecânicos, mas apenas uma alma pulsava ali? Uma réplica comovente e genial da vida, selada em carapaças de aço frio.</entry>
<entry name="NAME_BONE_WORM_BLUEBLOOD">Plasmídeo</entry>
<entry name="DESC_DRAGONFLY_LARGE">Inseto pesado que habita regiões próximas a grandes corpos d’água. É melhor evitar se aproximar de seu corpo pesado.</entry>
<entry name="NAME_BONE_CRAWLER">Espinóris</entry>
<entry name="DESC_FLOWER_DRIFTER">Inseto errante disfarçado de flor. Libera nuvens crepitantes de pólen quando ameaçado.</entry>
<entry name="DESC_BLACK_THREAD_CORE">Nó denso de carcaças, unidas firmemente por Seda encharcada de vazio.</entry>
<entry name="NAME_SONG_AUTOMATON_FLY">Mecanicista</entry>
<entry name="NAME_SONG_THREADED_HUSK_SPIN">Roda Residual</entry>
<entry name="NOTE_BLADE_SPIDER_HANG">Um caçador astuto, aprendeu a esperar pacientemente em emboscada, sempre pronto para desferir o primeiro golpe.</entry>
<entry name="DESC_BONE_HOPPER">Criatura herbívora de sentidos aguçados, que recua com agilidade diante do perigo. </entry>
<entry name="DESC_FIELDS_FLOCK_FLYERS">Criaturas minúsculas e tímidas que se agrupam em bandos e fogem ao menor sinal de perigo.</entry>
<entry name="NOTE_DOCK_GUARD_THROWER">Mesmo tomados pela loucura da Maldição, continuavam a comandar a escavação incessante de suas cavernas.</entry>
<entry name="NAME_CROWMAN_JUROR_TINY">Jurado Corbo</entry>
<entry name="NOTE_GRASSHOPPER_SLASHER">Raramente descansa; está sempre em alerta, mesmo nas profundezas do seu próprio território. Para derrotá-lo, meu foco deve se igualar ao dele.</entry>
<entry name="DESC_SONG_AUTOMATON_02">Autômato a vapor, forjado para limpar o Mecanismo Vital e mantê-lo livre de infestações.</entry>
<entry name="NAME_BONE_BEAST">Besta dos Sinos</entry>
<entry name="DESC_SLAB_FLY_SMALL">Mosca jovem e pegajosa, nascida e criada a serviço do Rochedo.</entry>
<entry name="NAME_HORNET_DRAGONFLY">Pendra</entry>
<entry name="NAME_SHELLWOOD_WASP">Vespa-cascomadeira</entry>
<entry name="NAME_ROSARY_THIEF">Ladrão de Rosários</entry>
<entry name="NOTE_SWAMP_DUCTSUCKER">Este inseto irracional parece perceber o mundo apenas por seus tentáculos — e, apesar dessa simplicidade, ainda representa uma grande ameaça.</entry>
<entry name="NAME_ASPID_COLLECTOR">Afelgo</entry>
<entry name="NAME_BONE_GOOMBA_LARGE">Brutocrânio</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_03">Inseto comum de Fiarlongo, reduzido a rastejar no chão.</entry>
<entry name="NOTE_BONE_CRAWLER">Aprecio armadilhas simples e eficazes, como os espinhos retráteis dessa criatura. Um predador descuidado seria espetado de lado a lado.</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_04">Peregrino pequeno que usa seu longo chifre para se lançar contra ameaças.</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_05">Inseto corpulento, consumido por fios amaldiçoados. Usa sua estrutura maciça para esmagar os outros.</entry>
<entry name="DESC_MOSSBONE_CRAWLER">Criatura rastejante coberta de pelos, com uma série de espinhos afiados ao longo das costas.</entry>
<entry name="DESC_BONE_WORM">Verme escavador que usa seus inúmeros dentes rombudos para perfurar até o osso mais duro.</entry>
<entry name="NOTE_SLAB_FLY_BROODMOTHER">Com sua queda, espero ter apressado o fim daquela prisão, e da ordem repulsiva que ela sustentava. </entry>
<entry name="DESC_CORAL_SWIMMER_SMALL">Errante de coral gelatinoso, de mente simples e comportamento sereno.</entry>
<entry name="DESC_WISP_PYRE_EFFIGY">Totem e deus, criado e adorado pelos Insetos Flamejantes.</entry>
<entry name="NAME_CORAL_CONCH_SHOOTER">Driznit</entry>
<entry name="DESC_FIELDS_GOOMBA">Pequeno rastejador arisco dos Campos Longínquos. Suas antenas lembram talos de capim, ajudando na camuflagem.</entry>
<entry name="DESC_SLAB_FLY_SMALL_FRESH">Mosca jovem, recém-nascida. Nesta fase, a mosca macia e cega é apenas um incômodo. </entry>
<entry name="NAME_CITADEL_BAT">Trapo-vivo</entry>
<entry name="DESC_BONE_HOPPER_GIANT">Criatura esguia de sentidos aguçados. Defende seu rebanho com pernas poderosas e uma máscara de ponta afiada. </entry>
<entry name="NAME_BONE_CIRCLER_VICIOUS">Caranídeo-feroz</entry>
<entry name="DESC_SONG_PILGRIM_02">Médico cruel da Ala Branca, responsável por operações e modificações nos insetos da Cidadela.</entry>
<entry name="NOTE_LAST_JUDGE">Esta grande Juíza provavelmente permaneceu firme por incontáveis gerações, jamais derrotada, jamais vacilando em seu dever.</entry>
<entry name="NOTE_FARMER_CATCHER">Parecem ter dedicado cada momento consciente ao seu ofício. Um trabalho sombrio e interminável, servindo a Cidadela invisível acima.</entry>
<entry name="NAME_SWAMP_GOOMBA">Bilácaro</entry>
<entry name="NAME_GRASSHOPPER_FLY">Escalionte</entry>
<entry name="NAME_FLOWER_DRIFTER">Fácia</entry>
<entry name="NOTE_BONE_HOPPER">Apesar da Maldição em sua carapaça, não sucumbiu à agressividade. Seu instinto de fuga continua sendo mais forte.</entry>
<entry name="DESC_CORAL_GOOMBA_LARGE">Colosso de coral com carapaça densa, criado até ficar imenso pelo Memorium da Cidadela.</entry>
<entry name="NAME_BONE_CIRCLER">Caranídeo</entry>
<entry name="NAME_BONE_HUNTER">Skarr-perseguidor</entry>
<entry name="NAME_PILGRIM_BELL_THROWER">Porta-sinos Peregrino</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_02">Inseto robusto, perdido para a Maldição. Rola contra ameaças sem qualquer preocupação com o próprio desconforto.</entry>
<entry name="DESC_GLOOMFLY">Criaturinha vazia, mal chega a ser um inseto. Engole suas presas inteiras e suga seus nutrientes até que nada reste.</entry>
<entry name="NAME_UNDERSTORE_SMALL">Claustroperário</entry>
<entry name="NOTE_FLOWER_DRIFTER">É realmente uma criatura belíssima. Na corte do meu próprio reino, teria sido altamente valorizada como um animal de estimação ornamental.</entry>
<entry name="NOTE_BONE_HOPPER_GIANT">Há uma força surpreendente oculta em seus membros finos e elegantes. Seria um prazer cavalgar uma delas...</entry>
<entry name="NOTE_SPINE_FLOATER">Toda admiração que eu tinha por sua pelagem macia foi arruinada por sua aura sinistra... e por seus espinhos semelhantes a aço.</entry>
<entry name="NAME_FARMER_WISP">Inseto Flamejante</entry>
<entry name="DESC_SHIELD_DOCK_WORKER">Operário das Docas Profundas portador de címbalos. Peneiram cargas de Rochafúmea em busca de minerais mais preciosos.</entry>
<entry name="DESC_TAR_SLUG">Molusco pegajoso que se defende espirrando fluido ardente das protuberâncias nas costas.</entry>
<entry name="NOTE_SWAMP_DRIFTER">Este é bonito, mas não tão macio quanto parece à primeira vista. A planta que mimetiza é escamosa e áspera, e o revestimento do inseto compartilha textura similar.</entry>
<entry name="DESC_DOCK_WORKER">Operário de baixo escalão perdido para a Maldição de Fiarlongo. O instinto o mantém em sua tarefa, embora agora de forma bem mais rudimentar.</entry>
<entry name="NOTE_BLADE_SPIDER">Algo em seus ataques me lembra minha própria habilidade, embora seus talentos sejam puramente instintivos. Minha técnica, por outro lado, foi moldada através de árduo treinamento.</entry>
<entry name="NOTE_RHINO">Algumas ferramentas e habilidades podem atravessar suas defesas. Devo ajustar minha estratégia conforme necessário.</entry>
<entry name="NAME_SILK_BOSS">Grande Mãe Seda</entry>
<entry name="NAME_ROACHKEEPER_CHEF">Chef Desacreditada Lugoli</entry>
<entry name="DESC_FARMER_CATCHER">Inseto incumbido de apanhar os resíduos de Seda que caem da Cidadela. Atacará com seu bastão se for provocado.</entry>
<entry name="NOTE_MITEFLY">Insetos semelhantes costumavam roer mantimentos desprotegidos em minha terra natal. Quando criança, eu os caçava, ansiosa por ser útil e testar minhas habilidades.</entry>
<entry name="DESC_SONG_AUTOMATON_GOOMBA">Autômato construído na forma de um inseto ágil. Suas costas contêm pinos retráteis, projetados para cortar cilindros de canção que estejam obstruídos.</entry>
<entry name="NAME_SPIKE_SWIMMER">Kai Espinha-de-aço</entry>
<entry name="DESC_PILGRIM_STAFF_UNDERSTORE">Usa seu pino de cerdas de aço para remover a fuligem dos dutos e canos.</entry>
<entry name="DESC_BONE_HUNTER_TRAPPER">Um Skarr imenso e sorrateiro. Especialista em armadilhas, mestre dos arbustos. </entry>
<entry name="DESC_ABYSS_TENDRIL">Fragmentos chicoteantes de pura escuridão, moldados em tentáculos afiados. </entry>
<entry name="NAME_BELL_GOOMBA">Pelumo</entry>
<entry name="NAME_CLOCKWORK_DANCER">Dançarinos Mecânicos</entry>
<entry name="DESC_BONE_GOOMBA_LARGE">Inseto frágil escondido sob um enorme crânio com chifres. Avança contra intrusos para proteger seu território e seus pequenos companheiros.</entry>
<entry name="DESC_BONE_CIRCLER">Inseto alado típico das terras baixas. Geralmente dócil, mas atacará se ameaças se aproximarem.</entry>
<entry name="NOTE_SLAB_FLY_SMALL">Criaturas vis, geradas para a servidão. A miséria delas não me comove.</entry>
<entry name="NOTE_SHIELD_DOCK_WORKER">A Maldição roubou alguma parte vital desses insetos. Ainda assim, continuam tentando cumprir sua antiga função. Até que, claro, percebem minha presença...</entry>
<entry name="NAME_CONDUCTOR_BOSS">Sepulcro de Seda</entry>
<entry name="NAME_CORAL_SWIMMER_SMALL">Yuma</entry>
<entry name="DESC_BONE_WORM_BLUEBLOOD">Verme jovem que sofreu mutação ao ser infectado pelo Plásmio. Sua nova forma exibe uma habilidade regenerativa poderosa.</entry>
<entry name="NAME_MOSSBONE_MOTHER">Musgo-mãe</entry>
<entry name="NOTE_SONG_AUTOMATON_01">Seu núcleo está repleto de mecanismos delicados, mas isso só não bastaria para simular a vida com tanta perfeição. É preciso também Seda para animar esse artifício, embora eu não saiba dizer ao certo como.</entry>
<entry name="NOTE_STICK_INSECT_CHARGER">Sua carapaça camuflada lhe dá a vantagem do elemento-surpresa, mas também o leva a manter um corpo esguio e frágil, incapaz de resistir a ataques mais pesados.</entry>
<entry name="DESC_LILYPAD_TRAP">Planta predatória com uma mandíbula poderosa, similar a uma vitória-régia.</entry>
<entry name="NAME_SHIELD_DOCK_WORKER">Peneirador de Rochafúmea</entry>
<entry name="NAME_GRASS_GOOMBA">Rolafolha</entry>
<entry name="DESC_MITEFLY">Praga aérea, menos comum que seus irmãos terrestres. Ataca com presas afiadas quando perturbada.</entry>
<entry name="NOTE_CONDUCTOR_BOSS">As almas de tantos insetos, obcecados pela Seda, consumidos por ela. A dor deles permanecerá ali para sempre. Nem mesmo eu possuo força suficiente para purificar tal entidade.</entry>
<entry name="DESC_LOST_LACE">Jovem tecida de Seda possuída pelo vazio.</entry>
<entry name="DESC_ABYSS_CRAWLER">Verme de carapaça rígida encontrado apenas nas profundezas mais remotas. Parece sobreviver sem consumir alimento ou líquido algum.</entry>
<entry name="NAME_SONG_PILGRIM_03">Corista</entry>
<entry name="NAME_SCROLLKEEPER">Leitor de Pergaminhos</entry>
<entry name="DESC_SWAMP_MUCKMAN_TALL">Inseto preparador de armadilhas que carrega uma bolsa cheia de estacas longas e afiadas.</entry>
<entry name="NAME_CITADEL_BAT_LARGE">Trapo-mestre</entry>
<entry name="DESC_GNAT_GIANT">Ácaro fêmea anciã que cresceu mais do que a maioria de seus semelhantes, tanto em tamanho quanto em força.</entry>
<entry name="DESC_ABYSS_MASS">Massa de velhas máscaras inchadas e animadas pelo vazio retorcido.</entry>
<entry name="DESC_ROSARY_THIEF">Saqueador pernicioso encontrado por toda a extensão de Fiarlongo. </entry>
<entry name="DESC_SLAB_PRISONER_FLY_NEW">Inseto pequeno acorrentado e coberto por um capuz por um pecado cometido dentro da Cidadela.</entry>
<entry name="DESC_HORNET_DRAGONFLY">Inseto arisco que vive próximo a águas paradas.</entry>
<entry name="NOTE_SONG_AUTOMATON_GOOMBA">Sua forma é claramente inspirada em insetos encontrados fora da Cidadela. Em meus próprios trabalhos de criação, também busco frequentemente inspiração na natureza.</entry>
<entry name="NAME_SONG_HANDMAIDEN">Donzela de Garras</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_04">Nasceu bem equipado. Em seu ataque, torna-se o próprio projétil.</entry>
<entry name="NOTE_DOCK_CHARGER">Seus sinos pesados os protegem bem dos meus golpes, mas contra aquele calor sufocante… como se defender?</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_02">Um inseto com proporções raras entre estas terras decadentes. As carapaças da maioria dos peregrinos parecem pequenas em comparação. Que tipo de alimentação teriam descoberto para crescer tanto?</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_01">Com uma carapaça mais frágil que a da maioria, teria contado com sua agilidade para sobreviver.</entry>
<entry name="NAME_ROACHFEEDER_SHORT">Doma-baratas</entry>
<entry name="DESC_SURFACE_SCUTTLER">Rastejante comum que vive sob a areia.</entry>
<entry name="NAME_ROCK_ROLLER">Escaralígneo</entry>
<entry name="NAME_CORAL_SWIMMER_LARGE">Xilfim</entry>
<entry name="NAME_BONE_FLYER">Besta-alada</entry>
<entry name="NOTE_BLACK_THREAD_CORE">Seda e carapaças corrompidas. Agora, o vazio busca reivindicar esta terra por completo. Essas pobres carapaças são apenas o começo.</entry>
<entry name="DESC_CROW">Predador estridente que se empoleira no alto das cavernas, caçando peregrinos desprevenidos.</entry>
<entry name="DESC_STICK_INSECT">Inseto com aparência de galho, capaz de permanecer imóvel por longos períodos, mas surpreendentemente veloz quando despertado.</entry>
<entry name="NOTE_CRYSTAL_DRIFTER_GIANT">Sua forma maior carrega tamanho peso que mal consegue mover-se do lugar.</entry>
<entry name="NAME_SURFACE_SCUTTLER">Skrill</entry>
<entry name="DESC_WEAVER_SERVITOR">Pequena máquina feita por antigas Tecelãs, trazida à vida por runas de Seda entrelaçadas em seu corpo.</entry>
<entry name="NOTE_SLAB_FLY_SMALL_FRESH">Quanto menos esses insetos repulsivos se reproduzirem, melhor.</entry>
<entry name="DESC_SCROLLKEEPER">Servo dourado das Câmaras Sussurrantes, nascido para ler e recitar os quase infinitos pergaminhos de orações.</entry>
<entry name="NAME_CROWMAN_DAGGER">Corbisco-robusto</entry>
<entry name="NOTE_SONG_AUTOMATON_FLY_SPIKE">Não consigo decifrar seu propósito dentro do Mecanismo. Teria sido criado para defesa? Se for o caso, a passividade dele parece longe da ideal.</entry>
<entry name="NOTE_MOSSBONE_CRAWLER">Se não fossem os espinhos, eu o consideraria um inseto até encantador.</entry>
<entry name="DESC_SWAMP_MOSQUITO_SKINNY">Praga flutuante com uma probóscida oca, capaz de cuspir gosmas de bile fervente.</entry>
<entry name="NOTE_SURFACE_SCUTTLER">Este habitante da superfície está livre de Seda. Sua natureza permanece intacta. A influência da monarca deve ter se estendido apenas abaixo dele.</entry>
<entry name="NOTE_SCROLLKEEPER">Será que um dia chegaram a compreender de fato esses pergaminhos indecifráveis? Ou tudo não passa de fingimento, um ato interminável para manter o prestígio de sua ordem dentro da Cidadela?</entry>
<entry name="NAME_CORAL_SPIKE_GOOMBA">Pelumo-coralino</entry>
<entry name="NOTE_STICK_INSECT_FLYER">Seu ataque... como o brinquedo de um inseto jovem que se tornou letal. Será que, com o tempo, eu conseguiria criar uma ferramenta giratória à altura?</entry>
<entry name="NOTE_PHANTOM">Embora acinzentado pela idade, seu corpo desgastado lembrava um ser tecido em Seda, alguém que acolheria de bom grado um fim honroso em combate a um declínio lento.</entry>
<entry name="NAME_GIANT_FLEA">Pulga Gigante</entry>
<entry name="DESC_SMALL_CRAB">Forma jovem do mais formidável Gárgolo. </entry>
<entry name="NOTE_BONE_GOOMBA_LARGE">Ou seu tamanho o tornou destemido, ou a Maldição apagou seu instinto de autopreservação.</entry>
<entry name="NOTE_ZAP_CORE_ENEMY">Mal pode ser chamado de inseto, e possui apenas pensamento rudimentar, ainda assim, o instinto bastou para torná-lo letal.</entry>
<entry name="NAME_SONG_AUTOMATON_FLY_SPIKE">Mecanismo Espinhoso</entry>
<entry name="NOTE_SAND_CENTIPEDE">Irrompe da superfície ao detectar movimento próximo, e devora qualquer objeto ou inseto tolo o bastante para cair em sua goela.</entry>
<entry name="DESC_GRASS_GOOMBA">Criatura ágil e pontiaguda, disfarçada como vegetação.</entry>
<entry name="DESC_MITE">Praga asquerosa, comum nos cantos escuros do Pântano Cinzento.</entry>
<entry name="NOTE_CORAL_SPIKE_GOOMBA">Seu pelo é espesso e sedoso. Infelizmente, tomado pela Maldição, jamais poderei acariciá-lo em segurança.</entry>
<entry name="NAME_SPINE_FLOATER">Espinostro</entry>
<entry name="NAME_VAMPIRE_GNAT">Asa do Pântano</entry>
<entry name="NOTE_SPINNER_BOSS">Seu corpo lembrava o de uma Tecelã, mas a máscara lhe fora arrancada brutalmente, e sua Seda, imobilizada por pesados pinos atravessando sua espinha.</entry>
<entry name="NOTE_GRASSHOPPER_CHILD">Com comportamento feroz e veloz, defende suas terras desde o nascimento. São crianças das quais se deve ter orgulho. </entry>
<entry name="NOTE_CITADEL_BAT">Como se o tecido, de alguma forma, ganhasse vida. Sua pele mimetiza perfeitamente os farrapos que infesta. </entry>
<entry name="NOTE_BONE_CIRCLER_VICIOUS">Suas asas são bem pequenas em comparação ao seu corpo. Talvez utilize o ar quente dessas terras ardentes para se manter no ar. Esperto, se for esse o caso.</entry>
<entry name="DESC_SONG_ADMINISTRATOR">Discípulo do Coro de categoria dourada e servo direto dos Condutores da Cidadela.</entry>
<entry name="NOTE_PILGRIM_STAFFWIELDER">O grande sino parece tê-lo identificado, um dia, como líder de um grupo de escalada, embora a Maldição tenha apagado por completo essa antiga autoridade.</entry>
<entry name="NOTE_STICK_INSECT">Evitar a emboscada dele é um bom teste para os meus sentidos, e para minha capacidade de revidar com rapidez.</entry>
<entry name="NOTE_LOST_LACE">Para acalmar a fúria da mãe e salvar este reino, eu a reivindicarei de volta. Esta criatura... a escuridão não tomará.</entry>
<entry name="NAME_SLAB_FLY_MID">Moscalante</entry>
<entry name="NAME_LOST_LACE">Tessela Perdida</entry>
<entry name="DESC_SONG_KNIGHT">Cavaleiro mecânico de Fiarlongo, outrora protetor dos peregrinos e mestre da lâmina-tesoura. </entry>
</entries>
