<entries>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_PRE_DESC_WALL">Oi! Estou à procura daquela irritante tocadora de sino! Está vendo isso? Então sobe até o santuário. Acho que precisamos ter uma conversa...</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_PROMPT">Uma parte da Melodia Tríplice, confiada aos industriosos Arquitetos.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_FLOWER_DESC_END">O Coração de Pólen foi reivindicado de Nyleth.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_BONEBOTTOM_NAME">Suprimentos do Vale dos Ossos</entry>
<entry name="QUEST_DOCTOR_CURSE_CURE_LOC">Yarnaby do Pântano Cinzento</entry>
<entry name="QUEST_TROBBIO_2_DESC_INV">Retorne ao Palco da Cidadela, ao lado das Câmaras Sussurrantes.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_END">Que as eras passarão, este fungo seu observador.</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_3_NAME">A Escuridão Abaixo</entry>
<entry name="QUEST_TROBBIO_2_TITLE">Dor, Angústia e Miséria</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_LOC">Moradores do Vale dos Ossos</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_DESC_WALL">Os Escaralígneos despertaram na Medula. As gemas que crescem na barriga deles fornecem um calor puro e constante. Colha esses tesouros e seja recompensado!</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC_SILK">Confronte o ser que assombra as terras de Fiarlongo.</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_NAME">Banquete da Prole</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_LOC">Mooshka de Pulgatopia</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_2_DESC">Encontre auxílio nas Docas Profundas para acessar a campânula de mergulho e descer abaixo de Fiarlongo.</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_PRE_DESC_WALL">Se o mundo estiver mesmo acabando, eu testaria meu pino em combate uma última vez. Venha ao meu lar na borda da fronteira e aceite o meu desafio!</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_INVESTIGATE_NAME">Salões Silenciosos</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_TITLE">Resolução Fatal</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREADED_LOC">Moradores da Campânula</entry>
<entry name="QUEST_STEELSENTINEL_DESC">Investigue os locais de descanso marcados pela Oráculo de Aço Zi para descobrir a localização do vassalo dela.</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_LOC">Moradores da Campânula</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_LOC">Alfinistra dos Degraus Devastados</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FLEATOPIA_NAME">Suprimentos de Pulgatopia</entry>
<entry name="QUEST_CROW_PRE_DESC">Fale com Creige de Quase Lar, no Pântano Cinzento.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_CONT_TITLE">Glória da Campânula</entry>
<entry name="QUEST_SAVE CITYMERCHANT_LOC">Moradores de Cantoclave</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_DESC_READY">No Painel de Desejos da Campânula, entregue o Fragmento de Chifre e receba a recompensa.</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_SEEKER_DESC">Suba pelas terras de Fiarlongo e chegue à Cidadela no cume do reino.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_5_NAME">Os Velhos Corações</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_LOC">Guardião de Cantoclave</entry>
<entry name="QUEST_BROLLY_GET_DESC">Cace Espinostros nos Campos Longínquos e colete Fibras Medulares.</entry>
<entry name="TYPE_HUNT_2_TITLE">Grande Caçada</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SLAVE_NAME">Ovo da Rainha</entry>
<entry name="QUEST_STEELSENTINEL_DESC_2">Retorne à Oráculo de Aço Zi e informe-a da fuga de Sula.</entry>
<entry name="QUEST_SHAKRA_FINAL_TITLE">Fim da Trilha</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B2_NAME">Alquimia Avançada</entry>
<entry name="QUEST_ROACH_KILL_LOC">Crull e Benjin do Caminho dos Pecadores</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_TITLE">Escaralígneos Voláteis</entry>
<entry name="QUEST_SHELL_FLOWER_TITLE">Rito do Pólipo</entry>
<entry name="QUEST_CROW_PRE_DESC_WALL">Aqueles malditos corbiscos estão estragando meu telhado! Eu pensei em uma solução inteligente para mantê-los afastados, mas preciso de ajuda. Verifique em Quase Lar se você é apto para a tarefa.</entry>
<entry name="UI_PROMPT_ACCEPT">Prometer Desejo?</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_SHORT_DESC">Procure vestígios de Tipp, o entregador, e rastreie a localização dele.<br><br>Tipp foi visto pela última vez na parte baixa de Cascomadeira.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_0_NAME">Depois da Queda</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_ANT_DESC">Reivindique o Coração de Skarr.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FIXER_NAME">Suprimentos do Acampamento dos Sobreviventes</entry>
<entry name="QUEST_PINSMITHTOOLS_LOC">A Cidadela</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_DESC_WALL">Aqueles peregrinos loucos e violentos que assombram o grande caminho... os xales deles poderiam ser úteis aqui no Vale dos Ossos. E abatê-los certamente seria uma dádiva!</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_1_DESC">Nas Docas Profundas, encontre uma maneira de descer abaixo de Fiarlongo.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_MASKMAKER_NAME">Laca Líquida</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_5_DESC">Revigore e adquira os velhos corações de Fiarlongo.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_PROMPT">Uma parte da Melodia Tríplice, confiada aos Condutores.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_LOC">Mooshka da Caravana das Pulgas</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_DESC_READY">No Painel de Desejos de Cantoclave, entregue o Olho da Progenitora e receba a recompensa.</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_KILL_TITLE">Mais Rápido de Fiarlongo</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_SLAVE_DESC">Ovo frágil que contém uma jovem Rainha Devora-seda. Apesar da Rainha não poder reunir Seda por si só, com tempo e cuidado ela pode vir a procriar mais Devora-sedas.</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_LOC">Guardião de Cantoclave</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_SEEKER_NAME">A Grande Cidadela</entry>
<entry name="QUEST_BELLHART_DONATION_CONT_LOC">Pavo da Campânula</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_LOC">Caçadora nos Canais Pestilentos</entry>
<entry name="TYPE_SPRINT_TITLE">Correr</entry>
<entry name="QUEST_WITCH_CURSE_DESC">Vincule o Broto Retorcido.</entry>
<entry name="QUEST_SHAKRA_FINAL_DESC_WALL">Garotinha da Agulha, sinto o rastro fresco da minha mestra naqueles pântanos arrasados ao lado da Cidadela. Agora peço que prossiga, para nos encontrarmos no fim da trilha.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_DESC_READY">Volte ao Mestre das Pulgas Mooshka, da Caravana das Pulgas, na Medula.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_PRE_DESC_WALL">Como foi alertado há muito tempo, os tempos sombrios chegaram. Há um último ato a executar. Encontre no que já foi chamado de Pulgatopia.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_LOC">Câmaras Sussurrantes</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FIXER_LOC">A Medula</entry>
<entry name="UI_BOARD_REWARD_TITLE">Recompensa</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_BRIDGE_DESC">Procure vestígios de Jubilana, a mercadora, e rastreie a localização dela.<br><br>Jubilana foi vista pela última vez perto do Memorium da Cidadela.</entry>
<entry name="QUESTBOARD_PROMPT">Prometer Desejo</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_PILGRIMSREST_LOC">Estação de Descanso</entry>
<entry name="INV_TOGGLE_COMPLETED_ON">Mostrar Concluídos</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_BRIDGE_DESC_WALL">Nossa querida mercadora foi procurar tesouros no Memorium da Cidadela. Faz tempo que ela partiu. Certifique-se que ela está segura!</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREADED_DESC">Procure o inseto angustiado perto da Via Campanária dos Degraus Devastados.</entry>
<entry name="QUEST_BROLLY_GET_DESC_READY">Entregue as Fibras Medulares à Costureira que aguarda nos Campos Longínquos.</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B_DESC_INV">Colete Plásmio dos brotos de Plásmio na parte baixa do Covil dos Vermes.<br><br>O Plásmio pode ser extraído dos brotos usando uma punção totalmente carregada da ferramenta Frasco de Agulha.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MASK_NAME">Laca Líquida</entry>
<entry name="QUEST_SAVE COURIER_TALL_LOC">Tipp da Campânula</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_LOC">Salões Supremos</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC_MELODY_COMPLETABLE">Toque a Melodia Tríplice diante das estátuas no coração da Cidadela.</entry>
<entry name="TYPE_DONATE_1_TITLE">Doar</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_2_DESC_INV">Doe rosários para ajudar os moradores de Cantoclave.</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_PRE_DESC">Viaje até o lar da Alfinistra na borda distante dos Degraus Devastados e aceite o desafio dela.</entry>
<entry name="QUEST_ROACH_KILL_TITLE">Vísceras de Barata</entry>
<entry name="MQ_THREADSPUN_TOWN_LOC">Campânula</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FLEATOPIA_LOC">Pulgatopia</entry>
<entry name="TYPE_HUNT_1_TITLE">Caçada</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_TARGET_MASK">Entregue ao Fabricante de Máscaras no Monte Plumídio.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER2_DESC_INV">Doe fragmentos de carapaça para ajudar na construção de um ícone de esperança.</entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_DESC_READY">No Painel de Desejos da Campânula, entregue a Camarada da Relva e receba a recompensa.</entry>
<entry name="ITEM_EXTRACTOR_PINS_NAME">Espinhas de Aço</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_PRE_DESC_WALL">Doçura! Azedume! Amargor! Eu preciso de tudo, rápido! Se você tem as frutas preciosas, venha até mim em Musgália e compartilhe tudo! </entry>
<entry name="QUEST_JOURNAL_DESC_READY">Apresente o Diário da Caçadora preenchido a Nuu em Quase Lar no Pântano Cinzento.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_PRE_DESC">Fale com o Mestre das Pulgas, Mooshka de Pulgatopia.</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_KILL_LOC">Mestre da Corrida Veloz dos Campos Longínquos</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_DESC">Procure a melodia dos Condutores nas alturas douradas da Cidadela.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_TITLE">As Pulgas Perdidas</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B2_DESC_READY">Entregue o Sangue Plasmificado ao Alquimista na parte alta do Covil dos Vermes.</entry>
<entry name="QUEST_SHELL_FLOWER_LOC">Grisradix de Cascomadeira</entry>
<entry name="QUEST_CROW_TITLE">Remoção de Corbiscos</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_FIXER">Entregue no Acampamento dos Sobreviventes na Medula.</entry>
<entry name="MQ_TYPE_DEFEAT">Derrotar</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC_MELODY">Aprenda a Melodia Tríplice e abra o caminho para o cume da Cidadela.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_FLOWER_NAME">Coração de Cascomadeira</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_1_DESC">Confronte o Guardião e sua família na Capela Arruinada ao lado do Vale dos Ossos.</entry>
<entry name="QUEST_GOURMAND_DESC">Colete as raras iguarias de Fiarlongo.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_PILGRIMSREST_NAME">Suprimentos da Estação de Descanso</entry>
<entry name="TYPE_GATHER_1_TITLE">Coleta</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_DESC_GOT">A Melodia do Arquiteto foi aprendida.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_TARGET_GOURMAND">Entregue a Mergwin nos Salões Harmônicos.</entry>
<entry name="QUEST_CROW_INV_DESC">Cace Corbiscos no Pântano Cinzento e colete os Andrajos deles.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_DESC_GOT">A Melodia do Condutor foi aprendida.</entry>
<entry name="QUEST_FINEPINS_DESC_WALL">Nossa aldeia está indefesa! Basta! Quando o pior acontecer, devemos estar preparados para resistir. Traga-nos pinos dos insetos do coro, aquelas lâminas ainda fortes e afiadas.</entry>
<entry name="MQ_BELLSHRINES_NAME">Grande Portão</entry>
<entry name="QUEST_STEELSENTINEL_TITLE">Um Vassalo Perdido</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_TITLE">Coleta de Frutinhas</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_DESC_INV">Rastreie os Escaralígneos na Medula e derrote-os para coletar Gemas Ígneas.<br><br>É possível rastrear os Escaralígneos pelas pedras que soltam e por seus excrementos aromáticos.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_DESC">Procure vestígios de Jubilana, a mercadora, e rastreie a localização dela.<br><br>Jubilana foi vista pela última vez na parte baixa dos Salões Harmônicos.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_CONT_DESC_INV">Doe rosários para completar a reconstrução da Campânula.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER2_TITLE">Um Ícone de Esperança</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_TITLE">Sinos de Prata</entry>
<entry name="QUEST_SAVE COURIER_SHORT_LOC">Frey da Campânula</entry>
<entry name="QUEST_DOCTOR_CURSE_CURE_DESC">Adquira Espinhas de Aço com Crull e Benjin no Caminho dos Pecadores para que Yarnaby possa remover o parasita.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SONGCLAVE_DESC">Entregue suprimentos ao Guardião em Cantoclave.</entry>
<entry name="QUEST_CROW_INV_DESC_READY">Entregue os Andrajos a Creige de Quase Lar, no Pântano Cinzento.</entry>
<entry name="QUEST_DOCTOR_CURSE_CURE_NAME">Operação Infestação</entry>
<entry name="QUEST_PINSMITHTOOLS_DESC_READY">Entregue o Óleo Pálido a Plinney da Campânula.</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_DESC_WALL">Um lamento terrível foi ouvido naquela prisão ao lado da Cidadela. Que profanidades devem estar ocorrendo lá dentro, para causar um som tão horrível?</entry>
<entry name="INV_TOGGLE_COMPLETED_OFF">Ocultar Concluídos</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_3_DESC">Use a campânula de mergulho nas Docas Profundas para descer abaixo de Fiarlongo.</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_LOC">Moradores de Cantoclave</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_2_NAME">A Escuridão Abaixo</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_LOC">Moradores do Vale dos Ossos</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_2_DESC_WALL">Como que todos esses insetos miseráveis e perdidos encontram o caminho até aqui? Todos eles estão famintos e precisando de abrigo! Precisamos de mais rosários, então esvazie seus bolsos.</entry>
<entry name="QUEST_THREADCORES_TITLE">Corações Sombrios</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_DESC">Rastreie a criatura desolada no Rochedo e aniquile-a.<br><br>É possível rastrear a criatura por sua trilha de gosma.</entry>
<entry name="ITEM_EXTRACTOR_PINS_DESC">Espinhas rígidas, criadas para uso em maquinário pesado e capazes de perfurar até a mais dura carapaça.</entry>
<entry name="MQ_TYPE_BELLSHRINES">Abrir</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_4_DESC">Retorne aos Xamãs Caracóis na Capela Arruinada ao lado do Vale dos Ossos.</entry>
<entry name="QUEST_THREADCORES_DESC">Destrua as Massas do Vazio em toda Fiarlongo.</entry>
<entry name="QUEST_FINEPINS_DESC_INV">Cace insetos do coro da Cidadela que empunham pinos e colete Pinos Finos.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FLEATOPIA_DESC">Entregue suprimentos para o Mestre das Pulgas Mooshka em Pulgatopia.</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_LOC">Alquimista Zylotol do Covil dos Vermes</entry>
<entry name="QUEST_DOCTOR_CURSE_CURE_DESC_READY">Entregue as Espinhas de Aço a Yarnaby no Pântano Cinzento para que ela possa remover o parasita.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_BRIDGE_NAME">A Mercadora Perdida</entry>
<entry name="MQ_SILK_SNARE_NAME">Teia de Almas</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_FLEATOPIA">Entregue em Pulgatopia.</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B_NAME">Assistente do Alquimista</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_SONGCLAVE">Entregue em Cantoclave.</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_PRE_LOC">Druida de Musgália</entry>
<entry name="QUEST_SHININGCOGS_DESC_READY">No Painel de Desejos de Cantoclave, entregue as Engrenagens Reluzentes e receba a recompensa.</entry>
<entry name="UI_PROMPT_ACCEPTED">Desejo Prometido</entry>
<entry name="TYPE_JOURNAL_TITLE">Aprender</entry>
<entry name="UI_TITLE_QUESTS_COMPLETE">Concluído</entry>
<entry name="QUEST_FIXER3_DESC_WALL">Ouvi dizer que alguns peregrinos caem naquele buraco ao lado da aldeia. Que jeito ruim de acabar sua jornada, antes mesmo de ela começar. Se tivesse os materiais, eu poderia construir uma ponte!</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_NAME_SILK">Monarca Pálida</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_PROMPT">Uma parte da Melodia Tríplice, confiada aos discretos Sentinelas das Câmaras.</entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_DESC_WALL">Nossos irmãos amaldiçoados que vagueiam pelos grandes salões ainda vestem seus belos mantos brancos. Esta aldeia poderia se beneficiar muito da proteção deles. Busque alguns para nós!</entry>
<entry name="QUEST_ROCK_ROLLERS_DESC_READY">No Painel de Desejos do Vale dos Ossos, entregue as Gemas Ígneas e receba a recompensa.</entry>
<entry name="QUEST_ROACH_KILL_DESC_READY">Entregue as Vísceras de Barata a Crull e Benjin do Caminho dos Pecadores.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_CORAL_DESC">Reivindique o Coração Encrustado.</entry>
<entry name="QUEST_SHELL_FLOWER_DESC_READY">Entregue os Corações de Pólipos para Grisradix de Cascomadeira.</entry>
<entry name="QUEST_SHELL_FLOWER_DESC_INV">Colete Corações de Pólipos das flores roxas de Cascomadeira.</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B_DESC_READY">Entregue o Plásmio coletado ao Alquimista na parte alta do Covil dos Vermes.</entry>
<entry name="QUEST_SONG_KNIGHT_TITLE">Audiência Final</entry>
<entry name="QUEST_PINSMITHTOOLS_NAME">Óleo do Mestre Alfineteiro</entry>
<entry name="MQ_BELLSHRINES_LOC">Fiarlongo</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_DESC_WALL">A velha peregrina mercadora, Jubilana, foi vista vagando pelos Salões Harmônicos, mas ela nunca chegou aqui. Será que algum infortúnio a atingiu?</entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_DESC_WALL">Um enorme carapaça-vermelha roubou meu precioso pertence e desapareceu nos campos! Por favor, peguem o ladrão e recuperem meu tesouro!</entry>
<entry name="QUEST_SHININGCOGS_DESC_WALL">(descrição da parede de engrenagens reluzentes)</entry>
<entry name="QUEST_PINSTRESS_BATTLE_DESC">Encontre a Alfinistra no lado tempestuoso do Monte Plumídio e derrote-a em batalha.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_START_DESC">Ouçam, ó abençoados! Nossa casa foi limpa de todo o mal, mas agora temos a tarefa de restaurá-la à sua antiga glória! Compartilhai seus rosários conosco, para que o trabalho possa começar.</entry>
<entry name="QUEST_SONG_KNIGHT_LOC">Segundo Sentinela</entry>
<entry name="QUEST_GOURMAND_DESC_READY">Entregue as raras iguarias a Mergwin no salão de jantar da Cidadela.</entry>
<entry name="SQ_TYPE_MELODY">Aprender</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_1_NAME">Aguardando o Fim</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_DESC">Procure a melodia dos Arquitetos no núcleo mecanizado da Cidadela.</entry>
<entry name="TYPE_HERALD_TITLE">Testemunha</entry>
<entry name="QUEST_RUNTRESS_NAME">Banquete da Nanica</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_INVESTIGATE_DESC">Aventure-se dentro da Cidadela e confronte os insetos encapuzados.</entry>
<entry name="QUEST_SHININGCOGS_TITLE">Engrenagens Reluzentes</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_CORAL_NAME">Coração do Poder</entry>
<entry name="QUEST_SONG_KNIGHT_DESC_WALL">Atenda ao pedido deste Sentinela, Caçadora de Vermelho. Encontre-me nos altos salões, na câmara de meus pares. O caminho estará marcado.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE CITYMERCHANT_BRIDGE_LOC">Moradores de Cantoclave</entry>
<entry name="QUEST_GOURMAND_TITLE">Grande Sabor de Fiarlongo</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_MASKMAKER_LOC">Monte Plumídio</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_PRE_DESC_WALL">Sou Mooshka, um forasteiro nesta terra e o mestre da Caravana das Pulgas! Quero ajuda para que todas as minhas pulgas possam viajar juntas em segurança!</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_PRE_DESC">Fale com o Mestre das Pulgas Mooshka, da Caravana das Pulgas, na Medula.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_SHERMA_DESC_WALL">Pelo bem dos nossos irmãos e irmãs sofredores, descerei até a sagrada Ala Branca e buscarei suprimentos médicos. Se puder, por favor, venha comigo! Ter companhia deixará o trabalho mais alegre.</entry>
<entry name="QUEST_WITCH_CURSE_TITLE">Rito de Renascimento</entry>
<entry name="UI_PROMPT_PROGRESS">Desejo Atualizado</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_PILGRIMSREST_DESC">Entregue suprimentos a Mort na Estação de Descanso.</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_DESC">Adquira os componentes necessários para construir uma armadilha poderosa.</entry>
<entry name="UI_BOARD_DONATE_TITLE">Doação</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_DESC">Use ferramentas para adquirir órgãos de vários tipos, para que a Caçadora alimente sua prole.</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_TITLE">Traje dos Peregrinos</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_TITLE">Êxtase do Fim</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_NAME">Melodia do Sentinela das Câmaras</entry>
<entry name="SQ_MELODY_CONDUCTOR_NAME">Melodia do Condutor</entry>
<entry name="QUEST_PINSMITHTOOLS_DESC_INV">Recupere o Óleo Pálido da Cidadela.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_3_DESC">Escape do Abismo.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_TITLE">Passagem da Era</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_DESC">Bolsa de tecido pesado que contém ferramentas, bugigangas e auxílios médicos.</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_DESC_READY">No Painel de Desejos da Campânula, entregue os Sinos de Prata e receba a recompensa.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_4">Acima das torres que fiam, junto à médica ostracizada,</entry>
<entry name="TYPE_WAYFARER_1_TITLE">Auxílio</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_0_DESC">Descubra o destino de Fiarlongo.</entry>
<entry name="QUEST_BELLHART_LOC">Moradores da Campânula</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_DESC_READY">Retorne à Caçadora com os órgãos.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_MASKMAKER_DESC">Entregue Laca Líquida ao Fabricante de Máscaras no Monte Plumídio.</entry>
<entry name="SQ_TYPE_BLACKTHREAD_5">Reivindicar</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_BONEBOTTOM_DESC">Entregue suprimentos ao reparador Flick no Vale dos Ossos.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_START_DESC_INV">Doe rosários para ajudar na reconstrução da Campânula.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_LOC">Mecanismo Vital</entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_TITLE">O Caçador Oculto</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_RETURN_DESC">Encontre uma forma de tocar o Cilindro Sagrado dentro das Câmaras Sussurrantes.</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_CONT_DESC">O trabalho de restauração de nossa casa sagrada está quase concluído! Que aqueles abençoados com rosários compartilhem-nos conosco para este objetivo sagrado!</entry>
<entry name="QUEST_FIXER1_TITLE">Reparos no Vale dos Ossos</entry>
<entry name="MQ_TYPE_SAVE">Salvar</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_1_TITLE">Melhorando Cantoclave</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_DESC_WALL">Ó Besta-alada, pairando sobre as terras escaldantes abaixo! Que você não impeça mais os bons peregrinos! Que você seja atingida por uma ira divina!</entry>
<entry name="MQ_TYPE_DESTROY">Destruir</entry>
<entry name="QUEST_EXTRACTOR_B2_DESC_INV">Colete Sangue Plasmificado de criaturas infectadas no Covil dos Vermes.<br><br>O Sangue Plasmificado pode ser extraído usando uma punção totalmente carregada da ferramenta Frasco de Agulha.</entry>
<entry name="QUEST_FINEPINS_TITLE">Pinos Finos</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_LOC">Moradores de Cantoclave</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_LOC">Moradores do Vale dos Ossos</entry>
<entry name="QUEST_FINEPINS_DESC_READY">No Painel de Desejos de Cantoclave, entregue os Pinos Finos e receba a recompensa.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_ANT_DESC_END">O Coração de Skarr foi reivindicado da Skarrcantora Carmelita.</entry>
<entry name="QUEST_SHAKRA_FINAL_LOC">Shakra</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_1_DESC_WALL">Se este lugar tiver que abrigar todos os insetos esfarrapados que passarem por aqui, vamos precisar de dinheiro e suprimentos. Então, se você está lendo isto, esvazie os bolsos!</entry>
<entry name="QUEST_BROODMOTHER_TITLE">A Mãe Desolada</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_CITYMERCHANT_NAME">A Mercadora Errante</entry>
<entry name="QUEST_FIXER3_DESC_INV">Doe fragmentos de carapaça para ajudar na construção de uma ponte.</entry>
<entry name="SQ_MELODY_ARCHITECT_NAME">Melodia do Arquiteto</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_1_NAME">A Escuridão Abaixo</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_DESC">Procure a melodia dos Sentinelas das Câmaras na ala enclausurada da Cidadela.</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_DESC">Cace um Tiranocrânio da Medula.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_TALL_DESC">Procure vestígios de Pill, o entregador, e rastreie a localização dele.<br><br>Pill foi visto pela última vez na parte baixa do Pântano Cinzento.</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREADED_NAME">O Chamado do Herói</entry>
<entry name="TYPE_STEELSENTINEL_TITLE">Aço</entry>
<entry name="TYPE_COURIER_TITLE">Entregar</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_DESC_READY">No Painel de Desejos do Vale dos Ossos, entregue os Xales Velhos e receba a recompensa.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_BONEBOTTOM_LOC">Vale dos Ossos</entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_LOC">Moradores de Cantoclave</entry>
<entry name="QUEST_JOURNAL_DESC">Derrote as muitas criaturas de Fiarlongo e preencha o Diário da Caçadora.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER2_DESC_WALL">A estrada é dura para nós, peregrinos. Quero construir um belo símbolo de esperança, que se destaque junto ao Vale dos Ossos e receba todos os que estão prestes a começar sua árdua jornada.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER1_DESC_INV">Doe fragmentos de carapaça para ajudar nos reparos no Vale dos Ossos.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_TALL_NAME">Meu Irmão Desaparecido</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_1_DESC_INV">Doe rosários para ajudar a melhorar Cantoclave.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_6_DESC">Mergulhe no vazio e liberte Fiarlongo.</entry>
<entry name="QUESTBOARD_TITLE">Painel de Desejos</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_4_NAME">Caçadora de Feitiços</entry>
<entry name="QUEST_PILGRIM_RAGS_DESC_INV">Cace os peregrinos amaldiçoados de Fiarlongo e colete Xales Velhos dos corpos deles.</entry>
<entry name="QUEST_TROBBIO_2_DESC_WALL">Na mais escura das sombras, tudo ficou claro. Fiarlongo deu seu último suspiro, e os poucos de nós que restam devem suportar sua dor mortal. Venha ao Palco da Cidadela e vamos sofrer juntos.</entry>
<entry name="QUEST_ROACH_KILL_DESC">Cace as Baratas-do-Lodo do Caminho dos Pecadores e colete Vísceras de Barata dos corpos delas.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SONGCLAVE_LOC">Cantoclave</entry>
<entry name="QUEST_FLEAS_DESC">Busque pulgas nas terras de Fiarlongo e guie-as até a Caravana das Pulgas.</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_3_NAME">Retorno a Fiarlongo</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_PRE_DESC">Fale com o Druida em Musgália.</entry>
<entry name="QUEST_JOURNAL_TITLE">Insetos de Fiarlongo</entry>
<entry name="MQ_PROMPT_BEGIN">Novo Objetivo</entry>
<entry name="QUEST_GOURMAND_LOC">Mergwin da Cidadela</entry>
<entry name="MQ_SILK_SNARE_DESC">Escale a Cidadela e entrelace sua monarca com uma armadilha mortal.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_PILGRIMSREST">Entregue na Estação de Descanso.</entry>
<entry name="UI_BOARD_DELIVER_TITLE">Entrega</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_FIXER_DESC">Entregue suprimentos a Flick no Acampamento dos Sobreviventes.</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_PRE_DESC">Encontre o Mestre da Corrida Veloz na fronteira mais distante dos Campos Longínquos.</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_DESC_READY">No Painel de Desejos do Vale dos Ossos, entregue o Fragmento de Coroa e receba a recompensa.</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_DESC">Colete Musgogabas nas áreas cobertas por musgos das terras baixas de Fiarlongo.</entry>
<entry name="MQ_TYPE_SEEK">Buscar</entry>
<entry name="SQ_MELODY_LIBRARIAN_RETURN_DESC_GOT">A Melodia do Sentinela das Câmaras foi aprendida.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_TALL_DESC_WALL">Preciso de ajuda-ajuda urgente! Meu irmão Pill está desaparecido. Ele sumiu em algum lugar no Pântano Cinzento! Por favor-favor, me ajudem a encontrá-lo!</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_ANT_NAME">Coração da Selvagem</entry>
<entry name="QUEST_BELLHART_DONATION_START_LOC">Pavo da Campânula</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_KILL_DESC">Corra contra o Mestre da Corrida Veloz para descobrir quem é o inseto mais rápido de Fiarlongo.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_5">A jaula daquela que recusou a mentira sedosa,</entry>
<entry name="MQ_PROMPT_COMPLETE">Objetivo Concluído</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_7">Mais alto que o berço, um teste de vigor,</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_6">Feroz causa do gelo, que paira no alto orgulhosa,</entry>
<entry name="QUEST_JOURNAL_LOC">Nuu de Quase Lar</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_LOC">Fiarlongo</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_3">Junto à fronteira da base ardente, de carapaça negra e queimada,</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_2">Sobre o campo destruído pelo fio negro tecido,</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_SHERMA_DESC">Procure vestígios de Sherma, o peregrino, e rastreie a localização dele.<br><br>Sherma estava viajando até a Ala Branca da Cidadela.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_NAME">Trouxinha do Entregador</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_PRE_DESC">Encontre o Guardião em Cantoclave.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER3_LOC">Flick do Vale dos Ossos</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_DESC_READY">Fale com o Mestre das Pulgas Mooshka e inicie a cerimônia final.</entry>
<entry name="MQ_BELLSHRINES_DESC">Desperte os velhos sinos por todas as terras.</entry>
<entry name="QUEST_RUNTRESS_DESC_READY">Retorne à Nanica com os órgãos.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_SHERMA_NAME">Alívio para os Feridos</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_DESC_WALL">Ao procurar atentamente no Vale das Campânulas, às vezes, pode-se encontrar raros sinos de prata. Se pudermos recuperar alguns, o material será bem útil!</entry>
<entry name="QUEST_THREADCORES_DESC_READY">Retorne ao Painel de Desejos da Campânula para receber a recompensa.</entry>
<entry name="QUEST_TROBBIO_2_LOC">O Atormentado</entry>
<entry name="MQ_TYPE_ASCEND">Subir</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC_LIFT">Suba acima da Cidadela e confronte o ser que assombra as terras de Fiarlongo.</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_TITLE">Besta-alada Selvagem</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_FLOWER_DESC">Reivindique o Coração de Pólen.</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_DESC">Rastreie a Besta-alada Selvagem nos Campos Longínquos e derrote-a.<br><br>É possível rastrear a Besta-alada pelos restos de carapaça que derruba e pelas marcas de garra.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_ITEM_TARGET_BONEBOTTOM">Entregue no Vale dos Ossos.</entry>
<entry name="QUEST_SONGCLAVE_DONATE_2_TITLE">Fortalecendo Cantoclave</entry>
<entry name="QUEST_HUNTRESS_GIVE_NAME">Órgãos</entry>
<entry name="QUEST_SHAKRA_FINAL_DESC_INV">Procure Shakra e a mestra dela em Bilebrejo.<br><br>É possível rastrear Shakra pela sua trilha de anéis.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER1_LOC">Flick do Vale dos Ossos</entry>
<entry name="QUEST_SPRINT_PRE_DESC_WALL">Você será ágil? Você será rápido? Se acha que pode provar que é o inseto mais rápido de Fiarlongo, encontre-me na fronteira mais distante dos Campos Longínquos! Com toda a rapidez!</entry>
<entry name="QUEST_MOSSBERRY1_DESC_READY">Entregue as Musgogabas ao Druida de Musgália.</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREADED_WALL">Um inseto angustiado foi visto pedindo ajuda perto da Via Campanária acima dos grandes degraus de areia. Ninguém vai ajudar aquele pobre coitado?</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_2_DESC">Alcance a origem dos fios negros dentro do Abismo.</entry>
<entry name="QUEST_FIXER2_LOC">Flick do Vale dos Ossos</entry>
<entry name="QUEST_BELL_HOUSE_START_TITLE">Restauração da Campânula</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_5_DESC_END">Leve os velhos corações aos Xamãs Caracóis na Capela Arruinada ao lado do Vale dos Ossos.</entry>
<entry name="QUEST_FLEAGAMES_DESC">Consiga a maior pontuação em todos os Jogos de Pulgas e torne-se a Grande Campeã.</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_SHORT_NAME">Meu Entregador Desaparecido</entry>
<entry name="MQ_THREADSPUN_TOWN_DESC_INV">Quebre a maldição sedosa que está enredando a aldeia da Campânula.</entry>
<entry name="MQ_RESCUE_BELLBEAST_DESC">Desça até a Via Campanária e derrote a criatura hostil que vive lá.</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_NAME">Coroa de Fiarlongo</entry>
<entry name="QUEST_WITCH_CURSE_LOC"></entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_DESC">Carne gordurosa de origem indeterminada. Depois de preparada, estragará rápido se não for armazenada corretamente.</entry>
<entry name="QUEST_MRMUSHROOM_DESC_1">Sob a capela em ruínas, vítima do reino opressivo,</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SLAVE_DESC">Entregue o Ovo da Rainha a Styx do Caminho dos Pecadores.</entry>
<entry name="QUEST_CROW_LOC">Creige de Quase Lar</entry>
<entry name="QUEST_SHININGCOGS_DESC_INV">Cace mecanismos no Mecanismo Vital e colete Engrenagens Reluzentes.</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SONGCLAVE_NAME">Suprimentos de Cantoclave</entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_DESC_INV">Cace insetos do coro da Cidadela que vestem mantos e colete Mantos do Coro dos corpos deles.</entry>
<entry name="MQ_BELLSHRINES_DESC_READY">Retorne ao Grande Portão e abra o caminho até a Cidadela.</entry>
<entry name="MQ_PROMPT_PROGRESS">Objetivo Atualizado</entry>
<entry name="QUEST_STEELSENTINEL_DESC_READY">Investigue o local do ritual ao lado do Necrósseo.</entry>
<entry name="SQ_BLACKTHREAD_5_CORAL_DESC_END">O Coração Encrustado foi reivindicado do Rei Coral Khann.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_SLAVE_NAME">Ovo da Rainha</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_SHERMA_LOC">Sherma de Cantoclave</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_DESC_WALL">Um Tiranocrânio, o maior dos predadores ossudos e repugnantes da Medula, vagueia pelas cavernas acima do grande caminho. Aniquile a besta e mantenha todos nós em segurança!</entry>
<entry name="MQ_TYPE_DESCEND">Descer</entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_TITLE">Mantos do Coro</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_SEEKER_LOC">Fiarlongo</entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_LOC">Gilly dos Campos Longínquos</entry>
<entry name="QUEST_COURIER_SLAVE_LOC">Caminho dos Pecadores</entry>
<entry name="QUEST_ANT_TRAPPER_DESC">Rastreie quem roubou o pertence de Gilly perto do Templo do Campanário entre as Docas Profundas e os Campos Longínquos.</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_NAME">Seda e Alma</entry>
<entry name="MQ_TYPE_INVESTIGATE">Procurar</entry>
<entry name="MQ_BLACKTHREAD_6_NAME">Último Mergulho</entry>
<entry name="MQ_CITADEL_ASCENT_DESC">Escale a Cidadela e confronte o ser que assombra as terras de Fiarlongo.</entry>
<entry name="QUEST_SKULL_KING_TITLE">O Tirano Terrível</entry>
<entry name="QUEST_BROLLY_GET_TITLE">Espinhas Versáteis</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MASK_DESC">Verniz pálido usado na preparação e proteção de máscaras de osso.</entry>
<entry name="Q_SOUL_SNARE_DESC_GOT">Entregue os componentes coletados ao Guardião de Cantoclave.</entry>
<entry name="MQ_DIVINGBELL_2_NAME">A Escuridão Abaixo</entry>
<entry name="QUEST_BROLLY_GET_LOC">Costureira dos Campos Longínquos</entry>
<entry name="QUEST_FIXER1_DESC_WALL">Tem muitos reparos para fazer aqui, mas preciso de mais materiais! Tudo o que quero são fragmentos de carapaça, para que eu possa trabalhar. Não estou pedindo muito, estou?</entry>
<entry name="QUEST_SAVE_COURIER_SHORT_DESC_WALL">Meu querido entregador Tipp foi visto pela última vez em Cascomadeira. Por favor, encontrem Tipp e o mandem para casa, junto com sua carga preciosa!</entry>
<entry name="QUEST_THREADCORES_DESC_WALL">Tanto horror nas estradas! Aqueles montes negros formados de carcaças e insetos, corrompendo tudo ao redor. Se alguém pudesse tirá-los de lá e dar descanso àquelas pobres almas!</entry>
<entry name="QUEST_FIXER3_TITLE">Uma Ponte Salvadora</entry>
<entry name="MQ_THREADSPUN_TOWN_NAME">A Aldeia Tecefio</entry>
<entry name="QUEST_SONGPILGRIM_CLOAKS_DESC_READY">No Painel de Desejos de Cantoclave, entregue os Mantos do Coro e receba a recompensa.</entry>
<entry name="MQ_RESCUE_BELLBEAST_NAME">Besta nos Sinos</entry>
<entry name="QUEST_SONG_KNIGHT_DESC">Rastreie o Segundo Sentinela pelos seus marcadores deixados perto de Cantoclave.</entry>
<entry name="QUEST_SHINY_BELL_GOOMBAS_DESC_INV">Colete Sinos de Prata nos túneis do Vale das Campânulas acima e abaixo da Campânula.</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_NAME">Naco de Entregador</entry>
<entry name="COURIER_SUPPLIES_MEAT_TARGET_SLAVE">Entregue a Styx do Caminho dos Pecadores.</entry>
<entry name="QUEST_RUNTRESS_DESC">Use ferramentas para adquirir órgãos de vários tipos, para que Nanica se alimente.</entry>
<entry name="QUEST_BEASTFLY_LOC">Moradores da Campânula</entry>
</entries>
