<entries>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_TOOL">Não é possível equipar Ferramentas</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_DESC">Frasco em formato de lança contendo Plásmio.<br><br>Injetar o líquido permite obter vida além dos seus limites naturais.</entry>
<entry name="QUICKBIND_DESC">Conjunto de pinos cirúrgicos da Ala Branca. Usados para inserir Seda à força no interior da carapaça de um inseto. <br><br>Aumenta a velocidade de vínculo.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_TRANSFORM">Transforme Ferramentas enquanto descansa em um banco.</entry>
<entry name="THIEF_CLAW_DESC">Ferramenta com gancho para recuperar à força os itens de insetos e carcaças.<br><br>Arpoe inimigos para roubar rosários e fragmentos de carapaça, enquanto causa dano adicional.</entry>
<entry name="BARBED_WIRE_DESC">Bracelete perigoso usado por aqueles que acreditam que não foram punidos o suficiente.<br><br>Aumenta o dano recebido, mas também aumenta o dano causado pela agulha.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_EQUIP">Equipar Ferramenta</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_UPG_NAME">Espelhos de Garra</entry>
<entry name="UI_PROMPT_UNLOCK_SLOT">Expandir</entry>
<entry name="ROSARYCANNON_NAME">Canhão de Rosários</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_DESC">Espreite a presa e ataque com golpes letais.</entry>
<entry name="SILKSHOT_NAME">Tiro de Seda</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_TOOL">Equipe Ferramentas enquanto descansa em um banco.</entry>
<entry name="CREST_PILGRIM_NAME">Viajante</entry>
<entry name="PINSTRESS_NAME">Emblema de Pino</entry>
<entry name="UI_BUTTON_TOGGLE_STATE">Transformar</entry>
<entry name="BROLLYSPIKE_DESC">Cinto flexível de dentes serrados de metal que pode ser preso à bainha de um manto.<br><br>As lâminas girarão ao agitar o manto, causando dano aos inimigos próximos.</entry>
<entry name="TACK_DESC">Pinos curtos criados para serem espalhados pelo chão.<br><br>As pontas afiadas vão perfurar qualquer inimigo que pisar nelas.</entry>
<entry name="MULTIBIND_NAME">Multivinculador</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_UPG_DESC">Ferramentas teatrais duplas de um inseto vaidoso.<br><br>Enquanto vincula, emite uma explosão ardente que causa dano a inimigos próximos.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_VIEW_CRESTS">Ver Brasões</entry>
<entry name="UI_BUTTON_SELECT_CREST">Selecionar Brasão</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_UPGRADED_DESC">Espreite a presa e ataque com golpes letais. Aumente o foco com ataques sucessivos.</entry>
<entry name="CONCH_DRILL_NAME">Corta-concha</entry>
<entry name="FLEA_CHARM_NAME">Ovo de Pulgalia</entry>
<entry name="LIGHTNING_ROD_NAME">Orbevolts</entry>
<entry name="WALLCLING_NAME">Empunhadura de Subida</entry>
<entry name="LONGNEEDLE_NAME">Garralonga</entry>
<entry name="CONCH_DRILL_DESC">Arma em espiral criada a partir de uma concha-pináculo endurecida.<br><br>Se atirada em ângulo, pode ricochetear e atingir presas desprevenidas.</entry>
<entry name="ZAP_IMBUEMENT_NAME">Filamento Voltaico</entry>
<entry name="MAGNETITE_DICE_DESC">Brinquedos entalhados de material magnético.<br><br>Usados em jogos simples; acredita-se que trazem sorte ao portador. </entry>
<entry name="UI_BUTTON_RELOAD">Recarregar</entry>
<entry name="HARPOON_DESC">Pino e punho balanceados. Feito para perfurar carapaças rígidas. </entry>
<entry name="UI_USE_INFO">Usar</entry>
<entry name="STRAIGHT_PIN_DESC">Ferramenta leve de arremesso, criada para ataques rápidos.</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_DESC_EMPTY">Frasco vazio em formato de lança para injetar Plásmio.<br><br>Adquira mais Plásmio para restaurar a ferramenta.</entry>
<entry name="SHELL_SATCHEL_DESC">Bolsa de acesso rápido, feita com uma velha carapaça.<br><br>Aumenta a quantidade de ferramentas fabricadas.</entry>
<entry name="UI_MSG_EXTRA_SLOT">Equipe Ferramentas adicionais, independentemente do Brasão usado.</entry>
<entry name="ROSARY_MAGNET_NAME">Broche de Magnetita</entry>
<entry name="SNARE_DESC">Ferramenta das Tecelãs, para montar armadilhas. Coloca uma runa de Seda que acende quando inimigos entram em contato.<br><br>Usa cartuchos de carapaças e a própria Seda do portador.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_1_DESC">Amuleto de proteção formado por Musgogabas.<br><br>Quando o portador sofre dano, o amuleto chora um elixir verde que se transformará em Seda.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC">Bebida revigorante preparada pela Caravana das Pulgas.<br><br>Aumenta temporariamente a velocidade de movimento e ataques.</entry>
<entry name="STING_SHARD_DESC">Armadilha letal formada por lâminas agrupadas.<br><br>Quando instalada, a armadilha perfurará os inimigos que entrarem em contato.</entry>
<entry name="FRACTURED_MASK_NAME">Máscara Fraturada</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_REFILLED">Frasco de Plásmio reabastecido</entry>
<entry name="TRI_PIN_NAME">Pino Tríplice</entry>
<entry name="CREST_PILGRIM_DESC">Corte de maneira ágil e rápida com golpes curtos e precisos.</entry>
<entry name="ROSARYCANNON_DESC">Mecanismo adaptado da base de uma máquina de montagem de rosários.<br><br>Os rosários devem ser inseridos para recarregar o canhão.</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_ARCHITECT">Antiga arma das Tecelãs, reparada e modificada pelo Duodécimo Arquiteto.<br><br>Usa cartuchos de carapaças e a própria Seda do portador para disparar.</entry>
<entry name="WEIGHTED_ANKLET_NAME">Cinto Pesado</entry>
<entry name="CREST_WITCH_DESC">Agite a agulha em golpes amplos. Sugue a vida dos inimigos através de raízes retorcidas.</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_NAME">Frasco de Plásmio</entry>
<entry name="SHAKRA_RING_DESC">Arma de arremesso rígida da guerreira Shakra.<br><br>Arma de força bruta que ricocheteia entre inimigos e superfícies rígidas.</entry>
<entry name="CREST_WARRIOR_DESC">Rasgue inimigos com golpes violentos. Vincule para entrar em uma fúria selvagem e roubar vida da presa.</entry>
<entry name="DUSTPILO_NAME">Almofapó</entry>
<entry name="REVENGE_CRYSTAL_DESC">Pedra refletiva com propriedades mnemônicas.<br><br>Ao sofrer dano, uma memória do portador é formada em cristal. A memória se quebrará em lascas afiadas se um inimigo entrar em contato.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_1_NAME">Olho do Druida</entry>
<entry name="FLEA_BREW_REFILLED">Cerveja de Pulga reabastecida</entry>
<entry name="ROSARY_MAGNET_DESC">Pedra sagrada com uma prece gravada para rosários.<br><br>As contas soltas serão atraídas em direção ao portador.</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_CREST">Vinculou o Brasão de</entry>
<entry name="MUSICIAN_CHARM_DESC">Dispositivo sofisticado de Tecelã. Ressoa com a música tocada para amplificar e aprimorar uma performance.<br><br>Expande e fortalece os efeitos do Agulino.</entry>
<entry name="PIMPILO_DESC">Bolsa de tecido que contém um material volátil.<br><br>Explode ao impacto com inimigos ou quando seu pavio é aceso.</entry>
<entry name="RESERVE_BIND_DESC">Artefato ornamental da Cidadela, capaz de conter o equivalente a um Vínculo de Seda. Usado quando a cura é necessária e há escassez de recursos naturais.<br><br>O Vínculo Reserva será restaurado ao descansar em um banco.</entry>
<entry name="CREST_SPELL_NAME">Xamã</entry>
<entry name="LAVA_CHARM_DESC">Sino de ferro forjado, criado para proteger do calor intenso das Docas Profundas.<br><br>Reduz o dano recebido das chamas e do magma.</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_NAME">Curvagarra</entry>
<entry name="SCREWATTACK_DESC">Ferramenta giratória usada para perfurar osso e rocha.<br><br>Conduz o usuário para baixo, enquanto gira a broca com força destrutiva.</entry>
<entry name="ZAP_IMBUEMENT_DESC">Órgão carregado de um Voltvyrm derrotado.<br><br>Pode ser enrolado ao redor de fios, imbuindo Habilidades de Seda com carga elétrica.</entry>
<entry name="COGWORK_FLIER_NAME">Mosca Mecânica</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CREST">Troque de Brasões enquanto descansa em um banco.</entry>
<entry name="COMPASS_NAME">Bússola</entry>
<entry name="STING_SHARD_NAME">Fragmento de Ferrão</entry>
<entry name="FLINTSTONE_DESC">Placa de amolar feita de Gema Ígnea cortada e polida.<br><br>Superaquece temporariamente a lâmina da agulha, imbuindo cada golpe com chama e letalidade crescente.</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_FORGE">Antiga arma das Tecelãs, reparada e modificada pela Filha da Forja.<br><br>Usa cartuchos de carapaças e a própria Seda do portador para disparar.</entry>
<entry name="FRACTURED_MASK_DESC">Crânio de um antigo inseto, entalhado para proteção. Protege de danos críticos, mas quebra ao impacto.<br><br>Se quebrada, a máscara será reparada enquanto descansa em um banco.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_2_NAME">Olhos do Druida</entry>
<entry name="POISON_POUCH_DESC">Bolsa que contém um veneno de ação rápida, obtido do coração de uma flor.<br><br>Aplica veneno a ferramentas equipadas.</entry>
<entry name="BONE_NECKLACE_NAME">Pingente de Fragmento</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_SKILL">Equipe Habilidades de Seda enquanto descansa em um banco.</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_NAME">Caçador</entry>
<entry name="RESERVE_BIND_NAME">Vínculo Reserva</entry>
<entry name="COGWORK_SAW_NAME">Roda Mecânica</entry>
<entry name="SCREWATTACK_NAME">Broca do Cavador</entry>
<entry name="UI_BUTTON_AUTORELOAD">Recarregar automaticamente</entry>
<entry name="COGWORK_SAW_DESC">Lâmina circular expansiva alimentada por um motor mecânico.<br><br>Propulsiona-se para frente, fatiando os inimigos. </entry>
<entry name="TACK_NAME">Tachinhas</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_UPG_NAME">Curvafoice</entry>
<entry name="BROLLYSPIKE_NAME">Bainha Serrilhada</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_DESC">Ferramenta teatral de um inseto vaidoso.<br><br>Enquanto vincula, emite um lampejo ofuscante que causa dano a inimigos próximos.</entry>
<entry name="WISP_LANTERN_DESC">Lanterna de ferro quebrada, que contém lumefogo fumegante.<br><br>Lumes serão gerados da lanterna e queimarão inimigos, ao custo de Seda.</entry>
<entry name="CREST_REAPER_NAME">Ceifador</entry>
<entry name="TUT_MSG_TITLE">Ferramenta Adquirida</entry>
<entry name="PROMPT_QUICK_CRAFT">Fabricar Vínculo</entry>
<entry name="THIEF_CHARM_DESC">Símbolo usado para se identificar entre seus companheiros ladrões.<br><br>Ganha rosários extras de inimigos derrotados, mas perde alguns rosários ao sofrer dano.</entry>
<entry name="SPOOL_EXTENDER_NAME">Extensor de Carretel</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_NAME">Brasão Vestigial</entry>
<entry name="CREST_TOOLMASTER_NAME">Arquiteto</entry>
<entry name="BELL_BIND_NAME">Sino Protetor</entry>
<entry name="USE_ITEM_MSG_MEMORY">Não é possível usar itens enquanto estiver em uma memória.</entry>
<entry name="QUICK_SLING_DESC">Mecanismo de ajuste feito com junco e osso, para montar em um inseto.<br><br>Dobra o número de ferramentas arremessadas.</entry>
<entry name="COGWORK_FLIER_DESC">Mascote mecânico alado que procura inimigos próximos e os ataca. </entry>
<entry name="MULTIBIND_DESC">Fuso elaborado e gravado de Tecelã, usado apenas por portadores de Seda.<br><br>Estende o ato de vincular, mas aumenta seu efeito curativo.</entry>
<entry name="CREST_SPELL_DESC">Lance a lâmina para frente e empodere Habilidades de Seda com runas poderosas.</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_PREFIX_2">Expandiu</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_PREFIX_1">Ganhou</entry>
<entry name="UI_BUTTON_CHANGE_CREST">Trocar de Brasão</entry>
<entry name="SCUTTLEBRACE_NAME">Braçaranha</entry>
<entry name="MAGGOT_CHARM_DESC">Cinta frágil feita de junco e folha, feita para repelir Larvas-do-Lodo.<br><br>Se quebrada, a guirlanda será reparada enquanto descansa em um banco.</entry>
<entry name="POISON_POUCH_NAME">Bolsa de Pólipo</entry>
<entry name="MAGGOT_CHARM_NAME">Guirlanda de Pureza</entry>
<entry name="SHELL_SATCHEL_NAME">Mochila de Carapaça</entry>
<entry name="UI_SOCKET_UNLOCK_BUTTON_DESC">Expandir Brasão</entry>
<entry name="THIEF_CHARM_NAME">Marca do Ladrão</entry>
<entry name="DUSTPILO_DESC">Bolsa de tecido que contém um pó instável.<br><br>Explode ao impacto com inimigos ou quando seu pavio é aceso.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_NAME">Cerveja de Pulga</entry>
<entry name="MUSICIAN_CHARM_NAME">Cordões de Aranha</entry>
<entry name="DEAD_MANS_PURSE_DESC">Bolsa descartada de um peregrino abatido.<br><br>Permite que o portador mantenha alguns rosários ao ser derrotado. </entry>
<entry name="SPRINTMASTER_DESC">Tornozeleiras experimentais fabricadas por Tecelãs.<br><br>Usam a própria Seda do portador para aumentar a velocidade de corrida.</entry>
<entry name="QUICKBIND_NAME">Conjunto Injetor</entry>
<entry name="WHITE_RING_NAME">Teceleve</entry>
<entry name="HARPOON_NAME">Pinolongo</entry>
<entry name="CREST_REAPER_DESC">Ataque com golpes pesados e curvos, e colha Seda adicional dos inimigos.</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_NAME">Espelho de Garra</entry>
<entry name="QUICK_SLING_NAME">Sela Rápida</entry>
<entry name="BELL_BIND_DESC">Sino sagrado que tem inscrito um hino de proteção.<br><br>Protege o portador enquanto cuida de suas feridas.</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_DESC_DARK">Espelho Escuro</entry>
<entry name="CREST_WARRIOR_NAME">Besta</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC_EMPTY">Frasco vazio que já conteve uma bebida revigorante.<br><br>Adquira mais Cerveja de Pulga para restaurar a ferramenta.</entry>
<entry name="PINSTRESS_DESC">Emblema da Ordem da Alfinistra, as velhas mestras de lâmina de Fiarlongo.<br><br>Reduz o tempo de carregamento do Ataque de Foco.</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_UPG_DESC">Osso radial usado por caçadores experientes para abater presas perigosas.</entry>
<entry name="DEAD_MANS_PURSE_NAME">Bolsa do Inseto Morto</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME_PICKUP_BLUE">Plásmio Coletado</entry>
<entry name="WISP_LANTERN_NAME">Lanterna de Lumefogo</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_NAME">Tornozeleiras Sedavelozes</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG">Equipe Ferramentas no menu Brasão<br>enquanto descansa em um banco.</entry>
<entry name="CREST_WITCH_NAME">Bruxa</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_DESC">Osso curvado usado por caçadores para abater presas voadoras. </entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_RELOAD">Recarregue Ferramentas enquanto descansa em um banco.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_CREST">Não é possível trocar de Brasões</entry>
<entry name="COMPASS_DESC">Dispositivo complexo de rastreamento. esculpido em uma carapaça.<br><br>Quando equipado, mostrará a localização do portador em seu mapa.</entry>
<entry name="UI_MSG_EQUIP_CREST">Para trocar de Brasão, abra a tela Brasão no Menu enquanto descansa em um banco.</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME">Frasco de Agulha</entry>
<entry name="SCUTTLEBRACE_DESC">Espinha artificial presa firmemente ao redor da carapaça.<br><br>Aumenta a flexibilidade inata do portador, permitindo uma fuga rápida.</entry>
<entry name="SNARE_NAME">Aranhol</entry>
<entry name="LIGHTNING_ROD_DESC">Orbes transformáveis que contêm eletricidade.<br><br>Podem ser atirados como uma boleadeira para causarem uma descarga explosiva ou cravados em uma haste para liberar uma coluna de energia.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_UNEQUIP">Desequipar Ferramenta</entry>
<entry name="UI_BUTTON_UNEQUIP_SKILL">Desequipar Habilidade</entry>
<entry name="SPOOL_EXTENDER_DESC">Ferramenta de armazenamento de Seda da Cidadela, criada a partir de um artefato das Tecelãs.<br><br>Permite o armazenamento de Seda adicional, além das próprias habilidades naturais.</entry>
<entry name="BONE_NECKLACE_DESC">Bugiganga rústica usada por coletores e fabricantes.<br><br>Permite coletar mais fragmentos de carapaças de criaturas derrotadas.</entry>
<entry name="THIEF_CLAW_NAME">Catassaque</entry>
<entry name="LIQUID_METER_TITLE">Reserva</entry>
<entry name="WALLCLING_DESC">Pitão dourado que permite se manter no lugar enquanto sobe em uma parede.</entry>
<entry name="EXTRACTOR_DESC">Ferramenta criada para extrair e armazenar fluidos.<br><br>Para perfurar o alvo, o Frasco de Agulha deve primeiro ser carregado até a tensão máxima.</entry>
<entry name="MAGNETITE_DICE_NAME">Dados de Magnetita</entry>
<entry name="LAVA_CHARM_NAME">Sino de Magma</entry>
<entry name="FLINTSTONE_NAME">Placa Ígnea</entry>
<entry name="FLEA_CHARM_DESC">Ícone da mítica pulga-mãe, passado através de antigas caravanas. Um símbolo de proteção e afinidade.<br><br>Reduz o custo de Habilidades de Seda quando a vida está cheia.</entry>
<entry name="PIMPILO_NAME">Almofapino</entry>
<entry name="WHITE_RING_DESC">Aparato brilhante fabricado por Tecelãs. Seu núcleo emite um brilho suave.<br><br>Aumenta a velocidade de regeneração de Seda.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_2_DESC">Amuleto poderoso de proteção formado por muitas Musgogabas.<br><br>Quando o portador sofre dano, o amuleto chora um elixir verde que se transformará em Seda.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_SKILL">Não é possível equipar Habilidades de Seda</entry>
<entry name="UI_BUTTON_EQUIP_SKILL">Equipar Habilidade</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME_PICKUP_BLUEBLOOD">Bile Coletada</entry>
<entry name="BARBED_WIRE_NAME">Bracelete Farpado</entry>
<entry name="TUT_MSG_DESC">Equipe ferramentas para auxílio em combate ou exploração.</entry>
<entry name="WEIGHTED_ANKLET_DESC">Cinta pesada preferida por aqueles com um passo instável.<br><br>O portador recuará menos ao atingir os inimigos e não será arremessado tão longe quando sofrer dano.</entry>
<entry name="LONGNEEDLE_DESC">Talismã criado a partir da garra de um grande predador.<br><br>Aumenta o alcance dos ataques da agulha.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC_EMPTY_BROKEN">Frasco quebrado que já conteve uma bebida revigorante.<br><br>Adquira mais Cerveja de Pulga para restaurar a ferramenta.</entry>
<entry name="SHAKRA_RING_NAME">Anel de Arremesso</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_WEAVER">Antiga arma das Tecelãs, reparada até sua forma original.<br><br>Usa cartuchos de carapaças e a própria Seda do portador para disparar.</entry>
<entry name="STRAIGHT_PIN_NAME">Pino Reto</entry>
<entry name="CREST_TOOLMASTER_DESC">Gire a agulha como um parafuso, rasgando os inimigos. Use Seda para fabricar rapidamente novas ferramentas.</entry>
<entry name="REVENGE_CRYSTAL_NAME">Cristal da Memória</entry>
<entry name="TRI_PIN_DESC">Arma plana e composta, criada para ser arremessada em conjunto.</entry>
<entry name="UI_USE_SCUTTLE">Rastejar</entry>
</entries>
