<entries>
<entry name="INV_DESC_MOSSBERRY">Fruta doce que cresce em ambientes úmidos. Suas sementes são tóxicas para a maioria das criaturas.</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_BROLLY">Manto do Errante</entry>
<entry name="INV_NAME_SHELL_FLOWER">Coração de Pólipo</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_MEMORIUM_DESC">Relatório do Memorium e sua manutenção.<br><br>“O confinamento falhou. Memória perdida. Removam o exterior. Preservem o interior.<br>Estase de Cascomadeira mantida – Lembre-se.<br>Estase de Terras Medulares crítica – Lembre-se.<br>Ambiente Verdaniano excedido – Destinado ao esquecimento.”</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_BLOOM">Coração de Pólen</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD_POUCH_USE">Contém {0} fragmentos de carapaça.</entry>
<entry name="CTRL_ZOOM_OUT">Menos Zoom</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_FLEA">Memento de Pulgatopia</entry>
<entry name="INV_DESC_CRAWBELL">Um antigo sino transformado em ninho. Depois de montada, pequenos Corbos pousarão nela de tempos em tempos, deixando para trás fragmentos de carapaça e rosários.<br><br>A Campânula de Corbos pode ser instalada na parte de fora de uma casa.</entry>
<entry name="INV_NAME_MAPANDQUILL">Mapa e Pena</entry>
<entry name="CTRL_ROLL">Rolar</entry>
<entry name="INV_DESC_ROCK_ROLLER_ITEM">Órgão semelhante a uma gema, extraído de um Escaralígneo. Produz faíscas incendiárias quando friccionado e pode explodir se rachado ou derrubado.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_PSALM_CYL_MELODY">Cilindro Sagrado</entry>
<entry name="SHOP_SHELLFRAG_NAME">Fragmento de Máscara</entry>
<entry name="INV_DESC_CREST_SOCKET">Amuleto que preserva uma memória especial. Pode ser usado para expandir um Brasão.<br><br>Expanda Brasões no painel Brasão do Menu.</entry>
<entry name="GET_JOURNAL_1">Derrote inimigos para adicionar os registros deles ao Diário.</entry>
<entry name="GET_JOURNAL_2">Revise os inimigos derrotados no painel Diário do Menu.</entry>
<entry name="OPT_MENU_BACK_BUTTON">Voltar</entry>
<entry name="INV_DESC_TOOLPOUCH">Bolsa pequena feita para carregar ferramentas, armadilhas e materiais para fabricação.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL2">Agulha Afiada</entry>
<entry name="INV_DESC_SPRINT_MEMENTO">Troféu dourado concedido pelo Mestre da Corrida Veloz ao inseto mais rápido de Fiarlongo.</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART">Coração Mecânico restaurado, contendo um intrincado conjunto de engrenagens e reguladores.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_ANCIENT_EGG">Ovo Arcano</entry>
<entry name="KEY_TUBE">Ventrícula</entry>
<entry name="MATERIUM_UPDATE_MSG">Novo registro de Materium</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_C">Chave de Apóstata</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_B">Chave de Herege</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_MATERIUM">Materium</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_HUNTER">Coração revigorado da Skarrcantora Carmelita. Seu batimento é firme e forte.</entry>
<entry name="SHOP_REPAIR_CONFIRM">Reparar este item?</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_UNDERMAP_DESC">Trapo imundo, com as palavras desesperadas de um Claustroperário esgotado.<br><br>“Tanto sofrimento. Será que fomos verdadeiramente escolhidos, ou pecamos sem saber, e agora somos punidos por isso?”</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SILKBOMB">Técnica esquecida das Tecelãs. Costure runas dilacerantes nos inimigos.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SPHERE">Turbilhão de Fios</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SHREDDED">Órgão Retalhado</entry>
<entry name="ITEM_GIVEN_MSG">Item {0} Dado</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_PARRY">Ponto Cruz</entry>
<entry name="INV_NAME_TOOL_METAL">Metal Artesanal</entry>
<entry name="INV_NAME_TOKEN_FAITH">Chave Simples</entry>
<entry name="CTRL_TAKE">Pegar</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_FULL">Uma máscara antiga feita de um minério frio e pálido. A máscara protege quem a usa, resguardando sua carapaça contra danos.</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_LIBRARY_DESC">Vozes do Coro, elevadas em canto sagrado.</entry>
<entry name="INV_DESC_BELLCLAPPER_ITEM">Um sino delicadamente forjado de um metal cintilante.</entry>
<entry name="INV_NAME_BROKEN_SILKSHOT">Ferramenta Arruinada</entry>
<entry name="INV_DESC_SONGPILGRIM_CLOAK_ITEM">Veste concedida a insetos ao serem aceitos na Cidadela. Seu tecido espesso oferece proteção extra contra o vento e o frio.</entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_VINTAGE_NECTAR">Néctar refinado de um pulgão longevo, envelhecido ao longo de muitas eras para permitir uma maturação complexa.</entry>
<entry name="INV_DESC_SILK_GRUB">Criatura que habita as profundezas de Fiarlongo, nutrindo-se da Seda remanescente e rastreando-a com precisão inata.</entry>
<entry name="SILK_RATION_MACHINE_JAMMED">A máquina está emperrada.</entry>
<entry name="OPT_MENU_MUSIC_VOL">Volume da Música:</entry>
<entry name="INV_NAME_R_WEAVER_TOTEM">Efígie de Tecelã</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLPOUCH_UPGRADE">Bolsa de Ferramentas Expandida</entry>
<entry name="KEY_BELLWAY">Via Campanária</entry>
<entry name="INV_NAME_BELL_HOUSE_KEY">Chave do Campalar</entry>
<entry name="INV_DESC_CORAL_CHUNK">Lasca de carapaça coralina resistente. Inadequado para fabricar ferramentas, mas dizem possuir várias propriedades medicinais quando preparado corretamente.</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING">Chaves das celas e passagens do Rochedo.</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_VINTAGE_NECTAR">Néctar Ancestral</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL3">Agulha Reluzente</entry>
<entry name="CTRL_DONATE">Doar</entry>
<entry name="UI_BLANK"></entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_MID">Contas feitas de carapaças polidas. Quanto mais delicado o material, maior o seu valor.</entry>
<entry name="INV_DESC_DOCK_KEY">Pequena chave de operário. Destranca a porta do sino de mergulho nas Docas Profundas.</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_HALF">Fragmento de Carretel</entry>
<entry name="SHOP_PURCHASE_CONFIRM">Comprar este item?</entry>
<entry name="MAT_NAME_SMELTSTONE">Rocha Ígnea</entry>
<entry name="MAP_UPDATED">Mapa Atualizado</entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SHREDDED">Carne extraída de uma criatura abatida. Foi picada em pequenos pedaços.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_APP_FLY_FULL">Exala um forte odor de mosca.</entry>
<entry name="USE_ITEM_PROMPT">Usar {0}?</entry>
<entry name="INV_DESC_ROACH_CORPSE_ITEM">Entranhas frescas de uma Barata-do-Lodo, duras e viscosas, com um odor forte. Indigestas para a maioria.</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_WISP_DESC">Pergaminho enegrecido contendo a prece de um Inseto Flamejante.<br><br>“Salve ao seu calor! Ó, gloriosa chama. Você que nos constrói e nos destrói. Queime nossas carapaças. Até enegrecidas. Para que possamos ascender e nos juntarmos a você, envoltos em alegria brilhante e ardente.”</entry>
<entry name="INV_DESC_BLUE_GOOP_FULL">Germe de vida líquido retirado de um broto maduro. Possui propriedades regenerativas.</entry>
<entry name="CTRL_PLAY">Tocar</entry>
<entry name="PANE_SKILLS">Habilidades</entry>
<entry name="INV_NAME_DOCK_KEY">Chave do Sino de Mergulho</entry>
<entry name="INV_NAME_R_WEAVER_RECORD">Harpa Rúnica</entry>
<entry name="PANE_BESTIARY">Diário</entry>
<entry name="INV_NAME_FINEPIN">Pino Fino</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_WEAVE08_DESC">Palavras de uma Tecelã do ninho sob o Vale dos Ossos.<br><br>“Escondam-na nas profundezas, a criança desprezada, nossa vergonha marcada em uma carapaça de ferro. Ela é um desejo lançado em vão, divindade mimetizada em uma forma demasiada frágil.”</entry>
<entry name="CTRL_EXIT">Sair</entry>
<entry name="CTRL_UNEQUIP">Desequipar</entry>
<entry name="INV_DESC_SETH_MEMENTO">Medalhão envelhecido do viajante Seth. Uma oferenda em respeito a uma habilidade extraordinária.  </entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_M2">Cordão trançado com uma mistura de rosários comuns e refinados. Pode ser rompido e os rosários usados como moeda de troca.</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL2">Ferramenta de costura alongada, especificamente adaptada para o combate. O gume é afiado com precisão em um fio mortal.</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_CORAL_INGREDIENT">Crostanha</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_GARMOND">Memento Heroico</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_EVAHEAL">Silfonia</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_REG">Manto do Caçador</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_CITY_MERCHANT_DESC">Último édito dos Condutores.<br><br>“E eis que a eternidade se sustenta. Pela garra do Arquiteto, saudamos essa forma final, de engrenagem e movimento, e da alma entregue de bom grado.<br><br>A voz perfeita, imutável.”</entry>
<entry name="ITEM_TAKEN_MSG">Item {0} Pego</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SPRINT">Passo Veloz</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_ASCENT">Impulso de Seda</entry>
<entry name="INV_NAME_POUCHANDTOOLKIT">Bolsa de Ferramentas<br>e Conjunto de Fabricação </entry>
<entry name="INV_DESC_SHELL_FLOWER">Centro de uma flor moldado em torno dos restos de uma Vespa-cascomadeira devorada. Secreta um néctar adocicado do qual as vespas se alimentam.</entry>
<entry name="INV_NAME_THREAD">Seda</entry>
<entry name="INV_DESC_PLINNEY_TOOLS">Glândula biliar de uma rara lesma silfeana. Mestres Alfineteiros talentosos podem usar seu líquido interno reluzente para afiar lâminas. </entry>
<entry name="INV_DESC_R_BONE_RECORD">Diário rudimentar feito de tecido surrado e ossos, deixado por um peregrino morto.</entry>
<entry name="CTRL_HIDE_PINS">Ocultar Pinos</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_WARDCORPSE_DESC">Ordens do Cirurgião.<br><br>“O Devoto sucumbiu durante a sutura de Seda. Recusa-se a reviver. Pecado cometido. Não permitam ritos.<br><br>Carcaça marcada para cremação. Recolham os resíduos.”</entry>
<entry name="INV_DESC_BROODMOTHER_REMAINS">Órgão gelatinoso coletado da Progenitora derrotada.</entry>
<entry name="INV_DESC_PLASMIUM_GLAND">Órgão pulsante formado dentro da carapaça do Alquimista Zylotol. A glândula se regenera ao longo do tempo, fornecendo uma fonte quase inesgotável de Plásmio.<br><br>Novos Frascos de Plásmio podem ser fabricados sem necessidade de reservas.</entry>
<entry name="PANE_TOOLS">Brasão</entry>
<entry name="INV_NAME_ROCK_ROLLER_ITEM">Gema Ígnea</entry>
<entry name="RELIC_ANCIENT_EGG_DESC">Um artefato de era imemorial, gravado em seu interior com inúmeras marcas delicadas. Muitas são indecifráveis.<br><br> “...Sem vontade... Sem identidade... Sombra...”</entry>
<entry name="ITEM_DEPOSITED_MSG">Item {0} Depositado</entry>
<entry name="INV_NAME_SHARD_POUCH">Feixe de Fragmentos</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_SURFACE">Adorno envelhecido da Aldeia Sem Nome, erguida acima de Fiarlongo.</entry>
<entry name="INV_NAME_SHININGCOG">Mecanismo Reluzente</entry>
<entry name="INV_NAME_R_BONE_RECORD">Pergaminho de Osso</entry>
<entry name="INV_DESC_THREAD">Fio versátil produzido naturalmente dentro da carapaça. Com Seda suficiente armazenada, ferimentos podem ser curados e habilidades executadas.<br><br>Ataque inimigos para regenerar Seda.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_FULL">Artefato deixado pelas Tecelãs, criado para coletar e armazenar Seda adicional.</entry>
<entry name="CTRL_HIDE_KEY">Ocultar Legendas</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKDASH">Dardo Afiado</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD">Fragmentos endurecidos de carapaça e osso, usados na fabricação de ferramentas e armadilhas.</entry>
<entry name="INV_DESC_THREAD_HEART">Fio de Seda produzido naturalmente dentro da carapaça. Com Seda suficiente armazenada, ferimentos podem ser curados e habilidades executadas.<br><br>Corações de Seda regeneram Seda automaticamente.<br><br>Ataque inimigos para regenerar Seda.</entry>
<entry name="INV_NAME_JOURNAL">Diário da Caçadora</entry>
<entry name="INV_DESC_SHININGCOG">Mecanismo impecável extraído da carapaça de um autômato. Apesar do longo uso, seu metal não perdeu o brilho.</entry>
<entry name="INV_NAME_PRISTINE_CORE">Núcleo Imaculado</entry>
<entry name="INV_NAME_SETH_MEMENTO">Memento do Guardião</entry>
<entry name="INV_DESC_PRISTINE_CORE">Mecanismo interno complexo de um inseto mecânico. Pode ser quebrado em fragmentos individuais de carapaça para usar na fabricação de itens.</entry>
<entry name="INV_NAME_WHITE_FLOWER">Flor-da-Eternidade</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_MEMORY_MELODY">Entre em sintonia com as memórias ancestrais de Fiarlongo.</entry>
<entry name="INV_NAME_CREST_SOCKET_PLURAL">Medalhões Memoriais</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_CORAL">Coração revigorado do Rei Coral Khann. Seu batimento é profundo e lento.</entry>
<entry name="INV_DESC_PICKLEDEGG">Iguaria de odor intenso, preservada em salmoura de barata. A criação mais famosa da chef desacreditada, Lugoli.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_DESC_BROKEN_SILKSHOT">Restos de um antigo instrumento de Tecelã, quebrado e inoperante.<br><br>Um inseto artesão de grande habilidade talvez consiga repará-lo.</entry>
<entry name="INV_TOOLKIT_UPGRADES_TITLE">Dano das Ferramentas</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_ASPID_DESC">Decreto da Cidadela, sujo e desgastado.<br><br>“Salão Cheio para o reino do Wyrm Branco. Reivindiquem a Tecelã, em sua metade. A última de sua linhagem. Percebida fortemente com Seda.<br><br>Resistência antecipada. Reprimam com grade rúnica.”</entry>
<entry name="INV_DESC_VOID">Substância ondulante vinda do mar sombrio na base do mundo.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_CHARGESLASH">Ataque de Foco</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_GREY">Memento Cinza</entry>
<entry name="INV_DESC_SK_FRAGMENT">Grande lasca de osso afiada coletada de um Tiranocrânio abatido.</entry>
<entry name="INV_NAME_SILK_GRUB">Devora-seda</entry>
<entry name="INV_NAME_TOOLPOUCH">Bolsa de Ferramentas</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_GRINDLE_DESC">Melodia guia para o Coro, inspirada no tema de salvação.</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING_SINGLE_SWAMP">Chave com a marca de “Apóstata”. Abre o caminho para algumas celas e passagens do Rochedo.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL4">Agulha de Aço Favônio</entry>
<entry name="INV_NAME_CREST_SOCKET">Medalhão Memorial</entry>
<entry name="INV_NAME_PILGRIM_RAGS_ITEM">Xale Velho</entry>
<entry name="INV_DESC_MATERIUM">Tubos e recipientes projetados para armazenar, registrar e pesquisar diversos materiais.<br><br>O Materium pode ser montado em uma casa.</entry>
<entry name="INV_DESC_WHITE_FLOWER">Uma flor etérea, arrancada de memórias distantes e profundas. Seu brilho pálido repele as trevas do vazio.</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_CROWMAN">Memento de Corbo</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL3">Ferramenta de costura alongada, especificamente adaptada para o combate. Seu gume reluz com um corte sem igual.</entry>
<entry name="CTRL_CANCEL">Cancelar</entry>
<entry name="MAT_NAME_VOLTSTONE">Voltridiana</entry>
<entry name="CTRL_CONFIRM">Confirmar</entry>
<entry name="SHOP_SELECT_PAINT">Escolher cor</entry>
<entry name="REQUIRED_MATERIAL">Necessário</entry>
<entry name="KEY_FLEA">Pulga Perdida</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL4">Ferramenta de costura alongada, especificamente adaptada para o combate. A precisão do fio revela os padrões do Aço Favônio.</entry>
<entry name="INV_DESC_QUILL">Instrumento de escrita para registrar jornadas. Pode ser usada para atualizar mapas adquiridos.</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_PLACE">Colocar</entry>
<entry name="CTRL_CRAFT">Fabricar</entry>
<entry name="INV_DESC_SILKBOSS_NEEDLE">Técnica extraída da fonte primordial de Seda. Crie garras a partir de fios que perseguem os inimigos.</entry>
<entry name="CONSUMABLE_MAX_SHOP_DESC">Limite Máximo</entry>
<entry name="INV_NAME_SPINE">Fibra Medular</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_BONETOWN_DESC">Escultura de Camora, Tecelã da cura. Uma oração está gravada nela.<br><br>“Tecelã, cura meus filhos, seus corações temerosos, seus membros que tremem diante da escalada que os espera. Rogamos a ti, concede-lhes ao menos um vislumbre de tua força, para que, ao ficarmos diante de tua divindade, nos veja como insetos livres do medo.”</entry>
<entry name="INV_TOOLPOUCH_UPGRADES_TITLE">Capacidade da Bolsa</entry>
<entry name="INV_DESC_WALLJUMP">Técnica ancestral das Tecelãs. Agarre-se a superfícies íngremes e salte para escalar alturas rapidamente.</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART_PIECES">Peças de Coração Mecânico</entry>
<entry name="INV_NAME_CORAL_CHUNK">Fragmento de Coral</entry>
<entry name="INV_DESC_GROWSTONE">Rocha fria e semelhante a metal, com uma notável capacidade de regeneração.<br><br>Se despedaçada em fragmentos de carapaça, ela se reconstruirá com o tempo.</entry>
<entry name="INV_NAME_SPRINT_MEMENTO">Memento do Mestre da Corrida</entry>
<entry name="INV_DESC_TOKEN_FAITH">Chave enferrujada comum. Pode ser usada para abrir uma variedade de fechaduras simples.<br><br>Desgastada pelo tempo, quebrará após um único uso.</entry>
<entry name="INV_NAME_SONGPILGRIM_CLOAK_ITEM">Manto de Cântico</entry>
<entry name="INV_DESC_TOOL_METAL">Elemento raro encontrado naturalmente nas rochas e ossos de Fiarlongo.<br><br>Usado por habilidosos insetos artesãos na construção de ferramentas e artefatos. </entry>
<entry name="INV_NAME_PICKLEDEGG">Larva-do-Lodo em Conserva</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART_PIECES">Duas peças de um Coração Mecânico, contendo um intrincado conjunto de engrenagens e reguladores.</entry>
<entry name="INV_DESC_MOMENTO_HEART_EXTRA">O coração pode ser exibido em uma casa.</entry>
<entry name="TAKE_ITEM_PROMPT">Pegar {0}?</entry>
<entry name="INV_NAME_GREAT_SHARD">Fragmento de Besta</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_FLEA">Medalhão raro e simbólico, concedido apenas àqueles que conquistam a amizade das pulgas.</entry>
<entry name="CTRL_LEAVE">Sair</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_MEMORY_MELODY">Elegia das Profundezas</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_BELLBEAST_MELODY">Invoque os Bestiotes e leve-os de volta à mãe deles.</entry>
<entry name="MAT_NAME_LIFEBLOOD">Plásmio</entry>
<entry name="INV_DESC_POUCHANDTOOLKIT">Uma bolsa para armazenar armadilhas, ferramentas e instrumentos refinados que aumentam sua letalidade.</entry>
<entry name="MAT_NAME_SILK">Seda</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_BELLBEAST_MELODY">Chamado dos Bestiotes</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_MULT">Fragmentos de Máscara</entry>
<entry name="INV_NAME_HUNTER_MEMENTO">Memento de Nuu</entry>
<entry name="MAT_DESC_VOLTSTONE">Rocha resistente e energizada, capaz de absorver, reter e liberar eletricidade.</entry>
<entry name="CTRL_GIVE">Dar</entry>
<entry name="INV_DESC_R_WEAVER_TOTEM">Imagem esculpida do osso de uma antiga Tecelã. Uma oração está gravada em seu corpo.</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_SWAMP">Carapaça rompida, contendo a alma de um inseto que há muito pereceu.</entry>
<entry name="INV_NAME_QUILL">Pena</entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_MOSSBERRY_STEW">Caldo espesso e viscoso de Musgogaba e ervas druídicas. Doce e aromático, mas venenoso para a maioria das criaturas.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_USE">Contém {0} rosários.</entry>
<entry name="OPT_MENU_APPLY_BUTTON">Aplicar</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_PARRY">Técnica defensiva de uma criatura entrelaçada por fios. Vincule Seda ao redor da agulha para desviar ataques inimigos e contra-atacar instantaneamente.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_BIG">Pérola cintilante gravada com entalhes delicados. Os rosários mais preciosos e cobiçados de Fiarlongo.</entry>
<entry name="GIVE_ITEM_PROMPT">Dar {0}?</entry>
<entry name="KEY_BENCH">Banco</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_PIECE_HALF">Metade de um artefato deixado pelas Tecelãs, criado para coletar e armazenar Seda.<br><br>Um carretel completo permitirá que se armazene mais Seda dentro da carapaça.</entry>
<entry name="OPT_MENU_SOUND_VOL">Volume dos Sons:</entry>
<entry name="INV_NAME_CRAW_SUMMONS">Convocação dos Corbos</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_THROW">Técnica mortal das Tecelãs. Arremesse a agulha com força intensificada pela Seda tensionada.</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_SILK_SIPHON">Decreto desgastado da Cidadela.<br><br>“Inseto de voz rouca ou carapaça enfraquecida, você foi escolhido para o mais sagrado dos deveres.<br><br>Torne-se a nossa luz, nosso guia na escuridão, para que outros dignos possam subir para participar da sagrada canção.”</entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SPEARED">Carne extraída de uma criatura abatida. Foi espetada com precisão, mas permanece intacta.</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_GARMOND">Herança de um povoado consumido pela Maldição de Fiarlongo.</entry>
<entry name="INV_NAME_CROW_FEATHER">Andrajo</entry>
<entry name="PANE_MAP">Mapa</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_1">Fragmento de uma máscara antiga, usada para proteger-se de perigos.<br><br>Complete uma máscara para fortalecer a carapaça e proteger contra danos.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_BIG">Rosários de Pérola</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL">Cilindro metálico forjado na Cidadela, gravado com um registro sonoro.<br><br>O cilindro pode ser tocado em um gramofone.</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_LIBRARIAN">Cilindros</entry>
<entry name="INV_NAME_CONCHFLY_REMAINS">Pináculo</entry>
<entry name="INV_NAME_BROODMOTHER_REMAINS">Olho da Progenitora</entry>
<entry name="SHOP_SELL_CONFIRM">Vender este Item?</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SEARED">Órgão Salteado</entry>
<entry name="SILK_RATION_MACHINE_EMPTY">A máquina está vazia.</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_GREYCOR_DESC">Pergaminho desgastado contendo as últimas palavras de um peregrino perdido.<br><br>“…prefiro morrer aqui, no escuro úmido, do que me juntar àqueles pobres coitados, presos para vaguear, sem rumo e vazios, até que seus membros se desfaçam em pó.”</entry>
<entry name="INV_NAME_WARD_KEY">Chave Branca</entry>
<entry name="INV_NAME_ANT_TRAPPER_ITEM">Camarada da Relva</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEY_A">Chave de Indolente</entry>
<entry name="INV_NAME_BLUE_GOOP_PICKUP">Plásmio Coletado</entry>
<entry name="CTRL_STOP">Parar</entry>
<entry name="INV_DESC_MAPANDQUILL">Mapa de Fiarlongo e uma Pena para registrar jornadas. Ao descansar em um banco ou em outro lugar, o mapa será atualizado com áreas recentemente descobertas.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SPHERE">Técnica mortal das Tecelãs. Gire a agulha em um turbilhão de Seda ao seu redor, açoitando os inimigos.</entry>
<entry name="CTRL_REPAIR">Reparar</entry>
<entry name="INV_NAME_ROACH_CORPSE_ITEM">Vísceras de Barata</entry>
<entry name="INV_NAME_WARD_BOSS_KEY">Chave do Cirurgião.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_NEEDOLIN">Talento sagrado das Tecelãs. Toque melodias ancestrais ao entrelaçar Seda ao longo da agulha.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_EVAHEAL">Essência de um ser interior. A Seda será restaurada ao descansar em um banco.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL_MELODY">Cilindro metálico forjado na Cidadela, gravado com a melodia dos Sentinelas das Câmaras.<br><br>O cilindro pode ser tocado em um gramofone.</entry>
<entry name="MAT_DESC_SMELTSTONE">Rocha de combustão lenta encontrada nas terras baixas de Fiarlongo. Minerada e usada pela Cidadela nas suas forjas.</entry>
<entry name="INV_DESC_COG_HEART_PIECE">Uma peça de um Coração Mecânico, contendo um intrincado mecanismo de engrenagens e reguladores.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_BROLLY">Veste protetora simples, costurada com fibras flexíveis.</entry>
<entry name="INV_DESC_HUNTER_MEMENTO">Selo insígnia, concedido em reconhecimento a uma verdadeira Caçadora, estampado em uma gosma pegajosa.</entry>
<entry name="SHOP_PURCHASE_COMPLETE">Item Comprado</entry>
<entry name="INV_DESC_GOURMAND_CORAL_INGREDIENT">Semente resistente e coberta de pelos, encontrada no centro de um aglomerado de corpora. Tem sabor insosso, mas é potente quando moída como tempero.</entry>
<entry name="INV_DESC_GREAT_SHARD_USE">Quebra em {0} fragmentos de carapaça.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_M2">Colar de Rosários Pesado</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_NONE"></entry>
<entry name="INV_NAME_GROWSTONE">Regenelita</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_HANG_DESC">Melodia guia para o Coro, inspirada no tema de ascensão.</entry>
<entry name="INV_NAME_VOID">Vazio</entry>
<entry name="CTRL_PLAY_GAME">Jogar</entry>
<entry name="PANE_QUESTS">Tarefas</entry>
<entry name="INV_DESC_R_WEAVER_RECORD">Antigo instrumento de gravação das Tecelãs, encordoado com runas de Seda. As runas desbotadas guardam as palavras de uma Tecelã de eras passadas.</entry>
<entry name="COMPLETED">Concluído</entry>
<entry name="INV_DESC_SLAB_KEYRING_SINGLE">Chave com a marca de “Indolente”. Abre o caminho para algumas celas e passagens do Rochedo.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_1">Fragmento de Máscara</entry>
<entry name="INV_DESC_CROW_FEATHER">Retalhos de pele retirados do corpo de um Corbisco. Frágil e sem brilho, é considerado de pouca utilidade.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SILKDASH">Técnica mortal das Tecelãs. Perfure os inimigos em um turbilhão de lâmina e Seda.</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_REMOVE">Remover</entry>
<entry name="GIVE_SHARDS_PROMPT">Dar Fragmentos de Carapaça?</entry>
<entry name="CTRL_MARKER_CHANGE">Mudar Marcador</entry>
<entry name="INV_DESC_CONCHFLY_REMAINS">Pedaço de chifre rígido, arrancado da extremidade da carapaça de um Mosquicórnio.</entry>
<entry name="GIVE_ITEMS_PROMPT">Dar Itens?</entry>
<entry name="INV_DESC_SHARD_POUCH">Pequeno feixe de fragmentos de carapaça unidos com cordão. Pode ser quebrado para usar os fragmentos na fabricação de itens.</entry>
<entry name="INV_NAME_MOSSBERRY">Musgogaba</entry>
<entry name="INV_NAME_BEASTFLY_REMAINS">Fragmento de Chifre</entry>
<entry name="INSTALL_ITEM_PROMPT">Instalar {0}?</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_BELLHERMIT">Um pesado sino que guarda o brilho da alma do Eremita do Sino.</entry>
<entry name="CTRL_EQUIP">Equipar</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLKIT">Conjunto de Fabricação</entry>
<entry name="COMPLETION_RATE_UNLOCKED">Porcentagem de Conclusão visível no Inventário</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_SWAMP">Alma de Colecionador</entry>
<entry name="RELIC_BONE_RECORD_BONEEAST_DESC">Pergaminho chamuscado contendo rabiscos de uma peregrina.<br><br>“Meus caros companheiros, todos se foram agora, devorados, queimados, tombados pelo cansaço ou, pior, seduzidos pela Maldição.”</entry>
<entry name="INV_DESC_MORSEL_SEARED">Carne extraída de uma criatura abatida. Foi salteada de maneira que altera perceptivelmente o sabor.</entry>
<entry name="MAT_DESC_LIFEBLOOD">Germe de vida líquido, imbuído de incríveis capacidades de regeneração. Uma substância estranha a Fiarlongo, introduzida pelo Alquimista Zylotol.</entry>
<entry name="CTRL_ZOOM_IN">Mais Zoom</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_DJ">Veste protetora forrada com a macia penugem de um Plumídio e costurada com fibras flexíveis.</entry>
<entry name="CTRL_TRAVEL">Viajar</entry>
<entry name="INV_NAME_MAP">Mapa</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKBOMB">Fúria de Runas</entry>
<entry name="CONSUMABLE_MAX_POPUP">Limite Máximo</entry>
<entry name="INV_DESC_BEASTFLY_REMAINS">Pedaço endurecido de carapaça chifrada, arrancado de uma Besta-alada Selvagem abatida.</entry>
<entry name="KEY_CARAVAN">Caravana das Pulgas</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_ASCENT">Talento ancestral das Tecelãs. Arremesse a agulha para cima e projete-se a alturas impressionantes.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_MID">Rosários de Carapaças</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_HARPOON">Talento avançado das Tecelãs. Arremesse a agulha entrelaçada em Seda como um arpão e projete-se até o alvo.</entry>
<entry name="PANE_JOURNAL">Diário</entry>
<entry name="RELIC_SEAL_CHIT_SLABCORPSE_DESC">Sentença emitida pelos Ministros da Cidadela.<br><br>“Escolhido do Coro, pela graça de nossos magnânimos Condutores você recebeu a misericórdia. Ao deixar essa prisão, como um ancião de pecados absolvidos, poderá retornar ao nosso rebanho, sentir nossa luz, e nunca mais sua voz será silenciada.”</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_L">Colar pesado repleto de rosários de pérola. Pode ser rompido e os rosários usados como moeda de troca.</entry>
<entry name="KEY_SHOP">Comerciante</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_WITCH_DESC">Escultura de Keelal, Tecelã do caminho. Uma oração está gravada nela.<br><br>“Bendita Tecelã, senhora da graça, você que vê nosso pecado, nossas frágeis carapaças, nossas vozes fracas, e ainda assim nos oferece sua proteção. Quão grandiosa é sua mente para se importar tanto com seres tão inferiores.”</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_NEEDOLIN">Agulino</entry>
<entry name="INV_DESC_SILK_GRUB_FUNCTION">Consuma o Devora-seda para recuperar um casulo após cair em batalha.</entry>
<entry name="INV_DESC_RELIC">Uma relíquia do passado de Fiarlongo, cobiçada por colecionadores de itens históricos.</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_F">Cordão desgastado que sustenta poucos rosários. Pode ser rompido, permitindo que os rosários soltos sejam usados como moeda de troca.</entry>
<entry name="INV_NAME_SLAB_KEYRING">Chaves do Rochedo</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_S">Cordão de rosários curto. Pode ser rompido e os rosários usados como moeda de troca.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_SEAL_CHIT">Ordem emitida pela Cidadela. O selo, antes reluzente, ficou desgastado com o tempo.</entry>
<entry name="MAIN_MENU_START_GAME">Começar jogo</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_CROWMAN">Emblema de ferro da Corte dos Corbos, absolvendo seu portador de todos os crimes, passados e futuros.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_CORAL">Coração Encrustado</entry>
<entry name="INV_MSG_NEEDLE_UPGRADE">Agulha Afiada</entry>
<entry name="SHOP_SPOOL_SEGMENT_NAME">Fragmento de Carretel</entry>
<entry name="INV_NAME_BLUE_GOOP">Plásmio</entry>
<entry name="INV_DESC_MEMENTO_GREY">Rocha esculpida, corroída pela areia e esmaecida pelo tempo.<br><br> ...Observe...Lembre-se...Até que o tempo... Nova vida...</entry>
<entry name="INV_DESC_DOCK_DEMO_KEY">Pequena chave de operário. Abre o portão na parte central das Docas Profundas.</entry>
<entry name="INV_DESC_SKILL_SPRINT">Talento lendário das Tecelãs. Avance em um impulso e corra com velocidade sobrenatural, como se deslizasse sobre Seda.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_THROW">Lança de Seda</entry>
<entry name="CTRL_BUY">Comprar</entry>
<entry name="GIVE_ROSARIES_PROMPT">Dar Rosários?</entry>
<entry name="ITEM_DESTROYED_MSG">Item {0} Destruído</entry>
<entry name="INV_NAME_SPOOL_PIECE_FULL">Carretel de Seda</entry>
<entry name="INV_DESC_MOMENTO_EXTRA">O memento pode ser exibido em uma casa.</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL5">Agulha de Aço Pálido</entry>
<entry name="INV_NAME_DOCK_DEMO_KEY">Chave do Portão</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART">Coração Mecânico</entry>
<entry name="CTRL_ACCEPT">Aceitar</entry>
<entry name="ENCOUNTERED">Encontrado</entry>
<entry name="INV_NAME_COG_HEART_PIECE">Peça de Coração Mecânico</entry>
<entry name="INV_MSG_TOOLKIT_ALT">Conjunto de Fabricação Expandido</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_SPRINT_DESC">Súplica de uma Tecelã do limite mais distante de Fiarlongo.<br><br>“Fujam, irmãs. Fujam até que suas forças se esgotem, para tão longe que, enfim, escapem do olhar de seda dela.<br><br>Para um novo começo, para persistir, livres da teia e do serviço eterno.”</entry>
<entry name="CTRL_NEXT">Avançar</entry>
<entry name="INV_DESC_PILGRIM_RAGS_ITEM">Veste simples usada por inúmeros insetos ao longo das eras. Rasgada, puída e remendada incontáveis vezes.</entry>
<entry name="INV_NAME_WITCH_ITEM">Broto Retorcido</entry>
<entry name="SHOP_SELL_COMPLETE">Item Vendido</entry>
<entry name="INV_NAME_PLASMIUM_GLAND">Glândula de Plásmio</entry>
<entry name="INV_NAME_MORSEL_SPEARED">Órgão Espetado</entry>
<entry name="COMPLETION">Conclusão</entry>
<entry name="INV_DESC_FIXER_IDOL">Pequena escultura feita com esforço, mas sem muita habilidade, como símbolo de uma amizade duradoura.</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL5">Ferramenta de costura alongada, especificamente adaptada para o combate. A lâmina de Aço Favônio foi afiada à sua forma definitiva.</entry>
<entry name="INV_DESC_PLASMIUM_BLOOD">Sangue de uma criatura imersa totalmente em germe de vida líquido. Possui poderosas propriedades regenerativas.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_PIECE_FULL">Máscara Antiga</entry>
<entry name="YESNO_HINT_SILKMACHINE">Uma máquina com um símbolo de Seda.</entry>
<entry name="INV_DESC_WARD_BOSS_KEY">Chave descartada da Ala Branca.<br>Abre o alçapão sob a sala de cirurgia.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_SEAL_CHIT">Decreto Harmônico</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_RECORD_CONDUCTOR_DESC">Últimas palavras das Tecelãs.<br><br>“Irmãs, aranhas, o fardo foi transmitido. Estes simples insetos deverão sofrê-lo todo. Sem nunca cessar. Sem nunca silenciar.<br><br>Devemos morrer, aguardar e rezar, para que aquela com suficiente força sedosa venha nos libertar.”</entry>
<entry name="INV_DESC_GREAT_SHARD">Pedaço de material endurecido encontrado nas carapaças de grandes bestas. Pode ser quebrado em fragmentos individuais de carapaça para usar na fabricação de itens.</entry>
<entry name="OPT_MENU_RESOLUTION">Resolução:</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_PIECE_MULT">Fragmentos de uma máscara antiga, usada para proteger-se de perigos.<br><br>Complete uma máscara para fortalecer a carapaça e proteger contra danos.</entry>
<entry name="MAT_NAME_MAGNETITE">Magnetita</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_SILKBOSS_NEEDLE">Ferrões Pálidos</entry>
<entry name="INV_NAME_SK_FRAGMENT">Fragmento de Coroa</entry>
<entry name="INV_DESC_SPINE">Fibra flexível retirada da espinha de um Espinostro. Pode ser tecida em vestimentas e acessórios por uma costureira habilidosa.</entry>
<entry name="INV_NAME_BELLCLAPPER_ITEM">Sino Prateado</entry>
<entry name="CTRL_MARKERS">Marcadores</entry>
<entry name="INV_DESC_ARCHITECT_KEY">Chave rotativa dos Arquitetos. Abre a Capela deles nas Claustroforjas.</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_REG">Veste protetora simples, habilmente tecida, mas desgastada pelo uso.</entry>
<entry name="INV_DESC_FARSIGHT">Instrumento de vigilância retrátil das Tecelãs. Quando montado, o dispositivo permite a observação a grandes distâncias.  <br><br>O Clarivisor pode ser montado em uma casa.</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_CLOVER">Coração Confluído</entry>
<entry name="INV_NAME_SHARD">Fragmentos de Carapaça</entry>
<entry name="CTRL_RETURN">Retornar</entry>
<entry name="INV_DESC_CRAW_SUMMONS">Mensagem rabiscada em um trapo negro esfarrapado.<br><br>“Profanadora... Trevas... Retorne... Casa... Roda...”</entry>
<entry name="INV_NAME_FIXER_IDOL">Estatueta de Hornet</entry>
<entry name="CTRL_SHOW_PINS_KEY">Mostrar Pinos/Legendas</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_MOMENTOS">Mementos</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN">Contas feitas com diversos materiais, usadas como medida de fé e trocadas como moeda. Cada uma é gravada com um delicado padrão decorativo.</entry>
<entry name="INV_NAME_WALLJUMP">Garra Aderente</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_CLOVER">Coração revigorado do Príncipe Verde. Seu batimento é nítido e preciso.</entry>
<entry name="INV_NAME_SKILL_HARPOON">Garra de Seda</entry>
<entry name="INV_DESC_SNARE_SOUL_CHURCHKEEPER">Um frasco ofertado pela Dama da Capela, repleto de uma alma em turbilhão.</entry>
<entry name="MAT_DESC_MAGNETITE">Rocha flutuante e quebradiça, encontrada nas fronteiras de Fiarlongo.</entry>
<entry name="INV_DESC_R_ANCIENT_EGG">Ovo de pedra negra, formado anteriormente ao surgimento de Fiarlongo.<br><br>Uma relíquia do passado antigo. Altamente cobiçado por colecionadores de itens históricos.</entry>
<entry name="PANE_INVENTORY">Inventário</entry>
<entry name="INV_DESC_HEART_BLOOM">Coração revigorado de Nyleth. Seu batimento é leve e acelerado.</entry>
<entry name="INV_DESC_BELL_HOUSE_KEY">Chave para um sino restaurado acima da Campânula. </entry>
<entry name="INV_NAME_PLINNEY_TOOLS">Óleo Pálido</entry>
<entry name="INV_NAME_FARSIGHT">Clarivisor</entry>
<entry name="SHOP_REPAIR_COMPLETE">Item Reparado</entry>
<entry name="INV_NAME_GOURMAND_MOSSBERRY_STEW">Ensopado de Musgogaba</entry>
<entry name="INV_NAME_NAIL1">Agulha</entry>
<entry name="INV_NAME_PLASMIUM_BLOOD">Sangue Plasmificado</entry>
<entry name="INV_DESC_WARD_KEY">Chave de metal de fino acabamento, moldada para se assemelhar a um instrumento cirúrgico.<br><br>Concede acesso à Ala Branca da Cidadela.</entry>
<entry name="INV_NAME_R_PSALM_CYL">Cilindro dos Salmos</entry>
<entry name="INV_DESC_WITCH_ITEM">Emaranhado retorcido de vinhas cinzentas. Seu choro nunca se cala.</entry>
<entry name="INV_NAME_CRAWBELL">Campânula de Corbos</entry>
<entry name="RELIC_WEAVER_TOTEM_SLAB_BOT_DESC">Escultura de Atla, a Tecelã do tempo. Uma oração está gravada nela.<br><br>“Por virtude do seu exemplo, e com nossa história plenamente lembrada, nossa canção lhe pertence, assim como seu nome é sagrado. Tecelã Atla, que seja eternamente louvada.”</entry>
<entry name="INV_DESC_DRESS_APP_FLY_HALF">Exala um leve odor de mosca.</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_LIBRARY_ROOF_DESC">Sermão de Devoção, proferido por um Sentinela das Câmaras ordenado à sua congregação.</entry>
<entry name="OPT_MENU_TITLE">Opções</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_CHURCHKEEPER">Alma da Dama</entry>
<entry name="INV_NAME_HEART_HUNTER">Coração de Skarr</entry>
<entry name="INV_DESC_NAIL1">Ferramenta de costura alongada, especificamente adaptada para o combate. O gume está marcado pelo tempo e pelo uso.</entry>
<entry name="INV_NAME_MATERIUM">Materium</entry>
<entry name="MAIN_MENU_OPTIONS">Opções</entry>
<entry name="INV_DESC_R_PSALM_CYL_MELODY_BOARD">Melodia sagrada das Sentinelas das Câmaras, cobiçada e reivindicada pelo pontífice sob as Câmaras Sussurrantes.</entry>
<entry name="MAIN_MENU_QUIT_GAME">Sair do jogo</entry>
<entry name="COLLECTION_HEADING_RELICDEALER">Relíquias</entry>
<entry name="INV_NAME_DRESS_DJ">Manto de Plumídio</entry>
<entry name="INV_DESC_COIN_SET_M">Adorno trançado com uma grande quantidade de rosários. Pode ser rompido e os rosários usados como moeda de troca.</entry>
<entry name="INV_DESC_BLUE_GOOP">Germe de vida líquido retirado de um broto maduro. Possui propriedades regenerativas.</entry>
<entry name="INV_NAME_ARCHITECT_KEY">Chave de Arquiteto</entry>
<entry name="INV_DESC_ANT_TRAPPER_ITEM">Pequeno brinquedo talhado, representando um inseto coberto por folhas.</entry>
<entry name="INV_NAME_SNARE_SOUL_BELLHERMIT">Alma do Eremita</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_S">Cordão de Rosários</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_M">Colar de Rosários</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_L">Colar de Rosários Pálido</entry>
<entry name="INV_NAME_MEMENTO_SURFACE">Memento Superficial</entry>
<entry name="INV_DESC_FINEPIN">Arma comum de Fiarlongo, ainda em bom estado apesar do longo uso. Uma haste de metal habilmente forjada, com a ponta afiada.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN_SET_F">Cordão de Rosários Desgastado</entry>
<entry name="LANGUAGE_CONFIRM">Você tem certeza?</entry>
<entry name="CTRL_SELL">Vender</entry>
<entry name="RELIC_PSALM_CYLINDER_WARD_DESC">Última cirurgia do Condutor Mizello, realizada na sala de cirurgia da Ala Branca.</entry>
<entry name="INV_DESC_SPOOL_SILKHEARTS">Corações de Seda</entry>
<entry name="MAT_DESC_SILK">Fio delicado tecido a partir da alma da sua criadora. Altamente cobiçada por sua resistência excepcional e propriedades místicas. Usada para curar feridas, prolongar a vida e tecer runas poderosas.</entry>
<entry name="INV_NAME_COIN">Rosários</entry>
<entry name="INV_DESC_MAP">Mapa de Fiarlongo, parcialmente preenchido por Shakra. Sem uma Pena, o Mapa não pode ser atualizado.</entry>
</entries>
