<entries>
<entry name="BELLTOWN_HOUSE_LOCKED">Запертый Звонкий дом.</entry>
<entry name="WISP_BOMB_PROMPT">Сконструировать инструмент?</entry>
<entry name="CLOVER_LAKE_PLINTH">Возвысьте голоса. Познайте нашу благодать.</entry>
<entry name="JUDGE_NURSERY">Жук, рождённый в Фарлуме. Ты был избран.<br> Да окрепнет твой податливый панцирь под святым златом нашей Цитадели.<page>Восстань же вечным нашим стражем, дабы ни одна букашка, запятнанная грехом, не посмела ступить в наши священные покои.</entry>
<entry name="WEAVE_DARK">Рунный свиток, изображающий обличённую пустоту.</entry>
<entry name="WEAVE_WHITE_LAKE">Сестры-паучихи, созерцайте течение этих вод,<br>Очищающих и соединяющих, словно рождённый в панцире Шёлк.<br>Вспоминайте наше королевство спокойным и безмятежным.</entry>
<entry name="DOCKS_NOTE_1">По седьмому удару колокола отправить:<br>Тридцать мер, четыре доли дымнокамня,<br>Восемь долей сладкоплава,<br>Знак преданности для всех работников.<page>По девятому удару колокола отправить:<br>Двадцать мер, две доли дымнокамня,<br>Семь долей сладкоплава,<br>Знак преданности для всех работников.<page></entry>
<entry name="HANG_MAP_GET_MSG">Карта Верхних палат</entry>
<entry name="CLOVER_MAP_GET_MSG">Карта Вердании</entry>
<entry name="UNDERSTORE_MAP_GET_MSG">Карта Нижних цехов</entry>
<entry name="CLOVER_LAKE_PLAQUE">Когда заплачут три источника, наша священная обитель восстанет.</entry>
<entry name="LIBRARY_THEATRE_LINES_ACT3">О горе нам! Нас осталось немного, и мы скованы страданиями, Трижды прокляты Фарлумом, обречённые ждать, наблюдать, изливать свою боль...<page>«Довольно!» Взываем мы! «Довольно!» Кричим мы! Все мы рыдали и стенали. Но конец нашего прекрасного Фарлума уж наступил, и его неминуемую гибель мы принимаем покорно.</entry>
<entry name="GREY_LORE">Молитва рабочего<br>Да сможем мы ловить обрывки, никогда не уставая,<br>Да сможем мы очищать обрывки, никогда не чувствуя голод,<br>Да сможем мы сматывать обрывки, никогда не сбиваясь.</entry>
<entry name="WARD_OATH">Клятва Белых покоев<br>Доколе звучит священная песнь, каждый должен непоколебимо продолжать своё служение.<br>Немощь. Болезнь. Смерть.<br>Всё сие изгнано из стен нашей Цитадели.</entry>
<entry name="SLAB_ORDERS_2">Покаянник, четвёртый из четверых.<br>Обличён в греховной немощи и болезни.<br>Покаяние через поглощение.<br>Прощение будет даровано после смерти.<page>Покаянник, двенадцатый из первых.<br>Обличён в безымянном грехе.<br>Покаяние через отвержение.<br>Прощение не будет даровано никогда.</entry>
<entry name="SLAB_ORDERS_1">Покаянник, восьмой из двенадцати.<br>Обличён в греховной непочтительности.<br>Покаяние через заточение в цепях.<br>Прощение будет даровано после смерти.<page>Покаянник, второй из четверых.<br>Обличён в греховной дисгармонии.<br>Покаяние через безмолвие.<br>Прощение будет даровано после смерти.</entry>
<entry name="DUSTROACH_GUTS_INSPECT">Останки пылевого таракана, раздавленного упавшим камнем.</entry>
<entry name="SHAMAN_STONE_CHAPEL">Мучительная аура<br>Восемь твёрдых масок, закрученная душа в ярости.<br>Двенадцать сплющенных акнидов, из коих выцежены все соки.<page>Шесть живых пилигримов, подвешенных надолго для длительного оттока.</entry>
<entry name="WARD_LIFT_KEYHOLE">Белый замок с хирургическим символом.</entry>
<entry name="WEAVE_HARP_MAP">Руна, на которой изображён Ткачедом.</entry>
<entry name="SLAB_MAP_GET_MSG">Карта Плиты</entry>
<entry name="LIBRARY_MAP_GET_MSG">Карта Шепчущих катакомб</entry>
<entry name="SWAMP_STOREROOM">Их панцири наши. Их души наши.<br>Наша ненависть вечна. </entry>
<entry name="ARBORIUM_ORDERS">Провал сдерживания. Память утрачена. Изолировать внешнюю часть. Сохранить внутреннюю.<br>Панцирный лес: покой сохранён – запомнить.<br>Костяк: критическая угроза покою – запомнить.<br>Вердания: ограничения превышены – предстоит забыть.</entry>
<entry name="ARBORIUM_PLAQUE">Здесь основан, по священной воле Дирижёров,<br>Мемориум Фарлума.<br><br>То, что остаётся в памяти, сохраняется навеки.</entry>
<entry name="WEAVE_WILDS">Руна, на которой изображены ведущие из Фарлума пути.</entry>
<entry name="WEB_SHOT_WORKSHOP_PROMPT">Починить испорченный инструмент?</entry>
<entry name="SONGGATE_MAP_GET_MSG">Карта Больших врат</entry>
<entry name="TUBE_HUB_NOTICE">Ввиду недопустимо высокого числа увечий и самовольных смертей, передвижение по Артерио отныне воспрещается всем без исключения.<br> Ибо ради вечного процветания Фарлума, ни один служащий ему жук не должен умирать.</entry>
<entry name="WEAVE_MAP_GET_MSG">Карта Ткачедома Атла</entry>
<entry name="SHELLGRAVE">Пилигрим!<br>Вознеси песнь памяти о тех, кто покоится здесь в безмолвии.<br>Лишившись последних сил, они пали пред последним восхождением.</entry>
<entry name="ABYSS_MAP_GET_MSG">Карта Бездны</entry>
<entry name="STEEL_QUEST_SPOT_3"><hpage>Теперь я понимаю... Слуга стального дитя обрёл смелость...<hpage>Я знаю, что за существо пытается призвать скрывающийся жук, и его надписи явно указывают на место, где он собирается это сделать. <hpage>Его затея опасна и безумна. Она неминуемо приведёт к беде. Я должна поторопиться, чтобы остановить его. </entry>
<entry name="WEB_SHOT_WORKSHOP_MSG">Старая руна, на которой изображён чертёж оружия Ткачей.</entry>
<entry name="ABYSS_HARP_MAP">Руна, на которой изображена Бездна.</entry>
<entry name="WEAVE_WORKSHOP_SCROLL">Сестра-паучиха, что пребывает меж солью и камнем,<br>Создай инструменты, кои придумал блистательный разум,<br>Помоги нам, когда наш запас Шёлка иссякнет.</entry>
<entry name="STONE_GATE_NOKEY">Древние каменные ворота с незатейливой замочной скважиной.</entry>
<entry name="WEAVE_HARP_SHELLWOOD">Сестра-паучиха, чья плоть срослась с ветвями,<br>Пригляди за жуками, что проходят мимо.<br>Пусть же их охраняет страх,<br>Ибо они более не твоя добыча.</entry>
<entry name="CORAL_JUDGE_STORE">Жук, рождённый в Фарлуме. Ты был избран.<br> Да окрепнет твой податливый панцирь под святым златом нашей Цитадели.<page>Восстань же вечным нашим стражем, дабы ни одна букашка, запятнанная грехом, не посмела ступить в наши священные покои.</entry>
<entry name="PINSMITH_SIGN">Я отправился к могилам, что покоятся в великом лесу, дабы отдать дань уважения.<br>- булавник Плинни</entry>
<entry name="HARP_MAP_PROMPT">Взять карту?</entry>
<entry name="SLAB_WEAVER_GATE">Покаянник, первый из первых.<br>Обличён в греховном отступничестве.<br>Покаяние через стеснение.<br>Прощение невозможно.</entry>
<entry name="CRADLE_CAGE_01">Ткачиха на одну восьмую, последняя из своего рода, ослабевшая с годами.<br>Выслежена и схвачена в Безводных песках.<br>Семь подпевал и девять посланников пали при выполнении задания.</entry>
<entry name="MAGNETITE_OUTCROP">Пласт магнетита.</entry>
<entry name="JAIL_ACT3_POCKET">Ткань и материалы, из которых можно изготовить дополнительные карманы.</entry>
<entry name="WEAVE_HARP_MOSSTOWN">Сестра-паучиха, чья плоть срослась со мхом,<br>Пригляди за жуками, что родились внизу,<br>Вознесённых пылкой верой,<br>Рождённых и пленённых в нашей сети в полном незнании.</entry>
<entry name="WEAVE_PEAK">Сестра-паучиха, коли ищешь общения с существом на вершине сей горы, прими восхождение наверх как испытание – вызов, превосходящий даже наши возможности.<page>Достигнув пика и воззвав к сему созданию, знай, что оно само решит, какой дар тебе ниспослать, и смерть столь же вероятна, как и откровение.</entry>
<entry name="BILEHAVEN_PLAQUE">Ненависть к их свету. Ненависть к их булавкам. К их отходам, что льются густым нескончаемым потоком.<page>Наполните ваши сердца ненавистью, ибо мы наконец обрели силу, и мы будем ею карать. </entry>
<entry name="SHELLWOOD_SHRINE_SIGN">Здесь мы чтим семя, что породило лес. <page>По её благоволению пусть все жуки пройдут невредимыми, дабы присоединиться к нам и нашему пению.</entry>
<entry name="AQUEDUCT_MAP_GET_MSG">Карта Гнилых стоков</entry>
<entry name="CORAL_ZAP_CORPSE">Затвердевший пласт вольтридиана.</entry>
<entry name="WARD_MAP_GET_MSG">Карта Белых покоев</entry>
<entry name="WEAVER_SPIRE">Дочь далёкой земли...<br>Мы, оставшиеся, так долго ждали...<br>Свяжи же нашу силу со своей...<br>Верни будущее нашему измученному королевству...</entry>
<entry name="DOCKS_NOTE_2">Коли одержимые продолжают трудиться, не трогайте их! Убирайте лишь тех, кто чинит препятствия производству.</entry>
<entry name="SONG_KNIGHT_TUBE">Неподвижный автоматон с пустой грудной клеткой.</entry>
<entry name="GREY_ORDERS">После восьмого сбора отправить:<br>Пятьдесят мер, девять частей нити из обрывков, смотанной,<br>Четырнадцать мер нити из обрывков, свитой,<br>Клятву преданности всех работников.<page>После двенадцатого сбора отправить:<br>Сорок мер нити из обрывков, смотанной,<br>Две части тонкой нити, свитой,<br>Клятву преданности всех работников.<page></entry>
<entry name="CURIOUS_PILGRIM_DIARY">В воздухе. В воде. Везде.<br>Внутри их панцирей. Всё исковеркано. Внутренности...<page>Сильнее всего вокруг сердца. Пульсирующий ритм.<br>Больны... Живы? Мертвы?<br>Нет, это гораздо хуже.<page>Глубже. Нужно смотреть глубже.</entry>
<entry name="DOCKS_FLINTSTONE_BUCKET">Ведро, до краёв наполненное тлеющим кремнем.</entry>
<entry name="BELLTOWN_OUTER_SIGN">Пилигрим!<br>В этом поселении рады любому, кто идёт по священному пути.<br>Здесь ты сможешь расслабить уставший панцирь и восстановить силы, дабы продолжить своё восхождение.</entry>
<entry name="MOSSTOWN_STONE">О фарлумская Ткачиха!<br>Благодатью своей ты ограждала. Нитью своей ты врачевала. За твою вечную милость мы возносим нашу песнь.</entry>
<entry name="JAIL_ACT3_POCKET_PROMPT">Расширить сумку с инструментами?</entry>
<entry name="UNDERSTORE_MAP">Грубая карта Нижних цехов.</entry>
<entry name="PEAK_DJ_TUNING_FORK">Древний настроечный механизм.</entry>
<entry name="LIBRARY_THEATRE_LINES">О великая земля, чей огонь угасает!<br>Чей хор и дирижёры силы теряют.<page>Воззрите же! Обретите мужество! Искра всё ещё мерцает,<br>Алая бабочка ещё грандиозно порхает!<page>Все колокола возвестят и голоса воспоют,<br>Когда отважный Троббио предстанет, наконец, на сцене!</entry>
<entry name="ABYSS_LORE_STONE_BASE">Сотри наш страх,<br>Искорени наше желание,<page>Дабы не ведать более мук,<br>Очисти же нас, Пустота.</entry>
<entry name="PINSTRESS_SUMMONS">Я отправилась покорять ледяную вершину Фарлума. Коль скоро отыщется отважный жук, который осмелится бросить вызов смертоносному упорству моей булавки, пусть явится для поединка на подветренный склон.<br>- Булавочница</entry>
<entry name="SHAMAN_STORE_ROOM">Мерцающее пламя<br>Пять масок с закрученной душой, принести и изжарить.<br>Четыре камня, запечённые в ярости, истолчённые в грубый порошок.<page>Три свежих панциря павших пилигримов для помещения внутрь и выдержки.</entry>
<entry name="CRADLE_CAGE_02">Ткачиха на одну восьмую, последняя из своего рода, смертельно раненная.<br>Выслежена и схвачена в Чёрной пустоши.<br>Четыре подпевалы и тростина пали при выполнении задания.</entry>
<entry name="CITADEL_MAP_PROMPT">Машина, являющая собой модель Цитадели.</entry>
<entry name="STEEL_QUEST_SPOT_2"><hpage>Второе место со следами стального дитяти. Этот лагерь тоже использовался его вассалом, и здесь был проведён ещё один ритуал, на этот раз незавершенный. <hpage>Вассал явно действовал в спешке. Возможно, он считал, что его преследуют. Надписи тут сделаны грубо, их слова тревожны... и полны отчаяния.</entry>
<entry name="WISP_BOMB">Ткань и горючие материалы, из которых можно изготовить взрывное оружие.</entry>
<entry name="COG_FLIER">Панцирные пластины и шестерни, из которых можно изготовить летающий автоматон.</entry>
<entry name="ABYSS_LORE_STONE_TOP">В безмолвии твой голос,<br>Во тьме твой облик,<page>Мы, высшие, видим, как ты ищешь,<br>Наши панцири жаждут твоих объятий.</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SIGN">...илигрим!<br>Крепко храня веру в сердце, ты смог пройти долгий путь.<br>Сей стан дарует краткий приют тем, кто праведен.</entry>
<entry name="WEAVER_FIRST">Полукровка из далёкой земли...<br>В этой клетке томилась я в ожидании...<br>Да будет моя сила неразрывно связана с твоей...<br>Верни будущее нашему проклятому королевству...</entry>
<entry name="BONETOWN_TOP_SIGN">Дитя, я покоряюсь зову, влекущему меня ввысь. Я поднимаюсь, дабы воссоединиться с нашими старейшинами в том святом месте далеко наверху. Да обретешь ты со временем силу, достаточную, чтобы встретиться с нами там.</entry>
<entry name="AQUEDUCT_MAP">Старая карта Гнилых стоков.</entry>
<entry name="WEAVE_ARCHIVE_RIGHT">Здесь, внизу, мы сокрыты от её взора.<br>Готовьтесь, сёстры. Соткём надежду заново,<br>дабы мы смогли разорвать эту проклятую паутину, порождённую нашей врождённой наивностью.</entry>
<entry name="BANK_DOOR_INSPECT">Богато украшенная дверь, закрытая на простой замок.</entry>
<entry name="SONG_KNIGHT_TUBE_PROMPT">Вставить заводное сердце?</entry>
<entry name="CORAL_JUDGEMENT_SIGN">Пилигрим!<br>Ты должен покориться суду грядущих высот,<br>дабы как все, кто достигает священной вершины Фарлума, доказать чистоту своей воли и желаний.</entry>
<entry name="TAKE_MAP_PROMPT">Взять карту?</entry>
<entry name="CLOVER_OATH_PLAQUE">Два дитя, друг другу близких и всё ж разлучённых,<br>Два дитя, к правленью наречённых,<page>Плясали, пели, в битвах были вне сравненья,<br>Но никто не забывал, каким было их рожденье.<br>Ибо влюблённые, что рождены в одно мгновенье, обречены навечно на проклятье.</entry>
<entry name="ARBORIUM_MAP_GET_MSG">Карта Мемориума</entry>
<entry name="TROBBIO_SIGN">О прекрасные жуки! Те, кто скорбит о гибели нашего королевства,<br>взойдите же со мной на Сцену!<br> Вместе мы вновь разожжём пламя Фарлума!</entry>
<entry name="CRADLE_MAP_GET_MSG">Карта Колыбели</entry>
<entry name="STEEL_QUEST_SPOT_1"><hpage>Стальное дитя оставило здесь свою метку. Этот старый лагерь всё ещё хранит следы некоего неудачного ритуала.<hpage>Какой бы ни была цель вассала, его усилия оказались тщетными. Возможно, другие отмеченные места смогут пролить свет на его замысел.</entry>
<entry name="CRADLE_CAGE_03">Ткачиха на четверть, последняя из своего рода, понуждённая служить.<br>Выслежена и схвачена под Стальным городом.<br>Восемь подпевал и двенадцать посланников пали при выполнении задания. </entry>
<entry name="COG_MAP_GET_MSG">Карта Главного механизма</entry>
<entry name="UNDERSTORE_CHURCH">Во славу нашей Цитадели, вы, избранные праведники, да согреетесь на краткий миг в её священном свете.</entry>
<entry name="HALLS_MAP_GET_MSG">Карта Хоровых палат</entry>
<entry name="SLAB_MAP_PROMPT">Оболочка, на панцире которой запечатлена карта Плиты.</entry>
</entries>
