<entries>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_TOOL">Невозможно выбрать инструменты</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_DESC">Копьевидный сосуд с плазмиумом внутри.<br><br>Инъекция этой жидкости увеличивает здоровье сверх естественного предела.</entry>
<entry name="QUICKBIND_DESC">Связка хирургических булавок из Белых покоев. Используется для принудительного введения Шелка глубоко под панцирь жука. <br><br>Ускоряет связывание.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_TRANSFORM">Инструменты можно преображать во время отдыха на скамейке.</entry>
<entry name="THIEF_CLAW_DESC">Крюкообразный инструмент для принудительного изъятия добычи у жуков и из мёртвых оболочек.<br><br>Выпускайте гарпун во врагов, чтобы похищать у них бусины и осколки панциря, нанося попутно дополнительный урон.</entry>
<entry name="BARBED_WIRE_DESC">Причиняющий боль браслет для тех, кто убеждён, что не понёс заслуженного наказания.<br><br>Увеличивает получаемый урон, но также усиливает и урон, наносимый иглой.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_EQUIP">Добавить инструмент</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_UPG_NAME">Когтистые зеркала</entry>
<entry name="UI_PROMPT_UNLOCK_SLOT">Расширить</entry>
<entry name="ROSARYCANNON_NAME">Бусинная пушка</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_DESC">Преследуйте свою жертву и наносите ей смертоносные удары.</entry>
<entry name="SILKSHOT_NAME">Шёлкострел</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_TOOL">Используемые инструменты можно выбирать во время отдыха на скамейке.</entry>
<entry name="CREST_PILGRIM_NAME">Странница</entry>
<entry name="PINSTRESS_NAME">Значок с булавкой</entry>
<entry name="UI_BUTTON_TOGGLE_STATE">Преобразить</entry>
<entry name="BROLLYSPIKE_DESC">Гибкий пояс из зазубренных металлических зубьев. Прикрепляется к подолу плаща.<br><br>Взмах плащом раскручивает лезвия, которые наносят урон врагам вокруг.</entry>
<entry name="TACK_DESC">Короткие булавки, разбрасываемые по земле.<br><br>Их острые концы способны пронзить любого врага, который на них наступит.</entry>
<entry name="MULTIBIND_NAME">Мультисвязыватель</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_UPG_DESC">Спаренный театральный реквизит одного тщеславного жука.<br><br>При связывании производит обжигающий взрыв, который наносит урон врагам вокруг.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_VIEW_CRESTS">Просмотр Знаков</entry>
<entry name="UI_BUTTON_SELECT_CREST">Выбрать Знак</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_UPGRADED_DESC">Преследуйте свою жертву и наносите ей смертоносные удары. Последовательные удары повышают концентрацию.</entry>
<entry name="CONCH_DRILL_NAME">Ракушечный резак</entry>
<entry name="FLEA_CHARM_NAME">Яйцо Блохалии</entry>
<entry name="LIGHTNING_ROD_NAME">Вольт-шары</entry>
<entry name="WALLCLING_NAME">Зацеп скалолаза</entry>
<entry name="LONGNEEDLE_NAME">Длинный коготь</entry>
<entry name="CONCH_DRILL_DESC">Оружие спиральной формы, изготовленное из затвердевшей раковины.<br><br>При броске под углом может отскочить от препятствия, застав жертву врасплох.</entry>
<entry name="ZAP_IMBUEMENT_NAME">Вольт-жила</entry>
<entry name="MAGNETITE_DICE_DESC">Безделушки для забав, сделанные из магнитного материала.<br><br>Используются в простых играх и, как считается, приносят владельцу удачу. </entry>
<entry name="UI_BUTTON_RELOAD">Перезарядка</entry>
<entry name="HARPOON_DESC">Утяжелённая булавка с рукоятью, способная пробивать самые крепкие панцири. </entry>
<entry name="UI_USE_INFO">Использование</entry>
<entry name="STRAIGHT_PIN_DESC">Лёгкое метательное оружие, предназначенное для быстрых атак.</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_DESC_EMPTY">Пустой копьевидный сосуд для инъекции плазмиума.<br><br>Добудьте плазмиум, чтобы снова заполнить его.</entry>
<entry name="SHELL_SATCHEL_DESC">Контейнер из старого панциря, который всегда в доступе.<br><br>Увеличивает количество изготавливаемых инструментов.</entry>
<entry name="UI_MSG_EXTRA_SLOT">Возможность использовать больше инструментов независимо от текущего Знака.</entry>
<entry name="ROSARY_MAGNET_NAME">Магнетитовая брошь</entry>
<entry name="SNARE_DESC">Инструмент Ткачей, с помощью которого они ставили свои ловушки. Размещает шёлковую руну, которая воспламеняется при контакте с врагами.<br><br>Использует панцирные контейнеры и собственный Шёлк владельца.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_1_DESC">Защитный амулет из болотных ягод.<br><br>Когда владелец получает урон, амулет плачет каплями зелёного эликсира, которые превращаются в Шёлк.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC">Освежающий напиток, который готовят в Блошинoм караване.<br><br>Временно повышает скорость передвижения и атак.</entry>
<entry name="STING_SHARD_DESC">Смертоносная ловушка из туго сплетённых друг с другом лезвий.<br><br>Пронзает врагов, которые к ней прикоснутся.</entry>
<entry name="FRACTURED_MASK_NAME">Потрескавшаяся маска</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_REFILLED">Сосуд вновь наполнен плазмиумом</entry>
<entry name="TRI_PIN_NAME">Тройная булавка</entry>
<entry name="CREST_PILGRIM_DESC">Наносите быстрые и ловкие рубящие удары, используя короткие и точные движения.</entry>
<entry name="ROSARYCANNON_DESC">Переделанный главный механизм машины для изготовления чёток.<br><br>Чтобы перезарядить пушку, нужно поместить внутрь неё бусины.</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_ARCHITECT">Древнее оружие Ткачей, восстановленное и усовершенствованное Двенадцатым Архитектором.<br><br>Использует панцирные контейнеры и собственный Шелк владельца для стрельбы.</entry>
<entry name="WEIGHTED_ANKLET_NAME">Увесистая обвязка</entry>
<entry name="CREST_WITCH_DESC">Хлещите врагов иглой, нанося размашистые удары. Высасывайте из них жизненные силы с помощью сплетённых корней.</entry>
<entry name="SYRINGE_LIFEBLOOD_NAME">Сосуд с плазмиумом</entry>
<entry name="SHAKRA_RING_DESC">Закалённое метательное оружие воительницы Шакры.<br><br>Отскакивает от врагов и твёрдых поверхностей, нанося дробящие удары.</entry>
<entry name="CREST_WARRIOR_DESC">Рвите врагов на части свирепыми ударами. Выполните связывание, чтобы впасть в дикую ярость и похищать жизненную силу у ваших жертв.</entry>
<entry name="DUSTPILO_NAME">Пыльдушка</entry>
<entry name="REVENGE_CRYSTAL_DESC">Камень с отражающей поверхностью и мнемоническими свойствами.<br><br>При нанесении урона владельцу кристалл превращается в воспоминание о нём. Если к воспоминанию прикоснётся враг, оно рассыплется, превратившись в острые шипы.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_1_NAME">Око друида</entry>
<entry name="FLEA_BREW_REFILLED">Блошиный отвар долит</entry>
<entry name="ROSARY_MAGNET_DESC">Священный камень, на котором начертана молитва о бусинах.<br><br>Все валяющиеся поблизости бусины притягиваются к владельцу.</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_CREST">Связь со Знаком:</entry>
<entry name="MUSICIAN_CHARM_DESC">Сложное устройство, придуманное Ткачами. Резонирует с исполняемой музыкой, усиливая и улучшая её.<br><br>Усиливает эффекты иглончели и расширяет область их воздействия.</entry>
<entry name="PIMPILO_DESC">Тканевый мешочек, наполненный неустойчивым веществом.<br><br>Взрывается при попадании во врагов или после догорания его фитиля.</entry>
<entry name="RESERVE_BIND_DESC">Вычурный артефакт из Цитадели, который вмещает в себя достаточное для одного связывания количество Шёлка. Используется в тех случаях, когда требуется лечение, а естественные ресурсы организма исчерпаны.<br><br>Резерв восстанавливается во время отдыха на скамейке.</entry>
<entry name="CREST_SPELL_NAME">Шаманка</entry>
<entry name="LAVA_CHARM_DESC">Кованый железный колокольчик, предназначенный для защиты от сильного жара Глубоких доков.<br><br>Снижает урон от пламени и магмы.</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_NAME">Загнутый коготь</entry>
<entry name="SCREWATTACK_DESC">Вращающийся инструмент для сверления костей и скал.<br><br>Разрушительная мощь крутящегося бура позволяет его владельцу опускаться следом за ним.</entry>
<entry name="ZAP_IMBUEMENT_DESC">Заряженный орган убитого червевольта.<br><br>Обернув его вокруг нити, можно усилить умения с Шёлком электрическим зарядом.</entry>
<entry name="COGWORK_FLIER_NAME">Заводная муха</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CREST">Знаки можно менять во время отдыха на скамейке.</entry>
<entry name="COMPASS_NAME">Компас</entry>
<entry name="STING_SHARD_NAME">Осколок жала</entry>
<entry name="FLINTSTONE_DESC">Точильная пластина из огранённого и отполированного самоцветного кремня.<br><br>Временно накаляет лезвие иглы, воспламеняя её при каждом ударе и увеличивая её смертоносность.</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_FORGE">Древнее оружие Ткачей, восстановленное и усовершенствованное Дочерью Кузни.<br><br>Использует панцирные контейнеры и собственный Шелк владельца для стрельбы.</entry>
<entry name="FRACTURED_MASK_DESC">Защитное приспособление, вырезанное из старого жучиного черепа. Оберегает от критических повреждений, но разбивается при ударе.<br><br>Разбившуюся маску можно починить во время отдыха на скамейке.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_2_NAME">Очи друида</entry>
<entry name="POISON_POUCH_DESC">Мешочек с быстродействующим ядом, извлечённым из сердцевины цветка.<br><br>Покрывает ядом имеющиеся в экипировке инструменты.</entry>
<entry name="BONE_NECKLACE_NAME">Осколочная подвеска</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_SKILL">Используемые умения с Шёлком можно выбирать во время отдыха на скамейке.</entry>
<entry name="CREST_HUNTER_NAME">Охотница</entry>
<entry name="RESERVE_BIND_NAME">Резерв для связывания</entry>
<entry name="COGWORK_SAW_NAME">Заводное колесо</entry>
<entry name="SCREWATTACK_NAME">Бур копателя</entry>
<entry name="UI_BUTTON_AUTORELOAD">Автоперезарядка</entry>
<entry name="COGWORK_SAW_DESC">Расширяющееся круглое лезвие, которое приводит в действие шестерёнчатый мотор.<br><br>Устремляет вперёд, рассекая врагов, встречающихся на пути. </entry>
<entry name="TACK_NAME">Колючки</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_UPG_NAME">Загнутый серп</entry>
<entry name="BROLLYSPIKE_NAME">Зубчатый обод</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_DESC">Театральный реквизит одного тщеславного жука.<br><br>При связывании испускает ослепительную вспышку, наносящую урон врагам вокруг.</entry>
<entry name="WISP_LANTERN_DESC">Сломанный железный фонарь, внутри которого тлеет трутовый огонь.<br><br>Из фонаря будут появляться трутики и поджигать врагов, расходуя при этом Шёлк.</entry>
<entry name="CREST_REAPER_NAME">Жнец</entry>
<entry name="TUT_MSG_TITLE">Получен инструмент</entry>
<entry name="PROMPT_QUICK_CRAFT">Связывание инструмента</entry>
<entry name="THIEF_CHARM_DESC">Символ, по которому воры узнают друг друга.<br><br>Вы будете получать больше бусин, побеждая врагов, но при этом терять часть своих бусин при получении урона.</entry>
<entry name="SPOOL_EXTENDER_NAME">Удлинитель катушки</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_NAME">Шлейф Знака</entry>
<entry name="CREST_TOOLMASTER_NAME">Архитектор</entry>
<entry name="BELL_BIND_NAME">Охранный колокольчик</entry>
<entry name="USE_ITEM_MSG_MEMORY">В видениях использовать предметы нельзя.</entry>
<entry name="QUICK_SLING_DESC">Натяжной механизм из тростника и кости, который крепится на лапу жука.<br><br>Удваивает количество метаемых снарядов.</entry>
<entry name="COGWORK_FLIER_DESC">Крылатый механический спутник, который выискивает врагов поблизости и атакует их. </entry>
<entry name="MULTIBIND_DESC">Вычурное, украшенное гравировкой веретено Ткачей, использовать которое могут лишь те, кто владеет Шёлком.<br><br>Удлиняет время связывания, но усиливает его целебный эффект.</entry>
<entry name="CREST_SPELL_DESC">Метайте клинок вперёд и усиливайте свои умения с Шёлком при помощи мощных рун.</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_PREFIX_2">Расширено:</entry>
<entry name="UI_MSG_TITLE_EXTRASLOT_PREFIX_1">Получено:</entry>
<entry name="UI_BUTTON_CHANGE_CREST">Сменить Знак</entry>
<entry name="SCUTTLEBRACE_NAME">Панцирный корсет</entry>
<entry name="MAGGOT_CHARM_DESC">Непрочная повязка, сплетённая из тростника и листьев. Предназначена для отпугивания навозных личинок.<br><br>Повреждённый венец можно починить во время отдыха на скамейке.</entry>
<entry name="POISON_POUCH_NAME">Полиповый мешочек</entry>
<entry name="MAGGOT_CHARM_NAME">Венец чистоты</entry>
<entry name="SHELL_SATCHEL_NAME">Панцирная сумка</entry>
<entry name="UI_SOCKET_UNLOCK_BUTTON_DESC">Расширить Знак</entry>
<entry name="THIEF_CHARM_NAME">Метка вора</entry>
<entry name="DUSTPILO_DESC">Тканевый мешочек, наполненный гремучим порошком.<br><br>Взрывается при попадании во врагов или после догорания его фитиля.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_NAME">Блошиный отвар</entry>
<entry name="MUSICIAN_CHARM_NAME">Паучьи струны</entry>
<entry name="DEAD_MANS_PURSE_DESC">Выброшенный кошелёк, который принадлежал покойному ныне жуку.<br><br>Позволяет владельцу сохранить часть бусин после поражения. </entry>
<entry name="SPRINTMASTER_DESC">Экспериментальное изобретение Ткачей.<br><br>Используют Шёлк владельца для увеличения скорости бега.</entry>
<entry name="QUICKBIND_NAME">Инъекторная повязка</entry>
<entry name="WHITE_RING_NAME">Ткачесвет</entry>
<entry name="HARPOON_NAME">Длинная булавка</entry>
<entry name="CREST_REAPER_DESC">Атакуйте мощными дуговыми ударами и собирайте дополнительный Шёлк с поверженных врагов.</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_NAME">Когтистое зеркало</entry>
<entry name="QUICK_SLING_NAME">Быстрая праща</entry>
<entry name="BELL_BIND_DESC">Священный колокольчик, на котором начертана защитная песнь.<br><br>Оберегает владельца во время перевязки ран.</entry>
<entry name="DAZZLE_BIND_DESC_DARK">Тёмное зеркало</entry>
<entry name="CREST_WARRIOR_NAME">Зверь</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC_EMPTY">Пустая фляжка, в которой раньше был освежающий напиток.<br><br>Добудьте блошиный отвар, чтобы снова заполнить её.</entry>
<entry name="PINSTRESS_DESC">Эмблема Ордена Булавочницы – древних фарлумских мастеров клинка.<br><br>Сокращает время подготовки сфокусированного удара.</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_UPG_DESC">Округлая острая кость, при помощи которой опытные охотники расправляются с опасной дичью.</entry>
<entry name="DEAD_MANS_PURSE_NAME">Кошелёк мёртвого жука</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME_PICKUP_BLUE">Получен плазмиум</entry>
<entry name="WISP_LANTERN_NAME">Трутовый фонарь</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_NAME">Скорошёлковые анклеты</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG">Инструменты для использования можно выбирать в меню Знаков<br>во время отдыха на скамейке.</entry>
<entry name="CREST_WITCH_NAME">Ведьма</entry>
<entry name="CURVE_CLAWS_DESC">Изогнутая острая кость, которой охотники сбивают летающую дичь. </entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_RELOAD">Инструменты можно перезаряжать во время отдыха на скамейке.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_CREST">Невозможно сменить Знаки</entry>
<entry name="COMPASS_DESC">Замысловатое устройство слежения, вырезанное из куска панциря.<br><br>Если добавить его к снаряжению, местоположение владельца будет отображаться на карте.</entry>
<entry name="UI_MSG_EQUIP_CREST">Для смены Знака откройте экран соответствующего меню во время отдыха на скамейке.</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME">Сосуд с иглой</entry>
<entry name="SCUTTLEBRACE_DESC">Искусственный хребет, плотно прилегающий к панцирю.<br><br>Усиливает врождённую гибкость владельца, позволяя тому выполнять резкие отскоки.</entry>
<entry name="SNARE_NAME">Установщик ловушек</entry>
<entry name="LIGHTNING_ROD_DESC">Преобразуемые сферы с электрической энергией внутри.<br><br>Их можно бросить как бола, чтобы выпустить взрывной разряд, или воткнуть в землю словно копьё, создав энергетический столб.</entry>
<entry name="UI_BUTTON_UNEQUIP">Убрать инструмент</entry>
<entry name="UI_BUTTON_UNEQUIP_SKILL">Убрать умение</entry>
<entry name="SPOOL_EXTENDER_DESC">Инструмент для хранения Шёлка, созданный в Цитадели по подобию артефакта Ткачей.<br><br>Позволяет хранить больше Шёлка, превышая естественные резервы организма.</entry>
<entry name="BONE_NECKLACE_DESC">Грубое украшение, которое обычно носят коллекционеры и ремесленники.<br><br>Позволяет собирать больше осколков панциря с поверженных существ.</entry>
<entry name="THIEF_CLAW_NAME">Доставатель</entry>
<entry name="LIQUID_METER_TITLE">Резерв</entry>
<entry name="WALLCLING_DESC">Позолоченный альпинистский крюк, позволяющий удерживаться на вертикальной поверхности.</entry>
<entry name="EXTRACTOR_DESC">Инструмент, предназначенный для извлечения и хранения жидкостей.<br><br>Чтобы пронзить им цель, сосуд нужно зарядить до максимального давления.</entry>
<entry name="MAGNETITE_DICE_NAME">Магнетитовые кубики</entry>
<entry name="LAVA_CHARM_NAME">Магмовый колокольчик</entry>
<entry name="FLINTSTONE_NAME">Кремнёвая пластина</entry>
<entry name="FLEA_CHARM_DESC">Изображение мифической матери всех блох – реликвия, которой владели караваны далёкого прошлого. Символ защиты и единения.<br><br>Снижает стоимость использования умений с Шёлком при полном здоровье.</entry>
<entry name="PIMPILO_NAME">Бумдушка</entry>
<entry name="WHITE_RING_DESC">Сияющий аппарат, созданный Ткачами. Его ядро испускает слабое свечение.<br><br>Увеличивает скорость восстановления Шёлка.</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TOOL_2_DESC">Могущественный защитный амулет, изготовленный из множества болотных ягод.<br><br>Когда владелец получает урон, амулет плачет каплями зелёного эликсира, которые превращаются в Шёлк.</entry>
<entry name="EQUIP_BENCH_MSG_CURSED_SKILL">Невозможно выбрать умения с Шёлком</entry>
<entry name="UI_BUTTON_EQUIP_SKILL">Добавить умение</entry>
<entry name="EXTRACTOR_NAME_PICKUP_BLUEBLOOD">Желчь собрана</entry>
<entry name="BARBED_WIRE_NAME">Колючий браслет</entry>
<entry name="TUT_MSG_DESC">Добавленные в экипировку инструменты помогут вам в боях и странствиях.</entry>
<entry name="WEIGHTED_ANKLET_DESC">Тяжёлый браслет, который часто носят обладатели шаткой походки.<br><br>Его владелец твёрже стоит на месте, когда бьёт врага, а при получении повреждений его не так сильно отбрасывает назад.</entry>
<entry name="LONGNEEDLE_DESC">Талисман из когтя крупного хищника.<br><br>Увеличивает дальность атак иглой.</entry>
<entry name="FLEA_BREW_DESC_EMPTY_BROKEN">Разбитая фляжка, в которой раньше был освежающий напиток.<br><br>Добудьте блошиный отвар, чтобы снова заполнить её.</entry>
<entry name="SHAKRA_RING_NAME">Метательное кольцо</entry>
<entry name="SILKSHOT_DESC_WEAVER">Древнее оружие Ткачей, восстановленное до первоначального состояния.<br><br>Использует панцирные контейнеры и собственный Шелк владельца для стрельбы.</entry>
<entry name="STRAIGHT_PIN_NAME">Прямая булавка</entry>
<entry name="CREST_TOOLMASTER_DESC">Вращайте иглу, словно винт, кромсая ею врагов. Используйте Шёлк для быстрого создания новых инструментов.</entry>
<entry name="REVENGE_CRYSTAL_NAME">Кристалл памяти</entry>
<entry name="TRI_PIN_DESC">Оружие, которое состоит из нескольких плоских клинков, метаемых вместе.</entry>
<entry name="UI_USE_SCUTTLE">Ускользнуть</entry>
</entries>
