<entries>
<entry name="BB_FIXER_ACT3_MEET">啊，小姐！您果然能在这场灾难中活下来！毕竟您看起来这么能干。<page>说来可悲，地底下大多数同胞都没这么幸运。我们曾经繁荣的营地如今被黑色灾厄碾碎吞噬，对任何虫都不再安全。 <hpage>如今没有什么地方是安全的，先生，很高兴看到你们几位幸存。我定会竭尽全力来平息这一切。<page>平息这狂躁的世界？真是宏伟的目标啊，小姐！我不认为孤身一虫就能成功，但知道您还怀有这份炽热的心，就足以让虫欣慰了。<page>尽管和我们在这儿一起休息吧，想待多久都行。对我们这几个幸存者而言，眼下能有点陪伴，差不多是最好的慰藉了。</entry>
<entry name="BB_FIXER_DELIVERY"><hpage>先生，我从钟心镇带来了物资，用以支援营地和住民。<page>啊！大伙会非常感谢您的。多数虫来到这时浑身上下就剩个壳了，您送来的物资能让他们日子稍稍好过些。</entry>
<entry name="MOSSCREEP_MEET_ALT">唔。嗯！是谁？一位不速之客！真是无礼！竟然打扰一位可怜的德鲁伊工作！<hpage>我无意打扰您，德鲁伊。是您的笑声吸引我过来查看。<page>什么？笑声？不知道你在说什么。胡言乱语！</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_BASEMENT_REPEAT">愿你一路顺风，猎手。也愿你的到来能让整个圣堡颤抖。</entry>
<entry name="BELLWAY_PILGRIM_MEET_2">嗯？哦，又是你啊。别提什么钟啊路啊的了，我只想一直躲在这里呢。<hpage>无意打扰，女士。你是在启程前整理思绪吗？<page>启程？像其他苦苦前行只为送死的弟兄姊妹一样？我看还是在这多待会儿，想想事情吧……</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_GOT_SILKSPEAR">定居点的外面一定很恐怖吧，黑暗里潜伏着疯狂和怪物。<page>不过我听说过有安全的地方。上面有个古老的村落，那里的苔藓染绿了石头，应该是一处被庇护的圣地。<hpage>我去过你所说的村子。它围着一座葬仪尖塔而建，是古代编织者的安息之所。<hpage>但那里并不安全。地势险恶，掠食者的威胁无处不在，我劝你最好避开。<page>喔……我明白了。当然，没有真正安全的地方，对吧？这就是我们朝圣者的宿命……</entry>
<entry name="FUNERAL_2">虽说作为朝圣者我们志向远大，从不偏离正路，可失去一位弟兄姊妹还是会让我们颤抖的四肢为之驻足。</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_REPEAT">亲爱的猎手，像你这样的外乡虫可不多见。有空的话不妨再来看看我。<page>我很期待听到你的步伐撼动我们世界的故事。嚯，你肯定可以的！</entry>
<entry name="MOSSCREEP_COMPLETED_ACT3">噢，大地在战栗！但我们听见了……平稳的搏动……自由的搏动……</entry>
<entry name="MOSSCREEP_REFUSE">应愿者拒绝！我明白了。应愿者心胸狭隘，邪恶，误入歧途！等你头脑清醒时，回到这里。回到这里实现我的祈愿！</entry>
<entry name="BELLWAY_PILGRIM_MEET_1">哦……你也是来这儿躲着的吗？外面的世界还是太可怕了。如果你能保持安静的话，我不介意你和我一起待着。<hpage>女士，你选了个有趣的歇脚处。这个铃铛坑和周围的构造……像是个驿站，只是早已废弃多时。<page>是啊。营地里有传言说这些铃铛驿站遍布大地，如同巨大的脉络，是我们的祖先在很久以前造的。<page>甚至还有虫说，虫子们曾乘坐着镀金的车厢穿梭于其中呢！<page>对我们朝圣者而言，选择这样奢华的旅行方式当然是种罪过。我们必须仅凭自己瘦弱的爪足行走、攀爬、匍匐……唯有如此才能证明我们的虔诚。</entry>
<entry name="BB_FIXER_Q1_UNACCEPTED">看过祈愿墙了？应该注意到我偷偷加的小愿望了吧。<page>要讲公道嘛，墙是我造的，纺络该优先实现我的愿望才对。</entry>
<entry name="MOSSCREEP_DONT_GIVE">私藏莓果？你要全私吞？嗯？背信弃义！言而无信！</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_NAME">我还没说过我的名字吧？真是失礼了。<page>我叫皮尔比。和你相处很愉快，小姐。<hpage>一样，先生。我有段时间没机会进行这样友善的交流了。<hpage>我叫大黄蜂。幸会。<page>大黄蜂？好有气魄的名字，和你很相配呢，哈哈……</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_INTRO">你还在搜寻苔莓吗，小家伙？我的祈愿虽已实现。但显然，我仍需更多！更多！<page>多带些苔莓来。嗯，当然，我们可以交易，用珍贵念珠换新鲜苔莓！</entry>
<entry name="MOSSCREEP_CANCOMPLETE"><hpage>如约而至，德鲁伊，这是您要的莓果。只是这普通的果子对您来说有什么用呢？<page>普通！？不，不……它们很特别，很珍贵。只有德鲁伊知晓！莓果闪耀！为我的祈愿闪耀！我亲爱的祈愿！</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_NOSTOCK_RETURN">我马上要启程去伟大的圣堡了。凭着我的信念和这些念珠保佑，肯定能一路顺畅吧……</entry>
<entry name="BB_FIXER_ACT3_DELIVERY_POST">噢！您可不能白忙活。这些念珠当工钱收下吧。<page>念珠对我们这群家伙早没用了，但您四处奔波说不定还能用上。</entry>
<entry name="MOSSCREEP_OFFER">你在这，在这，你为什么到这来？嗯？听到我的祈愿了？应愿者？是你？<hpage>应愿者？<page>祈愿，对！我的祈愿！我需要这世间的珍果，三颗小小的宝贝果实。我需要，所以我许愿！小家伙，王国不正是派来了你，来满足我的渴求吗？</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_BELLHART">你已去过很多地方，而我尚未启程。我身为朝圣者却在此踌躇不前，实在可耻。<hpage>先生，我不觉得这有什么可耻。生命属于你自己，不必为了圣堡虚无的召唤而送命。你可以为自己踏上旅程，也可以就此止步。<page>呵……你确实不是朝圣者。但无论是否出于善意，这话可是亵渎。<page>但是……我并没被你的话吓到。或许我也算不上真正的朝圣者吧。</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_ITEM_ROSARY_MAGNET_DESC">这石头好看吧？据说能帮你在路上收集念珠。你会回来分我一些的，对吧？</entry>
<entry name="FUNERAL_NAME_2">啊，多谢相告，姊妹。我们将为坚定可敬的皮尔比歌唱。</entry>
<entry name="MOSSCREEP_COMPLETED">嗯。你听见了吗？……听仔细了。微弱，但是珍贵。搏动，跳动！声音渐弱……我们独有的……</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_ITEM_ROSARY_SET_DESC">兜里装满了零散的念珠？我能帮你串好，这样就不会丢了。这手艺看着简单，没点技术可编不紧。</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_MEET_ALT">嗯？我认得你。又回营地了？你是朝圣者，还是只是四处游荡？<hpage>我不是朝圣者，先生，但我走过他们的路。<page>不是？好吧，我想这也没什么区别。我们都要不断向上攀爬，尽管大多数在见到大门前就会倒下。<page>你要是够聪明的话，就该在这休息片刻，再重新踏入那个危险的世界……</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_ACCEPT_2">嗯，是珍果！没错，气味芬芳，外表圆润。如此圆润！给你，给带来莓果的虫，念珠作为答谢！</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_MEET">噢！旅者！是前往圣堡的吧？在启程前，不如先停一停，和我这个老朝圣者做点生意？<hpage>我的确想看看你都卖些什么，女士，不过恐怕我没什么有价值的东西可以拿来交换。<page>没事！就算你没有好东西，我们还能以物换物。在这片虔诚之地上，信仰可是硬通货！<page>换句话说就是用念珠！那些精雕细琢、祈祷用的珠子！如果你能拿出些念珠来，我就能卖你些东西，价格公道。</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_ITEM_TOKEN_FAITH_DESC">看着就是把普通的钥匙，但谁知道能打开什么？我猜这东西是从圣堡来的，所以肯定也能开启通往某个神圣之地的道路！</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_ITEM_TOOLMETAL_DESC">这东西很罕见。比悬峭兽的甲壳更坚硬，比信仰更耀眼。要是有个懂技术的工匠，就能将其打造成精美的物件。</entry>
<entry name="BB_FIXER_DELIVERY_POST">大老远跑来，拿几颗念珠走吧，这是你应得的。</entry>
<entry name="MOSSCREEP_INGREDIENT"><hpage>德鲁伊，我需要一罐您的苔莓浓汤来满足圣堡里一位大胃王的胃口。您愿意分我一些吗？<page>唔姆！竟有虫子想品尝我的苔莓汤？他的胃最好真的受得住这份猛烈的美味！<page>这汤浓郁！炙热！令虫痛并快乐着！如果能豪饮，说不定还有机会一睹幻象。那些幻象，他真的看得到吗？<page>拿好这罐炖汤，给你那虫子带去！唔姆……让他也见见这幻象。没错！就分给他吧！</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_FINAL_2">啊啊！啊——哦哦哦！又是这个气味！越来越强烈，越来越浓烈了！但还是不够成熟！好好听你姊妹的话，小家伙，快长大！快快长大！</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_FINAL_3">噢……嗯。那些幻象，那种气味，它们可曾令你受苦？这有毒，又可怖的莓果。带来的是痛楚！<page>苔莓已经足够，无需更多。但为你，我独一无二的挚友。亲爱的挚友。献上馈赠！<page>你的护符。让我……灌注。是的，你那护符的眼泪将更加汹涌！</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_FINAL_1">嗯，是珍果！多么珍贵！不过现在，已经足够了。足够了足够了！我们的工作常常有始，却无终！</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_PILGRIMSREST">啊，又见面了！能在危险的朝圣路中看到熟面孔，感谢圣堡庇佑。<hpage>幸会，先生。看来你已经出发了，无论你是为了朝圣还是为了自己的目标，很高兴看见你还安然无恙。<page>倒也不是完全无恙……多少有些擦伤烫伤。朝圣路上难免磕磕碰碰。<page>但这一路上真是大开眼界！宏伟的金属建筑，辽阔的焦黑原野，这一切让虫心生敬畏！即便是像我这种本就谦卑的虫子也会有一样的感觉。<page>我会在这里再休息一会，然后继续攀登。</entry>
<entry name="MOSSCREEP_QUESTCOMPLETE">嗯嗯！嗯嗯！就是它们，珍贵的，如约而来的果实！<page>全丢进去，加以搅拌，现在我们终于可以开工啦！</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_ITEM_MASK_SHARD_DESC">只是某种东西的一部分，不过工艺精良。带上吧，旅者，图个吉利。</entry>
<entry name="FUNERAL_FINAL_NONAME">安息吧，小朝圣者。愿你的甲壳能夯实后来者的道路。</entry>
<entry name="BB_FIXER_BENCHREPAIR_REPEAT_ALT">这种时候，我们能做的也只有埋头重建了。</entry>
<entry name="MOSSCREEP_MEET_ACT3"><page>嗯嗯！！时候到了吗？？我们的大地在震颤中哀鸣！为新的搏动而哀鸣，对吗？如此迫切！为了新的节奏……<hpage>您感受到的震动并不是大地的哀鸣，而是崩塌的前兆。如果不能平息源头，这里会塌的。<page>什么？不，不不……那搏动……是大地渴望的！它在呼唤！它需要新的节奏！</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_CURSED_REPEAT">快去钟心镇的钟脉坑道找我叔叔，他就藏在那儿。要说有哪只虫子能指引你找到你壳中扭曲之物的疗法，一定就是他了。</entry>
<entry name="MOSSCREEP_INPROGRESS">嗯嗯！嗯嗯。小家伙，你是谁？不是应愿者呢。你身上的果实还不够。我们需要三颗，我需要三颗！去找来，快去找来！</entry>
<entry name="BB_FIXER_BENCHREPAIR">啊！您还活着！我还担心和那头巨兽搏斗会让您受重伤。<page>让您独自涉险真是惭愧，但我不是战士，我的工具也对付不了那种怪物。<hpage>你保全自身做得很对。这里现在需要的是维修师，不是战士。<page>嘿，或许吧。这种时候，我们能做的也只有埋头重建了。</entry>
<entry name="BB_FIXER_ACT3_REPEAT">您想歇多久都行。虽然时间可能不多了，但至少我们几个不必孤身一虫面对命运的审判。</entry>
<entry name="BB_FIXER_STATUE">啊！可算遇着您了，小姐。您为这营地做的贡献比谁都多。<page>我惦记着您的好意，做了个小玩意当回礼。<page>只是一点小小的心意！但为了造它我可把看家本领都使上了！让它在孤独的旅途上陪您做个伴吧。<page>带着它上路吧，记得这里永远欢迎您的归来。</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_CAMP"><hpage>这处营地的状态并不好，朋友。这附近也越来越危险，我有些担心这里的安全。<page>确实，我没见过这里最繁荣的时候。不过这里为过路虫服务的时间也长到没虫子能记得清了。<page>你看，这就是信仰的力量！古往今来朝圣者们的虔诚之心保佑着这里，维系着这片营地。无论面对怎样的困难，营地将一直存在，为虫子们提供帮助。</entry>
<entry name="FUNERAL_1"><hpage>朝圣者们，你们聚在一起，是在举行什么仪式？<page>我们的弟兄，也就是我怀中的可怜虫，已经走尽痛苦的旅途。我们在此相聚，是为了给他颂唱挽歌，哀悼逝者。</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_TALK_02">既然那些覆面虫对你有兴趣，甚至不惜穿过边境之外的荒原将你掳来，那你肯定不是一般虫，对吧？<hpage>在我的故乡，可能曾有虫子这么看待我。但是在这里，力量遭到削弱的我，只能算是普通的旅行者。<page>嚯嚯！说是这么说，但恐怕没这么简单。我看得出来。对！就是那股专注力！<page>那些覆面虫知道自己抓来的是谁吗？要我说，它们才该为抓了你过来而发愁，对吧？</entry>
<entry name="MOSSCREEP_REOFFER">祈愿，对！我的祈愿！我需要这世间的珍果，三颗小小的宝贝果实。我需要，所以我许愿！小家伙，王国不正是派来了你，来满足我的渴求吗？</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_MEET_1">啊，可算是醒了！你还是省省力气吧，旅行者。在我这把老骨头身上耗费精力可不值当。<hpage>看来确实如此，夫人。只是这片土地接待我的方式并不友善，我有理由时刻保持警惕。</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_PRE_MEET">给我起来！快起来！别死在我的地板上！</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_MEET_3"><hpage>我不是朝圣者。我叫大黄蜂，也并非自愿来到这里。<hpage>披着面纱的怪异虫子俘虏了我，将我强行带到你们的王国。<page>哦嚯！真是稀奇！是圣堡的虫子，来自这片土地的顶端。他们披上面纱，或许是为了服务自己的信仰，又或许是被更强大的存在奴役……<hpage>那看来我必须前往圣堡。那些覆面虫大费周章地带我过来，我一定要查明缘由。<page>哦嚯！又凶悍又可怕！这不是朝圣者的性格！你有猎手的气质。<page>那么欢迎你，凶悍的旅者！来到纺络这片神圣却被诅咒的土地。<page>趁还没启程，请让老虫子我给你个忠告——时刻握紧你的武器。<page>我们的王国被诅咒侵袭了。攀登之路变得野蛮而危险，尽管仍有朝圣者试图登上顶端的圣堡，却没有一个能回来讲述自己的所见所闻。</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_MEET_2">这么说你也是朝圣者？从黑暗里爬了出来，打算登上那条伟大之路，去叩拜镀金之巅？</entry>
<entry name="BB_FIXER_Q1_COMPLETE">哎呀呀！您居然真捐了这么多甲壳碎片，跟我许的愿一模一样。简直不敢相信！<page>这些碎片用处可不少，又能用来修修补补又能造新东西。<page>不过更重要的是……您做了件暖心事，在如此困苦的地方，这种善举可不多见。<hpage>这算善举么？我需要留心多了解这里，也要尽可能为自己取得优势。而回应这种祈愿常常可以二者得兼。<page>哦，您是这么认为的？但无论怎样，还是很感谢您帮忙，小姐。祝您旅途顺利，也祝您所有的愿望都得以实现！</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_POST_BOSS">唉呀，唉呀…我们这些朝圣者太可怜了，竟然要经历这么可怕的考验！怎么会这样？通往乐土的路上，竟然到处是那种野兽……<page>要在这种世界闯……哎，就要多准备点念珠才行，真的。所以旅者，买点什么吧，好吗？</entry>
<entry name="MOSSCREEP_WISHWALL">你是我的应愿者，对吗？这是我的祈愿！我需要这世间的珍果，三颗小小的宝贝果实。我需要它们，所以我许了个愿！<page>你接下了我的祈愿，契约可比罪业更为牢固。给我带来三颗苔莓。三颗珍果！实现我的祈愿，工作就能开始！</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_PILGRIMSREST_REPEAT">前面还有不少路要走，也有不少新鲜事物等着发现。但现在，不如一起休息一会吧。嗯？</entry>
<entry name="BB_FIXER_GENERIC">现在的日子不好过，所以新物资很受欢迎！可虫子们来这里时总是两手空空，离开时也得不到什么补给。</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_NOSTOCK">哎呀！看来我已经把最后的存货都卖给你了，这下我再没理由继续留在这儿啦。<page>我马上就要启程去伟大的圣堡了。凭着我的信念和这些念珠保佑，肯定能一路顺畅吧……</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_NOBERRY">多带些苔莓来。嗯，当然，我们可以交易，用珍贵念珠换新鲜苔莓！在长满青苔的地方找寻苔莓吧！</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_TALK_01">你执针的姿态很不错，无疑是个有本事的猎手。不过话说回来，我还是想提醒下，你看起来还有点虚弱。<hpage>之前我长期遭受囚禁，又被奇怪的封印束缚。虽然现在我力量衰弱，但还能恢复。<hpage>等抵达那座圣堡时，我必会准备万全，面对等待我的一切。</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_CURSED">哦！猎手，你这副模样可真够狼狈的。你全身都被缠住了，比我们初次见面时还要糟糕！<hpage>凶恶的寄生物寄生在了我的躯壳内。虽然我天生的力量能让它无法完全吞噬我，但我依旧因它变得虚弱不堪。<page>这怎么行！纺络已经陷入可怕诅咒的罗网，我们不能承受再多一个诅咒来侵蚀残存的生命了。<page>你最好赶紧去王国核心的那个钟心镇。我有个叔叔隐居在那，是个脾气特别古怪的老隐士。<page>他不怎么好打交道，但他掌握着这个王国中顽疾的知识。要说有哪只虫子能指引你找到疗法，那一定是他了。</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_ACCEPT_3">嗯，珍贵的果实！让我看看……天啊！这果实！品相顶级！醇香扑鼻！圆润无比！拿好你应得的报酬，许多许多的念珠！</entry>
<entry name="BB_SHOPKEEP_MEET_ALT">噢！旅者！不先留步跟我这老家伙买点什么吗？我店里总有东西能在旅途中帮到你！</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_REFUSE">你要自己留着那些果实？出于贪婪？真是奇怪！留着它们你只会增添负担……</entry>
<entry name="BB_FIXER_STATUE_REPEAT">别以为我是怕了才不敢去朝圣！只不过这里的事情太多了，又没几只虫帮得上忙。</entry>
<entry name="FUNERAL_4">为我们的弟兄而歌唱，他虔诚地迎接了死亡！所有痛苦与折磨都已抛在身后，如同旅者抖落斗篷上的尘埃。</entry>
<entry name="MOSSCREEP_ACCEPT">祈愿已承，契约可比罪业更为牢固。给我带三颗苔莓。三颗珍果！实现我的祈愿，工作就能开始！</entry>
<entry name="MOSSCREEP_MEET">唔。嗯！谁在那儿？一位不速之客！真是无礼！竟然打扰一位可怜的德鲁伊工作！<hpage>我无意打扰您，德鲁伊。是您的笑声吸引我过来查看。<hpage>这个聚落环绕古代编织者遗迹而建。您知道编织者吗？她们是否还居住在这？<page>嗯？什么聚落？什么编织者？我不知道你在说什么。胡说八道！</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_SNARE"><hpage>女士，我受您那位圣堡之上的同胞所托，回来找您帮忙建造陷阱。<page>啊，猎手。你果然说动了那个老顽固。我早就觉得会有这一天，真是可喜可贺！<page>我家族里其他成员要么缩着发愁……要么死了！我不一样！我早就觉得，当上面那位醒来的时候，坐以待毙才是浪费生命。<page>为自由而战，轰轰烈烈地死去才叫痛快呢，吼吼！</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_ACCEPT_1">嗯，是珍果！让我看看……哎！这颗不新鲜了。腐坏无比！臭气熏天！这点念珠给你。你只配拿这点！</entry>
<entry name="FUNERAL_NAME_1"><hpage>皮尔比。他名字叫皮尔比。</entry>
<entry name="BB_FIXER_REPEAT">一旦这祈愿墙立起来，大伙就能向有能力的虫子求助了。说不定小姐您还能帮着实现几个愿望呢！</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_REPEAT">你想在这儿陪我坐多久都行。我还没准备离开呢，有只虫作伴总是更好些。</entry>
<entry name="BELLWAY_PILGRIM_REPEAT">在这底下，听不见上头朝圣者的哭嚎，只有微弱的钟鸣回荡。在启程前，我要在这里多冥想会儿……</entry>
<entry name="FUNERAL_FINAL_NAME">安息吧，皮尔比弟兄。愿你的甲壳能夯实后来者的道路。</entry>
<entry name="BELLWAY_PILGRIM_AFTER_TRAVEL">怪物！怪、怪物！可怕的怪物！</entry>
<entry name="FUNERAL_3">……嗯。在场的有谁记得这位小朝圣者的名字？</entry>
<entry name="BB_FIXER_Q1_COMPLETE_R">甲壳碎片虽然普通，但很实用。我能用它修理大部分东西，这营地免不了要修修补补的。</entry>
<entry name="BB_FIXER_BENCHREPAIR_REPEAT">又死了个可怜的朝圣者？光想想就觉得心累。我还是埋头干活吧……</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_MEET">嗯？你也是朝圣者吗？准备启程去向圣堡攀登了？<hpage>我不是朝圣者，先生，不过我们的路线可能相差不多。<page>不是？嗯，我想这也没什么区别。我们都要不断向上攀爬，尽管大多数在见到大门前就会倒下。<page>你要是够聪明的话，就该在这休息片刻，再重新踏入那个危险的世界……</entry>
<entry name="MOSSCREEP_QUESTCOMPLETE_D">既然要分别，送你一件礼物。这是我们德鲁伊的护符……或者说，我的护符？想来也没有别的德鲁伊了。<page>愿它抚平你的哀伤，应愿者。当你的泪水流尽时，愿它能为你哭泣！</entry>
<entry name="MOSSCREEP_TRADE_BERRY">嗯嗯！嗯嗯！你身上的气味，甜美而珍贵。是莓果没错！你愿意用它来换些念珠吗？</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_TALK"><hpage>小朝圣者，我有些好奇。是什么召唤你们前往圣堡？前路如此危险，为何还要踏上这段旅程？<page>问朝圣者这话可真怪。圣堡在召唤我们，向上攀登就是我们最崇高的使命。我们岂能拒绝？<page>在信仰的指引下，我们穿越冒火的原野，翻越起伏的沼地，登上镀金的台阶。一切只为抵达那座永恒辉煌的圣堡。<page>等我准备好，就会亲身攀登……</entry>
<entry name="MOSSCREEP_QUESTCOMPLETE_C">嗯嗯。嗯嗯！好疼……我的脑子好疼。怎么会？那些莓果，那些毒果。噢，那些幻象！<page>你，你实现了我的祈愿，是我的应愿者。你带来了我想要的东西，还陪在我的身旁，伴我度过煎熬。我已经别无他求。</entry>
<entry name="MOSSCREEP_QUESTCOMPLETE_B">啊啊！啊哦——！就是这种气味！和其他气味一样！但是还很稚嫩！哦，森林之声！哦，女王之舞！哦！搏动再猛烈一点，让我们聆听吧！哦——！</entry>
<entry name="FUNERAL_2b">唱吧，弟兄和姊妹们！用歌声淹没这沉痛的悲伤！为这还未启程便逝去的朝圣者高歌！</entry>
<entry name="BELLWAY_PILGRIM_TALK_1">你听说过营地外的传闻吗？<page>纺络的最底部有一片脆弱的白骨洞窟，里面全是各种致命怪物和崎岖险境。<page>据说，曾经有远古虫族在那安家。<page>谁信啊！在这种恶劣的地方！我这辈子还没见过有哪只虫能有这样的勇气。</entry>
<entry name="BB_PILGRIM_HORNED">姊妹，姊妹！你带的闪亮长牙是什么？武器吗？<hpage>是的，但不必害怕。我不会用它伤害你，它的刃只会挥向掠食者与敌人。<hpage>我强烈建议你启程前也备件武器。<page>唉……可对朝圣者来说，姊妹说的那就是罪孽啊。<page>我们以祷告武装自己，以信仰加持自身，证明自己的虔诚，希望凭此抵达圣堡。这才是我们的道路……</entry>
<entry name="BB_FIXER_Q1_INTRO">哦！回来啦？祈愿墙完工了！就等这些留下来的可怜虫来许愿了。<page>都说纺络里只有真正虔诚的虫子才能见到愿望成真，但咱这些底层虫在这许个愿又没什么害处。<page>呵，我还在上面挂了自己的小愿望！要讲公道嘛，墙是我造的，纺络该先实现我的愿望才对。</entry>
<entry name="BB_FIXER_MEET"><hpage>先生这是在建造什么？某种标识牌吗？<page>啊，好眼力！这是祈愿墙。这老营地早该有一面了。身为这里的维修师，我自愿接下了建墙的这份活。<page>祈愿墙在纺络可流行了，还很实用。那么多没得到回应的祈愿，总得让它们有个去处。</entry>
<entry name="BB_PILGRIM_ROUND_REPEAT">必须专注聆听……虔心祷告。唯有如此，信念方能足够坚定，支撑我攀登……</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_SNARE_REPEAT">果然是你来号召我们行动，猎手。你自带一种气质，一种变革者的气质。<page>你当然不是只普通虫子，对吧！也不止是个编织者。想来也只有你这样的存在，才能让我的家族敢抱有成功的希望。<page>现在就去证明你值得我们托付吧？我们毕生都在渴求另一条道路的出现。若一切顺利，你应该能实现我们的夙愿。</entry>
<entry name="FUNERAL_NONAME">好吧。尽管这位朝圣者的名字已经无虫知晓，我们依然为他歌颂。</entry>
<entry name="BB_RESIDENT_GOT_SPRINT">我在营地里常听到些可怕的传闻。据说攀登之途太过艰苦，朝圣者们大都陷入癫狂，嚎叫着攻击他们的同伴。<page>你是从外面回来的。能告诉我，真的有这些事吗？<hpage>确实如此，先生。路上的朝圣者和野兽都被来历不明的丝咒侵蚀，陷入了疯狂，而我仍未发现它的源头。<page>唉……我就怕这样。恐怕我再也不能信任朝圣之路上的任何一张面孔了。<page>死亡的风险已经够可怕了，但旅途中的寂寞……似乎更难以忍受……算了，估计这又是对我们虔诚信仰的一次考验吧。</entry>
<entry name="BB_PILGRIM_HORNED_REPEAT">我们以祷告武装自己，以信仰加持自身，证明自己的虔诚，希望凭此抵达圣堡。这才是我们的道路……</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_TALK_03"><hpage>是什么职责将您束缚在这老旧的教堂内，女士？这里看起来摇摇欲坠，也看不到其他信众的身影。<page>是啊！都跑了！逃的逃藏的藏。但我不会走的，我要先把这里收拾好才行……<page>……你瞧，都是因为上面的圣堡。即便如今的纺络早已衰败，愚昧虔诚的虫子们却仍愿向那圣堡俯首示敬。只因它太过宏伟，太过威严，太过强大。<page>而这座建筑如今的惨状，正是另辟蹊径者们的最终下场……</entry>
<entry name="BB_FIXER_ACT3_DELIVERY">哎呀！这是什么好运？在这么黑暗的时刻，我们的愿望居然还实现了！<page>您真是我们的救星啊小姐，我们这群可怜虫都打心眼里感激您。<hpage>不用谢，先生。希望这些补给能帮到你们。</entry>
<entry name="BB_PILGRIM_ROUND">穿披风那位……脚步放轻。我在冥想聚神……为朝圣做准备。<hpage>我想我的脚步够轻了，女士。我不是有意打扰你的。<page>唉……连说话声……都太吵。静不下心。请快离开……</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_BONEGRAVE">看来你擅自开了后头的巨大骨门，甚至问都不问我！好奇心是不是太重了些？<hpage>门后是一片巨大的坟墓。我本以为大部分虫子都死在了攀登途中，但似乎许多在出发前就已经死去了。<page>是啊！有的死于猛兽，有的运气不好，还有些天生孱弱。<page>但至少这些可怜虫的灵魂安息了。死亡，死亡，无止尽的死亡，这便是我们永恒国度的永恒承诺。终有一天会降临到我们所有虫的身上。</entry>
<entry name="BB_CARETAKER_BASEMENT_TALK_01">猎手！底下的那些家伙是你清理的？<hpage>刚来这里时，那些洞穴里的生物可不欢迎我路过。<page>嚯嚯，那都是些坏脾气的虫子，还孵卵繁衍把下面搞得一团糟。<page>多谢你赶走了它们！</entry>
</entries>
