<entries>
<entry name="COURIER_SHOP_REPEAT_ACT3"><page=S>邮差小姐！纺络的虫子们都又急又怕地盼着呢！现在比以往更需要物资！</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_RELICS_FIRST">等等！这是什么？！我闻到你身上的气味了！你带了古董给我！</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_FIX_OFFER">啊哈！钢棘到手！那么时机已到。啧啧！实验体，该让你摆脱痛苦了，好好见识下我的天才手法吧！</entry>
<entry name="SHOPKEEP_CURSED">天啊，您状态也太糟了！看着离倒地就剩一口气了！<hpage>还死不了，女士，但我确实备受折磨。有寄生物在我的壳里扎了根……或许你有什么能帮帮我？药物之类的？<page>唔，我这应该没那种存货。去问问帕沃吧，指引方向是他的职责，他也许能给您些有用的建议。<page>话说回来……购物本身也算一种良药，对吧？不妨现在就买些东西吧。就您这状况，说不定是最后的机会啦！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_CURSED_TALK_1"><page=S>呃！什、什么东西？您的身体在扭动，嘎嘎作响！有怪物！<hpage>有寄生物深深嵌入了我的壳里，需要集中精神才能压制住它的挣扎。<page=T>这样可不能送货！会污、污染货物的！<hpage>我明白了，二位。要是能把它除掉，我会再来帮忙的。</entry>
<entry name="BELLHERMIT_MEET">你想要什么，奴隶？<hpage>奴隶？这位陌生虫，我是个旅行者，不是奴隶。<page>哼。奴隶都是这么说的。滚吧！</entry>
<entry name="GREETER_REPEAT2_ACT3"><hpage>用不了多久的，帕沃，我将平息这场混乱。在此之前，请你守护好这些虫子。<page>放心，亲爱的居民！请带着我们所有虫子的信念与祝福前行吧。</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_ROSARYSTRING_M_DESC">零碎的念珠总会在最糟糕的时刻从口袋溜走，而我恰好有双擅长串珠的巧手！为您串条念珠项链，既牢靠又时髦！</entry>
<entry name="COURIER_SHORT_QUEST_ACCEPTED"><hpage>你的愿望我接下了，蒂普。如果找到你哥哥时他仍安然无恙，我一定会把他送回来的。<page>多谢您，救星小姐！您和哥哥一样勇、勇敢，我全心全意地信赖您！</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_REPEAT">从这往上，那圣堡里藏着一种秘油。把它带给我这位技艺精湛的针匠，您的针鸣将响彻纺络！<hpage>我会找到秘油的，针匠，请您磨练技艺等候。</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_OFFER">哟哟！这是什么情况？被寄生了，啧啧？<page>知道我是谁吗？伟大的雅纳碧！遭不公放逐的天才医师，此刻正矗立在你面前！<hpage>抱歉打扰了您的工作，如果您真如自称般医术高明，请您帮帮我。<hpage>有寄生物钻入了我的外壳，它的根须在壳内扭动生长，汲取我的力量。如果您有相应的能力和工具，请帮我取出它。<page>啧啧！哟，哟！所以你是特殊的患病实验体，是吗？！这就得另当别论，对吧。情况完全不一样了！<page>让我瞧瞧让我瞧瞧。嗯，不是丝咒，当然，也不是灵丝病。但确实有怪东西钻进去了！<page>这些“根须”正在折磨你……虽然我不了解它们，但没关系！<page>如果壳里有必须要弄出来的脏东西，就用伟大雅纳碧的剥离机——你唯一的希望！啧啧！<page>……嗯，但想撬开你这硬壳，我们就需要更强的力量。可以治疗，没错！但在这之前得先升级剥离机！</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_SHARD_POUCH">旅者总该随身带着备用碎片。咱钟心镇居民的精妙爪艺也曾广受赞扬。大多数朝圣者已经不会这项技艺了……当然，我相信您是例外。</entry>
<entry name="BELLHERMIT_SAVED_3">你这虫真是阴魂不散。也行，给我解个闷。说吧，为什么要把那些可怜虫从舒坦的诅咒里拽出来？<hpage>操纵丝线的那生物拥有灵丝技艺和古老的力量。现在这些都归我了，应该对我会有所帮助。<hpage>让镇民恢复自由，镇子正常运转，这本身也是一件好事。虽然我时常会感到与这些虫子格格不入，但我更讨厌看到灵丝被用于这样恶心的勾当。<page>哼……只有蠢货才会救他们！不过夺取力量这点……咱们反而可能有点共同语言。</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_RELICS">啊……我闻到了，是历史的厚重气息。你带了古董给我，对吧？</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_OFFER"><hpage>您的手艺着实精湛，我的织针都因您的呵护而嗡鸣。但容我再问一句，这针还能再锋利些吗？<page>还想更锋利？嫌普林尼手艺糙？无礼！不过……或许？但……不……<hpage>您犹豫了？那就是有可能？还是说您办不到？我需要另请高明？<page>慢着！不用找其他虫子，但要找一瓶油，一瓶传说中的秘油。昔日圣堡就是靠它让针刃削铁如泥、锐不可挡……<page>虽说圣堡的针匠大师早已逝去，但没准那秘油在殿内还有点存货。<page>只需偷来哪怕几滴，赠予普林尼，您的针刃就能更加闪亮……<page>不过丑话说前头，我亲爱的朋友，覆面虫对偷油贼可不会客气。</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_TOOL_POUCH_DESC">你带着工具袋？那我可以帮忙加几个口袋，这样你就能多带些工具，还有制作用的碎片。我这针线活在这一带可是出了名的好。</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_MEET"><page=S>救星小姐！我们兄弟终于团圆啦，安安全全的！<hpage>我很欣慰你们能重逢，但如果还想出去冒险，我劝你们多为自己的性命考虑考虑。<page=S>知、知道啦！我们再也不离开钟心镇了。再也不走了！我们会留在这里，保命要紧。<page=T>但我们想了个好、好办法！问问看路过的朝圣者，也许他们会帮忙？然后我们给点给得起的小报酬？<page=T>救星小姐也、也可以！对！我们已经得救了。我们现在想提出新的祈愿。该叫您邮差小姐了！</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_REOFFER">传说，圣堡里藏着针匠秘油，那可是我们这行传说中的神油啊……如果能用上，我不敢想能把针磨得多锋利……<page>唉！难啊，太难了。要去找的话，一路上可都是针山火海啊。</entry>
<entry name="SHOPKEEP_PAINT_POST">我们的刷漆工作开了个好头！再给点时间，等刷好肯定跟新的一样！</entry>
<entry name="BELLHERMIT_SNARE">哼……奴隶要东西来了？<page>我已经听说了。期盼一个不再被束缚的世界，是吧？就连我侄子也来瞎掺和，看来他跟你一样又蠢又天真。<hpage>你不打算帮忙吗？他的陷阱计划需要强大的能量，而我猜你的力量比大多数凡虫都多得多。<page>帮我还是会帮的，但我可不指望你们成功……哼！大概率没戏。我只是想看这些不稳定能量被释放是怎样的场景。<page>这么多的灵魂，又得搜寻又得加工，一代代积累的心血，都要白白浪费了，还不如给个机会让它们燃烧。</entry>
<entry name="DOCTOR_DOOR_INSPECT">一间锁住的钟居。<br>要喊门吗？</entry>
<entry name="DOCTOR_LIFEBLOOD_STATE"><hpage>女士，有股外力在抢夺我身体的控制权。生质液，您这地方似乎是这么称呼它的。<hpage>尽管这东西有治疗作用，但我感觉自己的意识有被夺取的风险。<page>啧啧！被夺取了也不坏嘛？甚至更好？你这脑子有啥金贵的？<page>伟大的雅纳碧只治病人，不治那些靠病捞好处的家伙！得了好处就偷着乐吧，别来烦我！</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_MEET_ACT3">什么情况？怎么回事？什么东西在吵？<hpage>女士，是我。如果你被外面的灾变打扰到了，我是有一定责任的。<page>哼！外面虫子被缠上不关我的事。他们没有我独到的眼光，也不懂得尊重历史！<page>不过你看起来挺能干，而且挺机灵的。要是你找到什么精美的老物件，或者是什么有历史价值的东西，就带来这里吧，我收。</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_INPROGRESS_1"><page=S>保重啊邮差小姐！您和货物都伤不得！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_INPROGRESS_3"><page=T>邮差小姐，别耽搁了！拿着货物赶紧出发吧！要、要非常快！</entry>
<entry name="COURIER_SHORT_GOURMAND_HINT"><hpage>蒂普，我答应了圣堡一位老虫子，要找寻一道大菜的食材，来填满一位大胃王的肚子。<hpage>你背包里有送货员的熏肉吗？这似乎是关键材料。<page>熏肉？我可没有！气味重，油腻腻的，虽然许多虫爱吃，但我肠胃可受不了！<page>您应、应该找我哥哥皮尔！他块头大，可爱吃熏肉了！他能给您准备一份新鲜的，但得先找到他，救、救他回来！</entry>
<entry name="DOCTOR_CLOSED_QUEST_END">啧啧！又干嘛？！还来烦伟大的雅纳碧？<hpage>女士，我已经准备好了您要的钢棘，请让我进去，好取出我壳内的寄生物。</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_PROMPT">要打磨织针吗？</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADED_COMPLETE">瞧这针刃！利爪在上啊！这是我迄今为止最为杰出的作品！就算纺络被死亡阴霾笼罩，您的针刃依旧会闪耀夺目！</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_SPA_DESC">想在热气腾腾的温泉中洗去一身疲惫吗？看您如此辛苦奔波，您的身体肯定会感激的。</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_LIGHTS_DESC">用装满荧光虫的玻璃球串成的灯串，再黑的钟居都能照亮！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_DUSTPENSSLAVE_RETRY"><page=S>又一颗噬丝虫女王的卵，要送给蟑螂堆旁的大、大块头。这颗卵的旅途或许能比上颗更安全些？</entry>
<entry name="DOCTOR_SLAP_PRE">实验体，我们必须搞清楚！有秘密就有揭秘，啧啧！进步是不可阻挡的！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_CURSED_REPEAT"><page=T>您的壳里有、有东西在动，不能送货！会污染货物的！<hpage>好吧。要是能把它除掉，我会回来帮忙的。</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_ACCEPT">啧啧！好极了！终于有个懂得欣赏我才华的实验体了！<page>你的任务很简单。前往灰沼上方的道路，穿过那堆错综复杂的笼子。<page>有两只叫班金和克鲁尔的虫子藏在那上面。他们头脑简单，无知到让我感到悲哀……不过在给我提供材料上还算有点用。<page>我需要钢棘。要整整一捆，要淬得坚硬锋利，比我以往见过的都要坚韧的那种。得硬到能凿开石头，能刺穿你厚实的甲壳！啧啧！<hpage>那就请女士准备好机器吧，我会很快带着钢棘归来。我已经等不及要重获自由了。</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_DESK_NAME">桌子</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_ACCEPT"><hpage>我会找到油的，针匠。我的织针在这残酷的国度中已历经许多，想必还有更多的战斗在等待着我。我会珍视您今后打磨织针的精湛技艺的。<page>我许下的这愿望确实危险，希望您不要为我这份匠心而丢了性命。</entry>
<entry name="BELLHERMIT_CURSED_REPEAT">如果非要治这寄生物，就去找被钟心镇放逐的雅纳碧。听说她被赶到了灰沼的高处。</entry>
<entry name="BELLHERMIT_REPEAT">懒得跟奴隶废话，滚吧。</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_FIXER_RETRY"><page=T>更多的物资，给下面洞穴里那些可怜虫。<page=S>快、快点送去吧，邮差小姐！能帮大忙呢！</entry>
<entry name="GREETER_TWISTED_BUD_HINT">姊妹！您身上有东西在哭！是灰色扭曲之物发出的哀鸣。<hpage>你是说那个畸芽？它确实神秘。我在沼泽深处循着它的哀鸣一路搜索，发现它就躺在那里……仿佛在等待着什么。<hpage>然而你还没见到实体就知道它的样子，难道你认识这个东西？……或是之前听过这种哭声？<page>啊，没错！虽然不是您拿的这个，但很久以前偶尔有旅者带过类似的东西，尽是些怪家伙。他们管那些东西叫祭品，向着壳木林的深处进发。<page>那之后我再没见过那种芽，也再没遇见过带着芽的那些虫……<page>如果您要去寻找它们的踪迹，我只能祝您平安归来。隔了这么久又听到了这种悲哭声，这可实在不是什么好兆头。</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_MEET">什么？什么，怎么了？你是谁？带了什么过来？到底想干什么？<hpage>我只是个旅者，希望你没怎么受到镇子的那个诅咒陷阱的影响。<page>哼！外面虫子被缠上不关我的事。他们没有我独到的眼光，更不懂得尊重历史！<page>不过你看起来挺能干，而且挺机灵的。要是你找到什么精美的老物件，或者是什么有历史价值的东西，就带来这里吧，我收。</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_COMPLETED">好了！针匠该干活了！纺络许久未见的锋芒该再现了！</entry>
<entry name="BELLHERMIT_SAVED_1_ALT">呼，上面那群可怜虫的吵闹声又回来了。看来丝线已经被切断了。<page>你……是你干的吧！别不承认！<hpage>我有什么不好承认的，先生？是我击败了镇子上方的怪物，敲响了被灵丝封印的古钟。你不高兴吗？<page>不高兴！只要我还活着我就不高兴！只有死了的虫子才会满意。<page>你这奴隶，你这瘟神……快滚。</entry>
<entry name="GREETER_TALK1_ACT3">居民！您真是奇迹般的存在，外面如此黑暗危险，您不仅敢只身闯荡，还能安然无恙地回来。<hpage>我是回来给你们希望的，帕沃。我已经找到平息混乱的方法，并正为此全力以赴。<hpage>虽然希望渺茫，但只要你们能继续坚守，并且我的努力有成效的话，纺络或许还有未来。</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_GRAMAPHONE_DESC">圣堡曾打造过一些精妙的机械，其中数这件是最最杰出的！据说是某个藏在高处的诡异爬行家伙寄来的，现在只卖给您！</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_EMPTY">收藏这些来自过去的古董是我的毕生追求。要是你找到什么精美的老物件，或者是什么有历史价值的东西，就带来这里吧，我收。</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_NOTACCEPTED"><hpage>我帮不了忙，现在不行。我自己的任务过于紧迫，很难考虑别的事情。<hpage>如果有其他神志清醒且还有余力的朝圣者路过，或许他们会帮忙。<page=T>那我们就在这祈祷他们快来！救星小姐，我们仍然非常感谢您！</entry>
<entry name="BELLHERMIT_SAVED_1">呼，上面那群可怜虫的吵闹声又回来了。看来丝线已经被切断了。<page>你……是你干的吧！别不承认！<hpage>我有什么不好承认的，先生？是我切断了丝线，击败了镇子上方的怪物。你不高兴吗？<page>不高兴！只要我还活着我就不高兴！只有死了的虫子才会满意。<page>你这奴隶，你这瘟神……快滚。</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_FLEATOPIA"><page=T>听说跳蚤们在纺络上面建了窝！找我们要货！<page=T>跳蚤们虽是机灵的搜刮者，但也非、非常需要我们的送货服务。帮他们送货吧，邮差小姐！和跳蚤交朋友准没、没错！</entry>
<entry name="SHOPKEEP_MEET_ALT"><hpage>日安，店主。我本来想买些东西，但看起来你的货架有点空。<page>咳！本来最近的日子就不好过，现在我的送货员又跑丢了。<page>不过别担心！我还有点小玩意！还有，如果送货员平安归来，咱们还能再好好做几笔生意。</entry>
<entry name="DOCTOR_LIFEBLOOD_STATE_REPEAT">啧啧！别烦我！伟大的雅纳碧只治病人，不治那些靠病捞好处的家伙！得了好处就偷着乐吧，别来烦我！<hpage>好吧，女士。不浪费您的时间了。</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_FINISHED">好了！完成了，勇敢的战士。经我利爪打磨，您这柄奇针现在已经寒光闪闪，削铁如泥！<hpage>有劳了，针匠。十分感谢。</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_MEET_ACT3"><page=T>邮差小姐！这儿太可怕了！洞窟震、震得像在惨叫！<page=T>您看钟心镇里这些可怜的新朋友，全都挤成一团，心都快被吓得跳出来了。<page=S>但您、您是来帮忙的对吧？现在最需要送货了！情况越危急，送货越要紧！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BROKEN"><page=T>货毁、毁了！全丢了！<page=T>别灰、灰心！纺络现在处处凶、凶险，能送到才是稀罕事！<page=S>要再试一次吗？那么多虫等着货救、救命呢！</entry>
<entry name="BELLHERMIT_SAVED_2">那些缩在亮堂钟居里的怂包，哼。他们宣称自己有共同的使命，要为向上爬圣堡的朝圣者们提供服务。<page>哇，这职责可太重要了，好值得夸奖哦！<page>自己骗自己罢了。他们和老一辈一样，不过是没胆子往上爬的懦夫。这镇子就是懒散惯出来的。</entry>
<entry name="SHOPKEEP_MEET_ACCEPTEDWISH"><hpage>他要是这么做的话，就很明智了。我如果在路上遇见他，一定会把他送回来。</entry>
<entry name="PINSMITH_BELLTOWN_MEET_OFFER">利爪在上！能这么镇定自若地站在普林尼的钟居门口，您就是我们的大救星？<hpage>先生，您怎么知道我插手了镇子的事？<page>看您的针刃啊，勇士！但凡有点眼力的针匠都能从针尖看到杀戮的痕迹。<page>那邪咒相当凶恶，寻常虫和寻常针可破不了。但您这把利刃……<page>握感完美，做工精良！肯定是您救了我们，对不对？<hpage>眼力不错，针匠。您能得救真是件幸事。现在拯救镇子的这把针刃也该交给您照料了。<page>好嘞！虽然我现在手上活计不少，但您的英勇事迹值得我立刻护理这件独特的武器！先让我看看针刃，如何？</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_POSTWINDOW">继续！多找点古董给我！古书、印章、雕塑神像什么的！让我们把全世界的历史都收集起来，藏在这里，妥帖又安全！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_REPEAT"><page=S>还有好多货要送呢！等您有空了一定帮帮忙！</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_UPGRADED">成啦！纺络的奇迹！瞧您这精美长针上闪烁的寒光。唉！当年这里的针刃都曾如此闪耀，我们竟已失去这么多……<hpage>针匠果然手艺非凡。我已经许久未见我的织针焕发出这般神采，都快忘记它本是精工匠造的利刃了。<page>哎呀呀！没错！您这针刃底子绝佳，还能再锋利些！<page>要是您在这漫长旅途中再觅得秘油，就快来找我！谁知道我们将会把这针磨出怎样的锋芒！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_NOTACCEPTED_REPEAT"><hpage>眼下我实在帮不了忙，送货员们，我自己的任务太紧迫了。<page=T>那祝您早日完成目标！只是如果货送不到，大伙可要遭、遭殃咯！</entry>
<entry name="PINSMITH_BELLTOWN_POST_SAVED"><hpage>能见您平安归来真是万幸，针匠。从深林墓穴到此地的路上到处都是危险，我确实有些担心您的安危。<page>勇敢的战士，我的英雄！回家路上确实惊险万分，但我现在安全了！在这愈发黑暗的世道能再见到您同样令我欣慰！<page>在这种危难时刻，针匠的职责再清晰不过——打磨、淬锋、精炼，让您的针刃锋利到足以刺破这蔓延的黑暗！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_DUSTPENSSLAVE"><page=S>我们收到这单请求好多次了，一直在要噬丝虫女王的卵！是住蟑螂笼那块的黏糊大块头下的单，看来特别想要！<hpage>我见过那家伙，胆怯又谄媚。不过，饲养噬丝虫对我也有好处。<hpage>交付虫后要能提高产量，也算是双赢了。<page=S>邮差小姐，你和那黏糊怪都喜欢这、这么恶心的东西？真搞不懂……</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_FIRST_MEET_ACT3"><page=T>救星小姐！本以为我们兄弟团聚就安全了，但这里也出事了！洞窟震个不停，像在惨叫！<page=T>您看钟心镇里这些可怜的新朋友，全都挤成一团，心都快被吓得跳出来了。<page=S>但您、您是来帮忙的对、对吧？现在最需要送货了！可我们这个样子……实在不敢离开钟心镇了，只敢守在这儿。<page=T>但我们想了个好、好办法！那些厉害的虫，比如您，也许会帮忙？然后我们给点给得起的小报酬？<page=S>我们已经得救了，现在洞窟危在旦夕，送货是救命的事！该您出马了，邮差小姐！</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_MEET_ALT">什么？什么，怎么了？你是谁？带了什么过来？到底想干什么？<hpage>我只是个旅者。不过我能问问你在这忙什么吗？<page>忙什么？忙着挖掘历史！那些逝去岁月的声音，能通过遗留下来的古董与我交流。<page>外面，都是些无聊的朝圣者和钟里的平庸之辈……他们没有我独到的眼光，更不懂得尊重历史！<page>不过你看起来挺能干，而且挺机灵的。要是你找到什么精美的老物件，或者是什么有历史价值的东西，就带来这里吧，我收。</entry>
<entry name="GREETER_HOUSE_MID_TALK">您对钟心镇的帮助有目共睹，旅者小姐。<page>这世道下，能实现祈愿已是奇迹，更何况还是外乡客来帮忙！真是闻所未闻！<hpage>我已经看到了纺络遍地疮痍的惨状，帕沃。我也承认，实现祈愿对改变现状效果甚微，但总会有虫能从中得到些许慰藉。<hpage>助虫为乐……我几乎都忘了，这份温暖的悸动……</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_NO_RELICS">这是我的毕生追求——收藏这些来自过去的古董。感兴趣的话要不要看看我的收藏？！来！快来看看！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_BONETOWNFIXER_RETRY"><page=T>送到朝圣之旅的起点——骸骨营地的货物，希望这趟一路顺利！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_INPROGRESS_2"><page=S>邮差小姐，拿、拿了货物，就快、快些出发吧！</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_REPEAT">赶紧去！走灰沼上方的那些路，就在那堆乱糟糟的铁笼子那里。<page>那两只虫子，班金和克鲁尔，他们绝对能找到我要的东西。我要一整捆坚硬的钢棘！</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_4_POST">瞧这针刃！利爪在上啊！完成了！这苍白皎洁的锋芒，简直超乎我这位针匠的想象。<page>太好了！您不仅实现了我这位针匠的祈愿，还让这针变成了不逊于昔日针匠大师的作品！<page>纵使纺络被死亡阴霾笼罩，您的针刃依旧闪耀夺目！</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_DECLINE">干嘛？为什么不给我？你留着能有什么用？！</entry>
<entry name="GREETER_REPEAT_ACT3"><hpage>保重，帕沃。把这些可怜虫聚拢起来，别让他们陷入绝望。<page>没有虫会被赶出这里，亲爱的居民！这里永远欢迎任何幸存的虫。<page>末日将至，能聚在一起已值得庆幸。</entry>
<entry name="PINSMITH_SAVED_REPEAT"><hpage>回程中保持警惕，针匠。如果你在路上遇到其他虫子，我建议是躲得越远越好。</entry>
<entry name="DOCTOR_SLAP_POST">嗷！啧啧！这老天爷又针对我！<page>但这痛苦……对我雅纳碧而言没有任何影响！<page>没有什么能够阻挡我雅纳碧的伟大工作！挡也挡不久！什么都阻止不了我！</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_PAINT_NAME">钟漆</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_FIXER"><page=S>这、这是新目的地！这批物资要得急！<page=T>送给骸骨营地的幸、幸存者，他们虫数稀少，但还有活着的！<page=T>他们肯定又饥饿又都是伤，真是群可怜虫。</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_GOURMAND"><page=T>准备好啦，邮差小姐！新鲜的送货员特制熏肉，仅此一家！<page=T>不过您得知道，虽然熏肉味道香浓，滋味肥美，但不耐储存！要是不赶紧送到，很、很快就会变质！<hpage>既然如此，我会尽快前往圣堡。我不想看到你们的努力和本就不多的补给浪费掉。</entry>
<entry name="FISHER_DLG_03">最近这段时间壳木林里越来越危险了。但我生来就是捕手，打骨子里热爱捕鱼。什么都改变不了这点。</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_MULTIBIND">我可很少会卖这么有趣的东西！据说它能提升虫子自愈能力。虽然我自己没怎么感觉到它的影响，但我确实比大多数虫都要健康。</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_GOT">真不错……这才配得上我的收藏。看看！看我拿到什么了！</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_DECLINED">唉，这是您的选择，勇士。如果将来您改主意了，普林尼随时在此提供服务。</entry>
<entry name="GREETER_CURSED">我可怜的朋友！帕沃一眼就看出来您很虚弱。但请别担心！朝圣者们都可以待在钟心镇疗养至康复再出发！<hpage>帕沃，你的好意我心领了，但恐怕这病不是靠静养就可以治愈的。是异物寄生在了我的体内，仅靠蛮力根本无法驱除。<hpage>你知道哪里能找到帮手吗？愈疗师，或者医生？<page>医生？以前镇上确实有位医生……但她是个可怕的魔鬼！她的治疗手段可怕至极！为了钟心镇的荣誉，我们一致投票将她驱逐了！<page>我不知道她嗡地飞去了哪里，而且我宁愿她就这么不见了！但您还是想找她的话……可以问问住在钟道下的老隐士。<page>我知道……那老隐士虽然疯疯癫癫，但他知道不少东西。也许他能告诉您那可憎医生的下落。</entry>
<entry name="GREETER_HOUSE_FULL_REPEAT">旅者小姐，有您相助真是钟心镇之幸！这里随时欢迎您和您的锋针！</entry>
<entry name="GREETER_TALK_1"><hpage>帕沃，你还记得被邪丝困住时发生什么了吗？<page>哦，啊……很难回忆……甚至光想想都很不安。全是不属于自己的悲伤记忆，我的思绪仿佛被扼杀在里面了。<page>如果自己能主动选择，去连接更伟大的存在，那这诅咒或许能称得上是神迹。现在回想起来，我只觉得恐怖。</entry>
<entry name="SPINNER_INTRO">哦！哦哦哦！他们将归附……缠绕在您的丝线中……献予您的苏醒之礼，一个被编织起的、只为侍奉您的世界……<hpage>怪物，你的爪子操纵着邪丝，但你却并非其源头。你和这场灾祸到底有什么关系？</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_FIRSTDELIVERY"><page=T>等下，邮差小姐！在送货之前你一定要知道，所有货物必须轻拿、轻放！<page=S>不能磕！不能晃！不能坐奇奇怪怪的交通工具！只能用腿、爪和翅膀送，这样才能把货物平安送到目的地！<page=S>邮差小姐，要像爱护自己的壳一样爱、爱护货物！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_FLEATOPIA_RETRY"><page=T>给聪明跳蚤们的新、新鲜货。我们都打包好了，邮差小姐。送过去说不定还能交到新朋友？对、对吧？</entry>
<entry name="DOCTOR_CLOSED">啧啧！又是谁来骚扰我？！伟大的雅纳碧需要安静！去去去！</entry>
<entry name="DOCTOR_CLOSED_CURSED"><hpage>我病了，女士，我急需您的帮助。一个邪恶的寄生物扎根在了我的体内，它不仅在汲取我的力量，还试图操控我的身体。</entry>
<entry name="DOCTOR_CONVO_1">那群蠢货！这就是雅纳碧创造的奇迹！被我的天才机器治好的病虫！<page>死几只虫就举爪抗议！他们狭隘的脑袋里难道容不下一点进步的空间吗？！</entry>
<entry name="FISHER_DLG_02">虽说钟心镇风光不再了，但仍能为攀登的朝圣者提供些慰藉。</entry>
<entry name="GREETER_MEET_ACT3"><page>亲爱的居民！尽管黑暗笼罩在我们所有虫身边，但您的平安归来仍像萤火般闪耀！<hpage>这么多朝圣者聚集在这里……没想到能有这么多虫幸存下来。从钟外的废墟来看，我以为情况会更糟。<page>确实！情况本应更糟！多亏了您那位高大的战士朋友，那挥舞着闪亮战环的勇士。她选择了驻扎在这，我们的小镇何其幸运。<page>那位勇敢的虫正独自守护着我们的城镇，以及逃难至此的朝圣者。<page>多亏了她的奋战，我们的安全才有了保障。至于她还能坚持多久……我不敢去想。</entry>
<entry name="COURIER_SHORT_QUEST_AVAILABLE">我哥哥皮尔还在外面送、送货，他肯定还在帮、帮别的虫把好、好东西送到各处！我只希望他平、平安，但他已经去了很久了，太久了！<page>我在祈愿墙上许、许了愿，希望他可以平安回来，还有钟心镇也永远平安。<hpage>我会去看看祈愿墙的，蒂普。如果顺路，我或许能找到他。</entry>
<entry name="SHOPKEEP_MEET_EXPANDED_ALT"><hpage>日安，店主。钟心镇外面大家都过得很艰难，你店里倒还能打理得井井有条。<page>唉，我们也吃过苦头的！往日热闹的钟心镇，如今只剩几只虫啦。<page>但老芙蕾时来运转！哈哈！镇子外总算能暂时消停会儿，我的送货员也带着新鲜货回来了。<page>不管是朝圣者还是旅者，走遍这片荒地也找不着比我家更好的店！</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_SPA_NAME">私人温泉</entry>
<entry name="SHOPKEEP_SAVED_COURIER_1"><hpage>日安，店主。货架充实了不少，看来送货员平安归来了。<page>是咯，那小厚脸皮终于把货带到了。<page>这小家伙吓得够呛，我几乎都不忍心扣他工钱了。<page>不过现在店里东西都齐了！瞧瞧这些新货！</entry>
<entry name="SPINNER_INTRO_2">哦哦哦！她来了！稀世子嗣！沃姆与编织者的结晶！<page>逃亡者的后代，终于归乡……<page>多么完美的躯体、灵丝与利爪……母亲啊……让我将她的全部献予您！</entry>
<entry name="SHOPKEEP_FURNISHING">您真有眼光！稍等我们一下，马上就给您装进钟居。</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_CYLINDER">啊！你拿着的那件古董！圣堡神圣书库的音筒！这可是大发现。你会给我的，对吧？<hpage>我不会给你，寻宝者。这里面的知识需要特殊设备才能听取，而你没有。<hpage>如果交给你，其中封存的秘密我们就永远无法得知了。<page>嘁……不肯向我吐露秘密的古董，我也不想要！找到什么值得我收的之前，别来烦我！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BROKEN_SHORT"><page=T>货全毁、毁了？要再试一次吗，邮差小姐？大家可全指、指望您啦！</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_CANCOMPLETE_REOFFER">旅者！您真的带秘油来了！愿意让我为您的织针施展奇迹吗？</entry>
<entry name="GREETER_MEET_ALT">欢迎欢迎，疲惫的朝圣者！钟心镇虽不复往昔，但仍是攀登圣堡前最后一处温馨的驿站。<page>而我，友善的帕沃，专为您这样虔诚的旅者献上最热忱的欢迎！<page>现在，希望您能好好感受圣途前最后的余温，哪怕仅有片刻！这里有货可购，有乐可享！<page>即便衰微，钟心镇仍是这病土中最温馨的歇脚处！</entry>
<entry name="GREETER_CURSED_ACT_3">我可怜的朋友！帕沃一眼就看出来您很虚弱。难道连您也无法阻挡黑咒的侵蚀？<hpage>这病症源自别处，帕沃。是异物寄生在了我的体内，仅靠蛮力根本无法驱除。<hpage>你知道哪里能找到帮手吗？愈疗师，或者医生？<page>医生？以前镇上确实有位医生……但她是个可怕的魔鬼！她的治疗手段可怕至极！为了钟心镇的荣誉，我们一致投票将她驱逐了！<page>我不知道她嗡地飞去了哪里，但钟心镇外的世界危机四伏。如果您执意求医，我想她应该飞得不远……</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_DECLINE">哎呀呀，不行？保命要紧，理解理解。</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_PILGRIMSREST_RETRY"><page=T>这是给远野驿站的补给。我们年轻时胆子大，也经常送那里的货。</entry>
<entry name="COURIER_SHORT_REPEAT">镇子暂时安全了，但我还担心别的地方，其他地方的虫不需要货、货物吗？<page>我们送货员兄弟俩，我和皮尔，帮过不少虫。尤其现在这么危、危险的情况下。</entry>
<entry name="SHOPKEEP_TAKEN_COURIER_1">我看见了！您接了我的祈愿？要去找我那跑丢的送货员？<hpage>我本就需要远行，店主。我如果在路上遇见他，一定会把他送回来。<page>那可多谢了！如今肯为帮助同伴闯进荒野的虫可太难找了！</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_SPOOL_SEGMENT_DESC">虽然只是个没有灵丝的线轴，却出奇地沉重。您觉得会不会是古编织者留下的礼物？</entry>
<entry name="GREETER_CURSED_REPEAT">如果您执意要寻找那可憎的医生，可以问问镇子下方的老隐士。他对这世界的了解，可比他嘴上说得要多多了……</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_3_POST">哎呀呀！成啦！能再次着手加工如此精钢，真是奇迹。纺络还剩几根针刃能有此锋芒！<page>您得告诉我，旅者，如此无与伦比的武器是从哪来的？<hpage>这是我家乡一个贵族部落的赠礼，他们以锻钢之术闻名，可成品却鲜少能在他们的蜂巢外见到。<hpage>如今那个部落早已覆灭，他们的锻造秘技也随之消逝。<page>哎呀！竟然还是件孤品！我这卑微的针匠竟能照料此针，真是莫大的荣幸！</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_GRAMAPHONE_NAME">留声机</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_SONGCLAVE_RETRY"><page=T>给高处朝圣者的货！敢待在大、大圣堡的虫，都是勇士。<page=S>都是要紧物资，邮差小姐务必平、平安送到！</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_FIX_DECLINE">啧啧啧啧！你在犹豫！但你对剥离机的恐惧只不过来自你的无知，使点劲克服一下。我再给你点时间，好好想想！</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_REOFFER">伟大的雅纳碧能治你体内的“根须”。但要撬开你的硬壳，就必须升级我这强大的剥离机！</entry>
<entry name="SHOPKEEP_GENERIC">又来啦！忙起来前不先挑点特别的？</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_MENTION_GOURMAND"><hpage>我需要熏肉送给圣堡那位老虫子，能帮忙准备吗？<page=T>上、上头的虫子？晓得咱们最好吃的东西？他们懂得品尝的话，随时都能准备！邮差小姐只要和我们说一声就行。</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_DESK_DESC">一张结实桌子可是钟居的核心！你可以在桌上整理思路或者清点藏品。</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_FIX_REOFFER">折磨你的这些“根须”……虽然我不完全了解，但无所谓！<page>只要是壳子里有要去除的脏东西，就用伟大雅纳碧的剥离机！它是你的唯一希望了，啧啧！</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_DECLINE">你想让我帮你治，自己却不想出一点力？那就走开！继续受罪去吧，别来烦我，啧啧！</entry>
<entry name="SHOPKEEP_GENERIC_ACT3">好邻居！虽然这世道动荡混乱，但只要我这甲壳不碎，铺子就照开不误！</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_COMPLETE_REFUSE">啊？您要自己留着秘油吗？您为何不让针匠工作？整个纺络只剩我会用这圣物了！</entry>
<entry name="GREETER_CURSED_REPEAT_ACT_3">快去找那个可憎的医师，亲爱的居民！她嗡地飞走了，不知道去了哪儿，但钟心镇之外的世界危机四伏。<page>如果您执意求医，我想她应该飞得不远……</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_REMEET_ACT3">什么情况？又怎么了？这么吵是怎么回事？<hpage>日安，女士，是我。如果你被外面的灾变打扰到了，恐怕我负有一定的责任。<page>有责任？呸！后来者只会按他们的看法来划分责任。<page>而眼下，唯一重要的只有我的收藏！我必须保护好它们！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_MASKMAKER"><page=S>危险运单！有死亡的风险，而且超级冷！把液状漆送给山上的老工匠，他非、非常需要！他帮了我们很多，现在轮到我们帮他了。<page=T>邮差小姐，这单很有挑、挑战性！漆晃、晃来晃去的，再专业的送货员都会头疼。<hpage>我见过这位工匠，他服务已久，很值得尊敬，我很乐意帮他的工作出一份力。</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_PILGRIMSREST"><page=S>给远野驿站的货，那个小驿站还在营业。<page=S>这趟旅途对您不算难吧，邮差小姐？我们觉得您是最适合完成它的了！</entry>
<entry name="GREETER_REPEAT">欢迎欢迎，诸位旅行者！请在此尽情舒展甲壳，养好精神！<page>这就是钟心镇，辉煌、璀璨，更重要的是万分安全！在踏上最后的攀登之旅前，不妨多留一会！</entry>
<entry name="DOCTOR_MAGGOT_REPEAT">一边待着去！啧啧！小伤小病自己治，别来烦我！伟大的雅纳碧现在可没空管你！<hpage>好吧，女士。不浪费您的时间了。</entry>
<entry name="SHOPKEEP_MEET_EXPANDED"><hpage>日安，店主。看来你已从丝灾中恢复。<page>啊哈！我可是只机灵虫。那怪丝从上面垂下来的时候，我立马缩进钟居关紧了门。<page>这儿的其他虫或许遭了殃，但我存货充足，饿不着。<hpage>未雨绸缪是好事，而且看来你的存货仍然充足。<page>那当然！就连我的送货员都平安回来了，新到的好货随您挑！</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_4_PRE_REOFFER">哎呀！您拿到秘油了，旅者！请允许我为这柄针刃带来前所未有的闪耀光泽！</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_ASK_PROMPT_PLURAL">交付古董？</entry>
<entry name="DOCTOR_CONVO_2">不过，等等！你壳里还挺特别的……伟大的雅纳碧剖开过数不清的病壳！都是灰扑扑的！你的完全不一样！<page>啧啧！我真好奇！我如此完美精确的感知都看不出来，你的壳里究竟有什么东西？！<page>能让我瞧瞧吗，实验体？快！让伟大的雅纳碧好好看看你藏了什么深邃黑暗的秘密！<hpage>我不想让我的甲壳再受罪了，医生。您的治疗虽然成功，也让我吃尽了苦头。我只希望我永远不再需要您的帮助。</entry>
<entry name="PINSMITH_FURTHER_REPEAT">要是您在这漫长旅途中再觅得秘油，就快来找我！谁知道我们能把这针磨出怎样的锋芒！</entry>
<entry name="DOCTOR_CLOSED_ACT3">哼！外面谁在吵？又震又吵的还没完没了。我的研究这时候正关键呢！啧啧！</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_ENDED">手术……成功了！藏在破钟脉里的那帮蠢材要是看到我离开了他们之后有了多大的成就，绝对会吓到抖成碎渣！<hpage>女士……不瞒您说，我几乎从未经历过这种考验……<hpage>但寄生物似乎……松开了。我身体内剩下的那部分，无论是什么，现在平静下来了，我可以把这力量据为己有。<hpage>这应该算是一个比较好的结果了。<page>当然，当然！是伟大的雅纳碧治好了你！快去各大洞穴宣传宣传，去回旋高塔顶上喊出来！<page>确保你的声音传进这片愚昧之地上那些自诩“文明”聚落的耳朵里！</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_POSTWINDOW_COMPLETE_REPEAT">对过去的伟大收藏，不是吗？要是能把所有历史都屯在这里就好了！</entry>
<entry name="SHOPKEEP_MEET_ACT3">欢迎回来，好邻居！虽然这世道动荡混乱，末日威胁迫在眉睫，但只要我这甲壳不碎，铺子就照开不误！</entry>
<entry name="DOCTOR_CURSE_FIX_ACCEPT">对……对！啧啧！终于有实验体配得上我伟大的剥离机了！我那美丽又饱受非议的机器！来这边，啧啧……</entry>
<entry name="PINSMITH_BELLTOWN_MEET_OFFER_ALT">利爪在上！能这么镇定自若地站在普林尼的钟居门口，这位勇士是谁！<hpage>只是路过的旅者而已，不过我的针刃需要照料。<page>您的针刃！好说好说！任何技艺精湛的针匠都看得出这针刃上沾过多少虫命。<page>如果磨利此针能保护镇子，那这份荣耀值得我立刻护理这件独特的武器！能否让我看看？<hpage></entry>
<entry name="DOCTOR_CLOSED_QUEST">拿上钢棘再来敲门！伟大的雅纳碧时间宝贵，啧啧！没空分心！</entry>
<entry name="PINSMITH_SAVED_TALK">啊……要是失心的朝圣者将我打倒在她的坟墓旁，让我们相拥长眠在一起，直到世界崩毁的尽头……该有多浪漫……<page>但看来我的命运并非如此！可能我这卑微针匠就是得再多干几年才好。乱世会带来不少新活计，我早该想到的！</entry>
<entry name="BELLHERMIT_CURSED">你壳里……有东西在扭？奴隶套奴隶！让出自己的壳来培养更伟大的东西？<hpage>一种寄生物在我壳里扎了根，它在汲取我的能量，仅靠蛮力根本无法驱除……<page>哼，那就躺下来等死，我才不管呢。让那玩意替你活算了。<page>或者……嗤。去找被钟心镇放逐的雅纳碧，听说她被赶到了灰沼的高处。</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_POSTWINDOW_FIRST">继续！多找点古董给我！古书、印章、雕塑神像什么的！让我们把全世界的历史都收集起来，藏在这里，妥帖又安全！<hpage>如果我又找到了王国的古董，我会再来。在此之前，请多保重。</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_MASKMAKER_RETRY"><page=T>拿好，邮差小姐！新灌好的漆，送给山上的工匠。货物管够，您尽管送。<page=S>爬上那座雪山可是最艰难的一段旅程！感谢您愿意再次冒险！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_GOURMAND_RETRY"><page=T>邮差小姐，熏肉又准备好啦！你最好快点出发！要是放久了，我们的熏肉很快就会坏掉的。</entry>
<entry name="DOCTOR_CLOSED_REPEAT">说了走开！除非你带了值得我动手的实验体来，比如壳里长了脏东西的！啧啧！不然别来烦伟大的雅纳碧！</entry>
<entry name="COURIER_SHORT_MEET">救星小姐！多亏了您，还有您那根长、长针！我安全回来了，暴躁虫、虫婆婆也收到货啦！她看着很高兴呢！<page>我暂、暂时不出远门啦。外面全是发狂的野兽！连朝圣者们都变凶了，跟虫婆婆一个样子。<hpage>镇内目前还算安全。蒂普，你是个聪明的小家伙，知道该待在护墙里。</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_PAINT_DESC">你的钟居制作精良，坚固结实，就是外表看起来太旧了。要不要我们重新粉刷下？就刷一层保护漆，再加一点我们的审美！</entry>
<entry name="FISHER_DLG_MEET"><hpage>你似乎很忙，好心虫。你也是个猎手？<page>勉强算吧。我是这附近池塘的渔夫，而且是全镇最后一个渔夫！<page>钟心镇仅剩的居民急需新鲜的食物，所以我身上担子非常重。<page>好在壳木林池塘里的猎物还都很肥美，像我这样会用长针的总能带点收获回来。</entry>
<entry name="BELLHERMIT_SNARE_REPEAT">东西给你了，奴隶。不跟你废话了。<page>织你的网去吧。让这王国里躁动的灵魂燃个痛快。</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_3_PRE"><hpage>我又拿来秘油了，针匠。拿到它可不容易，但如果能磨利针刃，冒这些险也值得了。<page>还有秘油？您这好运何等荒谬！这如此稀少的未见之赐，都被您一只虫找到了！<page>那就把油给我吧，旅者，再来一些念珠当辛苦费如何？让我这位针匠再施展一次绝活，为您的针刃带来奇迹吧！</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_CRESTSOCKET_BELLHART">一件精致的物品，承载着珍贵的回忆。我记性很好，不过你应该用得上。</entry>
<entry name="DOCTOR_SLAP_INTRO">实验体，别装傻。啧啧！奉献自己，帮助伟大的雅纳碧学习！领悟！不然怎么拯救这不知感恩的荒凉世界？！<hpage>我拒绝过了。不管你要找什么，我身上没有，甲壳里也没有。</entry>
<entry name="GREETER_HOUSE_FULL_TALK"><page>旅者小姐！感谢您的无私奉献，钟心镇逐渐重现旧貌！屋舍纷纷重立，广场熠熠生辉！<hpage>镇上的变化我也看在眼里，很高兴我的援助也为重建尽了一份力。<page>正是！您的慷慨堪称楷模！现在所缺的只剩下……<page>居民！没有居民哪有镇子？岁月、贫瘠、丝咒……钟心镇灾厄不绝。如今只剩您见过的寥寥数虫。<page>因此，为了感谢您的无私援助，我们决定赠予您一份礼物——专属钟居！<page>钟居既是静思之所，也是安眠之榻。您的钟居位置高悬上方，与针匠大师为邻。<hpage>我没有在此定居的想法，但既然我一时半会无法离开，能有个落脚点也不错。<page>当然！当然！您的坚毅激励着镇上众虫！况且万一有新的灾祸，身旁有勇士相助总是好的！</entry>
<entry name="DOCTOR_REPEAT">实验体，如果你拒绝分享秘密，那就别来烦我了！啧啧！<page>还有好多工作等着伟大的雅纳碧去做！要继续想、继续学！<page>就算这个世界忘恩负义，我也要亲手拯救它！</entry>
<entry name="PINSMITH_SAVED_THANK_1">哎呀呀！您可真是救了可怜的普林尼一命！终于又能瞧见那柄亮闪闪的针刃起舞啦！</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_4_PRE"><hpage>再次有劳您了，针匠，我又找到了一瓶油。<page>这么多秘油！我都不觉得惊讶了！看来是时候了，见证这柄针刃加工完成！让它焕发出前所未有的闪耀光泽！<page>哎呀呀！还等什么？旅者，让我这就开始工作，好吗？</entry>
<entry name="PINSMITH_SAVED_THANK_2"><hpage>在这些路上徘徊十分凶险，针匠，尤其是现在，黑灾正让各处分崩离析。<hpage>最安全的去处还是钟心镇，和其他虫互相照应，或许还能重建家园。<page>是啊是啊！普林尼本不想抛下镇里的老友，但眼看世界即将终结，总得和我亲爱的梅拉托拉道个别。<page>不过该回去啦！如今镇上可比任何时候都需要针匠的精湛技艺！</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_POSTWINDOW_COMPLETE">好……真好！这才称得上是伟大的收藏！<page>这么多古董安全地堆在这儿！我算做了件大事！<hpage>如果你对现在的收藏满意，也应该算我一份功劳。<page>嘁！还想要我谢谢你？<page>就你交的那点东西，准你多看几眼我的收藏，就已经是足够的感激了！</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_BONETOWNFIXER"><page=S>对骸骨营地的虫来说，这补给可是常见物资。现在竟、竟然也成了难题。<page=T>那儿是朝圣者们的起点。为了帮他们做好朝圣前的准备，这些货会很有用的。</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_3_PRE_REOFFER">那就把油给我吧，旅者，再来一些念珠当辛苦费如何？让我这位针匠再施展一次绝活，为您的针刃带来奇迹吧！</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_TROPHYCAB_DESC">旅途中搜罗了不少精美的战利品？你正好需要这架子来展示它们！</entry>
<entry name="FISHER_DLG_04">小姐您只是路过这里，对吗？我本来想劝您别离镇子太远，不过看来您有足够的本事照顾好自己。</entry>
<entry name="FISHER_DLG_05">如果您是要经过池塘，那要当心其他渔夫，他们全被丝咒侵染了。<page>虽然他们大多意志薄弱，但手里的长针还是很锋利的。</entry>
<entry name="SHOPKEEP_HOUSE">哎呀呀！欢迎！我们的新居民！希望您的新家住得还算满意。<hpage>那座钟居造得很精致，女士。虽然我在这只是短暂停留，但能有个安心居住的地方，也是幸事。<page>不管您待多久，我可一直留着些好货给您添置家居呢。这些可不会随便卖给过路虫，我留着最好的东西专卖给钟心镇的好伙伴！</entry>
<entry name="GREETER_MEET">欢迎欢迎，疲惫的朝圣者！钟心镇虽不复往昔，但仍是攀登圣堡前最后一处温馨的驿站。<page>而我，友善的帕沃，专为您这样虔诚的旅者献上最热忱的欢迎！<hpage>看来镇子已经恢复生机了，我有点担心斩断丝咒后，镇里会只剩下遍地空壳。<page>呃……这个……大部分居民确实没挺过来……但沉溺于哀伤没有意义！我们将重建这里，发展镇子，继续迎接朝圣者！这是我们优秀钟心镇居民的天职。</entry>
<entry name="FISHER_DLG_01">小姐，您见过芙蕾了么？她那儿常备着些像您这种旅者用得上的好货。</entry>
<entry name="SHOPKEEP_PAINT_PRE">完美的选择！您的钟居马上就要变成全镇最好的一间了。我们立马开工！</entry>
<entry name="GREETER_FURNISHINGS">如果您觉得钟居有些空荡，可以去找芙蕾购置些家具。她收集各式各样精美家具的爱好可是出了名的。<page>虽然那些家具对过路的朝圣者没什么用，但对新居民来说正好能让钟居有家的感觉。</entry>
<entry name="COURIER_SHOP_BEGIN_SONGCLAVE"><page=S>听说上、上面的圣堡有安、安全的新据点！那里肯定缺物资！<page=T>那座圣堡，我们知道真相！根本没朝圣者说的那、那么好！就算有虫子敢定居，那里也危险！<page=S>他们什么都需要，食物、药品，还有护具！邮差小姐，请去送货吧！</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_COMPLETE_ACCEPT">开工！这是毕生难求的机会。旅者，您不知道您给这卑微的针匠带来了多大的幸福。让我们重拾这片土地上失落已久的锋芒……</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_ALREADY_GOT"><page>哎呀呀！是秘油！您竟然有这圣堡秘藏的圣物！我们针匠到了这个岁数也没几位能有幸重现它的神迹！<page>旅者，您想不想见识下纺络针匠的绝活，让您的针刃变得更加锋利？请把油给我，我们这就开始！</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_TROPHYCAB_NAME">纪念品架</entry>
<entry name="RELIC_DEALER_ASK_PROMPT">交付古董？</entry>
<entry name="PINSMITH_UPGRADE_REOFFER">哎呀呀！改主意了？我的手艺保证让您的针刃闪闪发亮！</entry>
<entry name="DOCTOR_MAGGOT"><hpage>女士，我生病了。灰沼外腐臭沼泽里的蛆虫正在我的外壳上蠕动。请您帮我清除它们。<page>蛆虫！就为这破玩意烦伟大的雅纳碧？我时间很宝贵！重症，我要治的是重症！惨不忍睹那种！啧啧！<page>找椅子、床，或者随便找个石头歇着去！睡一觉蛆虫就掉光了。</entry>
<entry name="SHOPKEEP_GENERIC_HOUSE">欢迎您，好邻居！出门前要不要买点什么特别的？</entry>
<entry name="SHOPKEEP_MEET"><hpage>日安，店主。看来你已从丝灾中恢复。<page>啊哈！我可是只机灵虫。那怪丝从上面垂下来的时候，我立马缩进钟居关紧了门。<page>这儿的其他虫或许遭了殃，但我存货充足，饿不着。<hpage>未雨绸缪是好事。不过……你这店里现在都没什么货。<page>咳，是。说实话，我没想到要等这么久，虫总要吃饭嘛……<page>等我家送货员回来就有新货了，那小子肯定绕着钟心镇躲灾呢。</entry>
<entry name="SHOP_ITEM_FURNISHING_LIGHTS_NAME">莹灯</entry>
<entry name="BELLHERMIT_ENSLAVED_1">又来烦我？再说一遍，滚！<hpage>我只想问你知不知道上面虫子的遭遇？他们都悬吊着，困在大片丝线之中。<page>嗤，迟早的事。纺络的虫子最后都会是这样的下场，他们就是早走一步而已。<page>当然，哦当然了，你不会觉得自己和他们的下场不一样吧？只要你那脆弱的心里充满了饥渴、恐惧和傲慢，迟早也会变成他们那样！<page>哼！滚吧。在纺络，相信自己能自由的都是蠢货。</entry>
<entry name="BELLHERMIT_ENSLAVED_2">你想解救他们？嗤，看你还挺残忍的。<page>丝线一断，他们又会痛苦，又会记起恐惧和渴求的滋味。<page>你可真替他们选了条好路啊！真是好大的能耐！</entry>
<entry name="PINSMITH_QUEST_CANCOMPLETE"><hpage>针匠，我找到磨针的秘油了。<page>天哪！真是奇迹！祈愿成真了！竟能窃取到这等天赐。到我们这年纪的针匠也没几位能摸到这等宝贝！</entry>
</entries>
