<entries>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_OFFER">哦嚯？你还在这里徘徊吗？或许，你也像我一样，迷上生质液散发出的美丽蓝光了？<page>那，务必加入我！正好需要一名新助手。我们将共同揭开这种奇妙物质的神秘面纱！</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_REFILL_ACCEPT">拿好，又给你重新装满了美妙的生质液！现在就可以注射了。快出发吧！</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST1_REOFFER">助手……你会帮忙的，对吧？花苞已经成熟……可以开始采集生质液了……</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST2_REFUSE">抛开恐惧……就像蜕壳时扔掉旧壳一样。把我需要的东西给我……</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST1_REPEAT">带纯净生质液来。它必须被测试……吸收。<page>把储液针管拉到底……深深扎进成熟花苞。把那珍贵的液态生命带回给我……助手。</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_ACCEPT">太好了！现在有两只虫子，探索的效率要猛增了！<page>听着！在我前任助手突然消失之前，他在下面的虫道里种了生质液花苞。<page>现在花苞应该快成熟了，得在成熟前提取浆液。<page>只要有合适的工具，采集工作就会很简单。我甚至可以把我自己的储液针管借给你用。<page>找到花苞后，只要把针管拉到底，把针头扎进花苞核心里。只要你操作正确，一下就能把浆液抽出来！<page>采集到样本之后就带回来。只要有合适的浆液，再在实验中正确操作一番，生质液就肯定能展现出更多神奇特性！</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST2_CANCOMPLETE">助手……这气味……啊哈……你身上有生质血……</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_REPEAT">尽管用吧，好好感受生质液给你带来的神奇效果。用完再来找我。<page>补满生质液需要你花点念珠，但你可以放心，这都是为了重要的研究做贡献！</entry>
<entry name="BS_SIT_REFILL_REFUSE">你现在还在怕生质液吗？啊……助手……敞开心扉接受无限可能吧……</entry>
<entry name="BS_SIT_REPEAT">助手……我们一起……进化。</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST1_ACCEPT">啊。对……助手。如此忠诚……拿着储液针管……找到下面的花苞。它们已经成熟了……<page>用力把针管拉到底……深深扎进去……提取纯净的生质液……<page>这副躯壳将成为你需要的样子……生质液会治愈一切。</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_QUEST_REPEAT">助手！怎么还在这磨蹭？我急需纯净生质液，要刚从花苞里提取的。<page>只要用我的储液针管对准成熟花苞一扎！就能把生质液直接吸上来！<page>好了，快去虫道帮我干活！还有什么比这更重要的？</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_OFFER_ZANGO"><hpage>我对你这里的设备很感兴趣，还有里面装的蓝色液体。是什么研究让你如此沉迷？<page>啊哈！你也对这神奇物质感兴趣！这是奇物中的奇物，是奇迹的实质化！<page>这是生质液！无与伦比的天然灵药！它能疗伤健体，说不定还能起死回生！<hpage>你叫它生质液？我以前在别处见过类似物质，或者说是特性极其相似的东西……<page>不可能！纺络那贫瘠的灰土地产不出这种宝贝，这是铁的事实！<page>最初是我的导师在王国边陲的盐水深处发现了它。我遵照她的指示将其带到这山洞，研究异地培育。<page>难道你也跟我一样，迷上生质液那美丽的蓝光了？那么你是否同意，协助我研究？</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_REOFFER">生质液是大自然的奇迹！而我正好急缺新助手，我们一起揭开它的秘密吧！</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_MEET_ZANGO">哦哟？新面孔！不是来捣乱的吧？我在这些弯弯绕绕的隧道里搞重大研究，可经不起分心！<page>你有没有见过我助手赞戈？那家伙是个懒虫，矮个子，一副邋遢样，看着就不靠谱。<hpage>在下方的黑暗洞穴里，我见过一具与你助手相似的尸体。他可能是遭遇不幸了。<page>啊哈！那个冒失鬼。那应该就是他了，那傻瓜根本就不是认真搞科研的料。<page>好了！我得赶紧开始回去工作了！我那助手就这么自顾自地死了，现在我手上的工作量多到两只虫子才忙得过来！<page>除非你对我宝贵的生质液还有什么兴趣，否则请不要来打扰我！</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_REFILL_REFUSE">哦？犹犹豫豫可学不到新知识！明白吗！生质液的美丽蓝光会让一切都豁然开朗！</entry>
<entry name="LIFEBLOOD_GLAND_MSG">生质液腺</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST2_OFFER">助手……为了进一步了解生质液的神奇之处……我知道我们必须做什么……<page>下面那些……吸收生质液进化的虫子……它们体内充满了生质血……<page>你得用储液针管去提取这些珍贵的浆液……只有仔细研究过那个……我们才能获得更高阶的知识……</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST1_COMPLETE_1"><hpage>我已经按你的要求取回了纯净生质液。但说实话，你现在这种状态，我有点犹豫要不要交给你。<hpage>考虑到你的研究方向……最终成果可能不太好。<page>纯净生质液？不……助手……别怀疑……它很贵重。完美。这是必要的……你做得很好。一如既往……</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST2_OFFER_PRE">这片土地很好地吸收了生质液……深入土壤，这里的生物也绽放得如此美丽……你看见了吗？<hpage>你的生质液对这里生物的影响太明显了，它们的身上都发生了很大变化。<hpage>这让我联想起以前见过的其他感染。我不禁思索其中的意味……或者根本没有相似之处，只是我在臆想。<page>助手，啊啊……你的好奇心越来越重了……我们都在寻求更深刻的理解……<page>或许……我们能以某种方式更深入地观察……？让我们一起想想……</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST1_REFUSE">啊……助手……贪婪是你最大的缺点。别这么死死藏着你的发现……</entry>
<entry name="BS_SIT_REPEAT_DONE">来吧……亲爱的助手……饮尽我的液态生命……</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_QUEST_COMPLETE_2">既然你已经证明了自己是个够格的助手，那送你个我自己发明的好工具——生质液瓶！<page>有了它，你可以将珍贵的生质液直接注入体内，几乎无痛！<hpage>你这工具看着确实能扎穿我的外壳，但我为什么要这么做？<page>因为注射生质液好处多多！它能使你免受伤害，而且感觉超棒！<page>我和助手到这里后一直在给当地动植物注射生质液，从未观察到过任何不良反应，因此可以断定该过程绝对安全。<page>尽管用吧，好好感受生质液给你带来的神奇效果。用完随时可以找我补充。<page>补满生质液需要你花点念珠，但你可以放心，这都是为了重要的研究做贡献！</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_QUEST_COMPLETE_1">啊，分量刚刚好！干得不错，我的助手！<page>有这纯净生质液，我可能终于能破解这种美妙物质的奥秘了！</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST2_REPEAT">拿上储液针管……到下面去找因生质液而进化的虫子……<page>全力把针管拉到底……深扎进去……提取生质血……</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST1_OFFER">助手……你会帮忙吧？花苞已经成熟……可以开始采集生质液了……</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST2_REOFFER">那些吸收生质液进化的虫子……它们的体内充满了生质血……<page>你得用储液针管去提取这些珍贵的样本……只有仔细研究过那个……我们才能获得更高阶的知识……</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST2_COMPLETE_1"><hpage>拿去，先生，虽然我不知道你能从中研究出什么。<page>要有信念，我的好助手……我现在终于明白了……真理只源自信念……对生质液的信念。<page>你收集的血……在发光……我看见了！辉煌的形态……辉煌的未来……在向我们招手……</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST1_DECLINE">你要拒绝吗，助手？你不能。花苞……收获……必须进行……为了源头，也为了你的救赎……</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST2_DECLINE">你在怕什么……？这必须完成……不然我们永远无法得知更深的真相……永远无法成为被需要的那个……</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_DECLINE">你竟然要拒绝？！还有这么多活要干，没助手进度简直慢得抓狂！</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST2_ACCEPT">啊。对……好助手。如此忠诚……拿上储液针管……去下面找因生质液进化的虫子……<page>用力把针管拉到底……深深扎进去……提取生质血。<page>有了它……我们就能更深入……了解更多……完全开悟……</entry>
<entry name="BS_SIT_MEET">噢噢……助手？是你吗？……你终于回来了，我的朋友？<hpage>先生，你现在的状态令我很不安。这种物质在你壳内滋生发芽，完全吞噬你只是时间问题。你需要救助吗？<page>不……不……助手……你搞错了。我们在变成，美妙的东西。生质液……伟大的研究……我们有了进展。<page>研究必须进行下去。很快……我将成为源头。</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_REFILL_OFFER">助手！你是来补充生质液的吗？</entry>
<entry name="LIFEBLOOD_REFILL_PROMPT">补满生质液？</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_MEET">哦哟？新面孔！不是来捣乱的吧？我在这些弯弯绕绕的隧道里搞重大研究，可经不起分心！<page>你不会刚好见过我助手赞戈吧？那家伙是个懒虫，矮个子，一副邋遢样，看着就不靠谱。<hpage>我没见过，先生。不过我对这些设备和里面蓝色液体有点好奇，是什么研究让你如此沉迷？<page>啊哈！你也对这神奇物质感兴趣！这是奇物中的奇物，是奇迹的实质化！<page>这是生质液！无与伦比的天然灵药！它能疗伤健体，说不定还能起死回生！<hpage>你叫它生质液？我曾在别处见过类似物质，或者说特性极其相似的东西……<page>绝无可能！纺络那贫瘠的灰土地产不出这种宝贝，这是铁的事实！<page>最初是我的导师在王国边陲的盐水深处发现了它。我遵照她的指示将其带到这山洞，研究异地培育。<page>好了！我要继续工作了！除非你对生质液感兴趣，或者碰见我那翘班的助手，否则请不要来打扰我！</entry>
<entry name="BS_SIT_REFILL_ACCEPT">就这样……还有。让液体渗入甲壳深处……别抗拒疼痛……</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST1_CANCOMPLETE">纯净生质液……你带来了。在你身上……我闻到了。</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST2_COMPLETE_2">吸收生质血……我们终将开悟……<page>给你的奖励是……拿走吧……我壳里的腺体……这是我给你的礼物。<page>我不需要了……它会给你……无限的生质液……<page>没错……生质液。纯净……美丽……生质液……</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_CANCOMPLETE">助手！进展如何？你为我提取到足够的生质液了吗？</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_ACCEPT_ZANGO">太好了！现在有两只虫子，探索的效率要猛增了！<page>听着！在我前任助手死在外面之前，他在下面的虫道里种了生质液花苞。<page>现在花苞应该快成熟了，得在成熟前提取浆液。<page>只要有合适的工具，采集工作就会很简单。我甚至可以把我自己的储液针管借给你用。<page>找到花苞后，只要把针管拉到底，把针头扎进花苞核心。只要你操作正确，一下就能把浆液抽出来！<page>采集到样本之后就带回来。只要有合适的浆液，再在实验中正确操作一番，生质液就肯定能展现出更多神奇特性！</entry>
<entry name="BLUE_SCIENTIST_REFUSE">你是着了生质液的迷吗，舍不得交出来？看来你跟赞戈那蠢货也差不了多少！<page>你这小脑袋参不透其中奥秘的！把针管给我，助手，不然我们永远无法揭示这种物质的奥秘！</entry>
<entry name="BS_SIT_REFILL_OFFER">啊……你一直在用生质液……很好。让我给你补满……</entry>
<entry name="BS_SIT_QUEST1_COMPLETE_2">现在，成果分享时间……拿着生质液瓶……扎进去。感受活力渗透你的躯壳……<page>如果还需要……如果生质液用完了……回来找我。这样你才能……活得长久……我忠诚的助手。</entry>
</entries>
