<entries>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_POST">痛快！总算遇到像样的对手了。<page>你的身手不错，这点毫无疑问。希望我的训练给了你一些启发。</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_MEET">无礼之徒！竟敢打断一位针姬的冥想！<page>再这样莽撞行事，小心被扎成筛子！<hpage>在这种荒凉的地方，居然还有心智健全的虫子活着，真是让我惊讶。你是精通此地针术的战士？<page>没错！一位针姬！你那根针虽然怪模怪样，但还挺适合你的。不过在纺络，刺针才是真正光荣的武器。<page>既然我现在醒了，要不要来练练手？想试试针姬的厉害吗？说不定我这老师傅还能教你两招？</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_TALK_ACT_3">好久没这么热血沸腾了！那些呆滞的朝圣者根本不配当陪练。<hpage>你的技艺令我惊叹，针姬。我走遍了整个王国，但深藏在各地的技艺，总能让我惊叹不已。<page>你身上也带着奇特的力量，拿针的。要是我们能在更太平的年代相遇，想想我们能从彼此身上学到多少东西！</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_ACCEPTED">有胆识，拿针的！让我们战个痛快！</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_PROMPT">与针姬训练？</entry>
<entry name="WORLD_EDGE"><hpage>这片沙原是纺络的边界。我被带至这片土地时，就是穿过了前方的这片洞窟。<hpage>纺络的顶端仍有某种存在渴求着我。如果此刻逃离，我将再次遭到追捕。<hpage>只有找到源头并将其斩杀，我才能获得自由。</entry>
<entry name="PINSTRESS_NPC_TALK_01">PINSTRESS_NPC_TALK_01</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_STAND_MEET">又回来了，拿针的？你要去的地方肯定比这片沙地更重要吧？<hpage>我不会久留，针姬。你的居所与技艺，在这片荒土中给我带来了难得的安全感。</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_QUEST_REPEAT">找到仆从……苍白者。将其归还……平息主人们的怒火，拯救我们。</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_MEET_RETURN">拿针的！在这些漆黑的震动之下，纺络的终局很快就会到来。<page>举针吧！至少让我们中的一个能死得像个真正的战士！</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_MEET">啊哈！拿针的！除了你还有谁敢这么粗暴地吵醒一名针姬！<page>我猜，你看到我的愿望了？想来帮我实现？<hpage>我知道你在渴求什么，针姬……一场死斗，你想战死，而非被沙土埋葬。<hpage>一定程度上……我可以满足你……但下面还有更大的挑战在等着我。<page>不管你打算做什么，恐怕都要做不成了。这漆黑的震动……纺络的终局已至。<page>所以别再废话了，好吗！直接开始吧？至少让我们中的一个能死得像个真正的战士！</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_REOFFER">上位者……主人派你来……回收梓的失联仆从？</entry>
<entry name="STEEL_SERVANT_END_1_ACT3">不，不……我的救世主被毁了！<page>你为什么要这么做？为什么这么残忍？为什么要我永世为奴？<hpage>你不该召唤那虚空的，虫子。纺络受其侵害已经几乎毁灭，再度召唤只会使情况更糟。<hpage>至少现在你还是得救了。是你的钢铁同伴祈愿，加上她惧怕主人的惩罚，我这才及时赶到。</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_DEFEATED_PRE">咳！你已经赢了，但你却不打算给我致命一击？<hpage>我可以与你比试，也是为了磨练自己，但我不会杀你……<hpage>尽管纺络震颤，但尚有转机。我会以行动来改变纺络的命运。<hpage>如果我成功了，那么幸存的世界会需要你这样的强者来守护。<page>你可真会鼓舞虫心！这下弄得我像个只想着寻死的蠢货，而你却在期待未来……<page>这下算你赢我两次了，拿针的。一次武力上，一次觉悟上……</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_ACCEPT"><hpage>若是情况允许，我会助你一臂之力。但这并非是为了你的主人们，而是出于我自己的意愿。<hpage>至于你的仆从，我曾遇到过其同类。但她卑劣狡诈，极善藏匿。<hpage>若你的仆从也是如此，那搜寻可能会很困难。你觉得该从何处开始寻找？<page>梓能感知他们的动向……知晓他们的停留处……苍白者，梓会在地图标记。<page>找到仆从……无论死活……皆有益……平息主人们的怒火……</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_MEET_ACT_3">无礼之徒！竟敢打断一位针姬的冥想！<page>再这样莽撞行事，小心被扎成筛子！<hpage>在这种荒凉的地方，居然还能有虫子活着，实在是让我惊讶。你是精通此地针术的战士？<page>没错！一位针姬！你那根针或许挺适合你，不过在纺络，刺针才是真正展现荣光的武器，至少过去是……真是越发觉得纺络时日无多了。<page>既然我醒了，时间又很紧迫，要不要来练练手？说不定我这老师傅还能给你露两手？</entry>
<entry name="PINSTRESS_NPC_REPEAT">PINSTRESS_NPC_REPEAT</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_SIT_TALK_REPEAT">走吧，拿针的！我尊重你和你的针刃，但别太得寸进尺了。</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_ICECORE_VISITED">你听说过吗，拿针的，据说这山脉的核心处藏着一份闪亮的秘密。<page>那里是一处奇观，一座遍布水晶的巨大洞窟——至少我过去的姐妹们是这么说的。<hpage>我去过那里了，针姬。那确实是一处奇观。我只希望那里不会消失得太快。<page>你果然去过了！你既是针术大师又是探索高手。你已经证实了自己的才华。<page>既然这里的事忙完了，你应该要回去忙你自己的事了吧？</entry>
<entry name="STEEL_SERVANT_END_2"><page>但先知完全不懂痛苦！小苏拉独自承受……坐视土地慢慢衰落，虫民受苦、死亡……但我们的躯壳却始终完好……<page>钢铁之心没有感觉……但我们被迫服侍，我们独自承受一切。为什么？<hpage>小虫子……会有其他虫了解这份痛苦的……或者类似的感受。<page>你要再次禁锢我吗？明知这种痛苦，还要用你的针刃逼迫我回到那里？<hpage>……我不会的。我会告知钢铁之子这里发生了什么，但不会强迫任何虫回去受苦。<page>那么……苏拉自由了？至少能逃亡？谢谢你的慈悲！我要动身了！逃得越快越远越好！</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_REPEAT">梓必须观察、记录……等待……她永远忠于其职位……恪守职责。</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_DEFEATED_REPEAT">真是场酣畅淋漓的战斗啊，朋友……现在你该去处理你的大事了。祝你成功。</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_OFFER">……上位者，相遇……梓苏醒……并非偶然……是主人们派你来？……回收失联仆从？</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_SIT_TALK_01"><hpage>针姬，你为什么选择住在风暴肆虐的洞窟里？肯定有更舒适的地方吧？<page>更舒适？更温暖？那样我只会变软弱！不这么做我要怎么保持清醒？<hpage>这么说你不是为了藏身而住在这里？那座圣堡似乎不欢迎自由者，也不欢迎那些选择离群的强者。<page>……哎。是，也有这个原因，尽管这点让我感到有些耻辱。<page>我们宏伟的圣堡从针姬的训练中收获了许多，而后那些虫子竟然用学到的东西反过来对付我们！<page>我们虽然技艺高超，但终究寡不敌众。<page>曾经备受尊崇的教团，如今只剩两只虫蜷缩在纺络被遗忘的角落。而我的另一位针姬姐妹，已经沉溺于更安逸的追求了。</entry>
<entry name="WORLD_EDGE_REPEAT"><hpage>我还不能离开。在斩杀其根源前，这个王国对我的渴望永远不会消退。</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_DECLINE">苍白者……你要拒绝？你未被主人们驯服、束缚？……你该明白……服从的重要性。<page>想想违抗者的下场……即便你是上位者……尤其是你这种上位者……<page>……压缩之苦……我们经历过……不想在其他虫身上看到。</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_DECLINED">啊，你的针还羞于见虫吗？真可惜。</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_STAND_REPEAT">我的耐心有限，拿针的。<page>我已经非常习惯独居了，一直应付你那奇怪的力量让我非常不安。</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_REOFFER">暂时不打算走吗，拿针的？<page>那要不要来练练手？想试试针姬的厉害吗？说不定我这老师傅还能给你露两手？</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_REOFFER">改主意了，拿针的？很好！我不会手下留情的，希望你也一样！</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_MEET">……虫……上位者……来寻找……梓被发现……她苏醒了。<hpage>你好，钢铁之子，我见过你的同类。你出现在此说明你的主人们早已将目光投向此地。<page>主人们……没错……梓观察……永远服从……<page>而你……混血者……苍白者……虫身者……古老……固执……独行……你也被注视着。</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_OFFER_NO_MAP">……上位者，相遇……梓苏醒……并非偶然……是主人们派你来？……回收失联仆从？<page>不……苍白者……须先有地图……梓才能标记其方位……仆从感知强烈的地方。</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_END_1"><hpage>梓，你的仆从已经离开了，活着，但是已经逃出了这里。<hpage>我选择放他们走，即使这样会无法实现你的祈愿。<page>祈愿？不……苍白者……梓清晰感知到了你们的相见……仪式……仆从已受玷污，触及黑暗。他们逃不过主人们的追猎……无论逃到多远。<hpage>或许对你的仆从来说这样更好？在奴役中腐朽还是逃向自由，他们做出了自己的选择，并以行动为证。<hpage>虽然他们的黑暗眷属已被除去，但或许他们还能凭运气或手段活下来。<page>希望！……苍白者……给背叛主人们的仆从？……你让梓有了想法，复杂的想法……<page>结果会不同……梓将独自观察……或许这是更好的方法？<page>梓会接受……祈祷主人们知晓梓仍忠诚……梓也希望……她的仆从能自由活着。</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_DEFEATED_POST">拿针的，我见识了你的武艺和力量……以及你的克制，你应该收下我们教团的徽章。<page>从没想到我们这个小团体还会有新成员加入，但你当之无愧。</entry>
<entry name="WORLD_EDGE_ACT3_REPEAT"><hpage>我不会逃走。我不能放任王国因我而崩塌。</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_REOFFER_NO_MAP">上位者……取得地图再来……地图是侍奉主人们……协助梓的必要之物。</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_DECLINE">啊……真遗憾。战死本是更好的结局，不是吗？<page>如果不能用刀剑决定命运，我们就只能任由这场新灾难摆布了。</entry>
<entry name="STEEL_SERVANT_RITUAL"><hpage>停止召唤，蠢虫子！<hpage>就算你渴求自由，你唤来的救赎者也只会带来死亡。</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_TALK">好久没这么热血沸腾了！那些呆滞的朝圣者根本不配当陪练。<hpage>你的技艺确实令我惊叹，针姬。这王国中暗藏的种种技艺总是出乎我的意料。<page>你自己也有带着奇特的力量，拿针的。远不止你愿意向我展示出来的这些。<page>我很好奇，你打算用这种力量做什么？</entry>
<entry name="STEEL_SERVANT_END_1">不。不。不……我的救世主被毁了！<page>你为什么要这么做？为什么这么残忍？为什么要我永世为奴？<hpage>你不该召唤那虚空的，虫子。绝不应该。很多虫子都试过了，但没有能掌控它的。<hpage>你希望从中获得力量，但也很快会发现那都是徒有其表。<hpage>你该庆幸我来得及时。你能保住性命，全是因为你那钢铁同伴的祈愿，以及她畏惧主人的惩罚。</entry>
<entry name="WORLD_EDGE_ACT3"><hpage>若我选择逃离，就是放任王国因我而崩塌。<hpage>只要一息尚存，我便绝不容许这样的结局。</entry>
<entry name="PINSTRESS_FINAL_ICECORE">你听说过吗，拿针的，据说这山脉的核心处藏着一份闪亮的秘密。<page>那里是一处奇观，一座遍布水晶的巨大洞窟——至少我过去的姐妹们是这么说的。<page>你如果想在这些高地逛逛，时间又充足的话，不妨去找找看？<page>当然，你得先找到入口，不过以你的身手，只要你愿意的话，钻进去应该不是问题。</entry>
<entry name="STEEL_SENTINEL_END_2"><page>这份小礼物送给你，苍白者……感谢你带来的复杂想法……这是来自故乡的长矛岩石……也是梓诞生的岩石。愿它助你在这片土地上前行。</entry>
<entry name="PINSTRESS_INTERIOR_GROUND_REPEAT">你可以走了，拿针的！像我这种造诣颇深的针姬需要深度冥想，更何况刚经历了一场这么尽兴的较量。<hpage>再会，针姬。愿你的尖芒永不褪色。</entry>
</entries>
