<entries>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_REPEAT">快走吧！我伟大的主人还要好好回味，而我也要构思新菜式了！</entry>
<entry name="COG_STATUE_ALL_TALK_B">心怀圣歌的朝圣者，升华吧。<page>将你至虔的自我献予圣心。</entry>
<entry name="LIBRARY_STATUE_SPEAK_1">……朝圣者！……抛弃渴求安逸与奖赏......妄念……唯有纯净……留存……无所求！<page>看啊……圣堡朴素的石头……无华......无饰。看吾等袍服......朴素，餐食之简陋。铭记……奢靡乃罪孽！<page>常当警醒……堕落朝圣者……敢放纵其卑劣之欲……未得惩戒……在吾等纯净之声中……其诱惑之罪……火焰般蔓延…...</entry>
<entry name="SONG_KNIGHT_OUTRO_2">收下，这是哨-哨-哨兵骑士团的信物。<page>以朋友的身份……我们就-就此别过。</entry>
<entry name="LIBRARIAN_NO_RELICS_FULL"><hpage>我想看看你的收藏，管理员。<page>可以，可以。真完美。管理员已见多识广。同行定会心生嫉妒……如果他们神智尚存的话。</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_ITEM_GIVE_MEAT">啊啊啊，这是什么？送货员的熏肉，还绑得紧紧的！瞧瞧这油脂，还在往下滴呢！</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_ITEM_GIVE_STEW">德鲁伊的苔莓浓汤，够稠，够味！倒入模具定型便是绝佳基底。</entry>
<entry name="SLAB_PRISONER_REMEET">啊……您又来弹奏曲子了，不过弹给我这种无用之虫听，怕是浪费了。<hpage>先生，我有个问题，如果会让你难受的话，就不必回答了。你犯了什么错或是罪过，才会被圣堡关在这里？<page>我犯下的罪行？一项重罪，给许多虫带来了重重苦难。但是提及一项罪行……与再犯无异。恕我不能再言。</entry>
<entry name="LIBRARIAN_RELIC_ASK_PROMPT">是否交出圣咏音筒？</entry>
<entry name="SONG_KNIGHT_OUTRO_1">你的意志纯粹……你的意图清-清-清晰……你未受丝咒侵蚀。<page>哨兵，失职。接受，你的裁-裁决。<hpage>这真的是失职吗，镀金者？你的本意是考验我，而你的确也这么做了。真正的守卫者应当如此。<hpage>这事就到这里，没必要分个生死。起来吧，我们以朋友的身份就此别过。</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_ROACHEGG">找一份腌淤秽蛆来。那道神圣佳肴曾经因为风味浓烈而褒贬不一。这可是卢戈利——因亵渎烹饪之道被放逐的大厨——的招牌菜。<page>传闻里提到过，大厨隐退之后回到圣堡之下的故乡了，在中部地区的一个潮湿洞穴里……</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_QUEST_COMPLETE_1"><hpage>先生，我已兑现承诺，所有食材皆已送达。想必现在可以开始烹制，并将油作为奖励交给我了？<page>油会给你的，你这小虫急什么！先学着有点耐心！菜肴必须烹制得尽善尽美，好到足以唤醒并取悦我的主人。<page>现在，且看我施展手艺！你将有幸见识一场色香味俱全的盛宴，足以让鼎盛时期的纺络为之倾倒！</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_MEET_ACT3">嗯？是你这只红得扎眼的小虫啊，我还以为上面有虫来解释这些震动和摇晃是怎么回事呢。<page>上面那帮渎职的家伙！我的主人必须免受这种惊扰，否则他的消化会出问题的！<hpage>消化不良只能算小事，先生。你该庆幸自己没有受伤。<page>跟运气可没什么关系，我只是比那些年轻的软脚仆从更硬朗罢了，唉，真是可悲的时代！</entry>
<entry name="LIBRARIAN_FIRST_RELIC_ASK_REPEAT">咔！我知道她藏着。她一直藏着呢，揣在披风里。管理员找了好久。给我！快给我！</entry>
<entry name="LIBRARIAN_MELODY_PLAY_POST">神圣旋律……纺络永恒之魂的具现……在这黑暗时代竟还能获此恩赐……<page>编织者后裔，我们的圣歌归你了，把它铭记于心，带出我们圣堡的城墙。这学识真的值得偷窃吗？<hpage>这值得。管理员，记住，你要继续为我效命。保管好这个音筒，连同我日后可能带来的其他东西。</entry>
<entry name="LIBRARY_STATUE_SPEAK_REPEAT">亲爱……朝圣者……黑暗笼罩时……这些箴言……指引你……<page>倾听吾声……化为己念！为纺络献身……为赐予我们一切的初代子嗣……为必将到来……救赎！</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_NECTAR">想要炖得香甜，你得找些陈年蜜露给我。那可是稀世佳酿，只有嗅觉敏锐的老饕才懂得欣赏。<page>这种陈酿还存在的概率微乎其微……唉！圣宴可不能少了这等醇香！</entry>
<entry name="LIBRARY_STATUE_WAKEUP">听好了！……朝圣者！……你已攀至……立于圣堡石阶……我等的永恒怀抱……须知……真正侍奉现在开始。<page>忘却……你疲惫的躯壳……摒弃……休憩之欲……纺络的指令……献出……最伟大的礼物！加入合唱……升……躯体……声……高歌！</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_COURIERMEAT">主菜要用到送货员的熏肉……那些轻快的送货员，曾经只隔两声钟鸣就能如约而至。<page>当初经常能看到送货员狼吞虎咽地吃着这零食，如今他们却连个虫影都没了！难道他们已经抛弃了自己的神圣职责？</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_REPEAT_ACT3">虽说主人忍耐力超群，但这接连不断的轰鸣与破裂声还是让我不禁担忧他的安危。<page>但不必害怕，我会一直守在他的身边，直至我这老朽的躯壳崩碎殆尽。</entry>
<entry name="BROOD_MOTHER_TINY_TALK">蛋蛋，蛋蛋，嘻嘻！我要吃多多，长得大大胖胖。然后我就要下好多蛋蛋！<page>他们给我带来好多食物，所以肯定想要好多蛋蛋。<page>只要他们对我好，要多少来有多少！嘻嘻！</entry>
<entry name="SONG_KNIGHT_INTRO_2"><hpage>我本以为是作为朋友、至少是盟友的身份回应你的召唤，可现在我们并肩站在此处，我已察觉到了你的意图。<hpage>你想对我兵刃相见。所以，我们是敌人了？ <page>守-守-守护圣堡与其中回响之音-音-音，是哨兵的永恒职责。<page>终结，是所有受低语灵丝蛊惑者的必-必-必然命运。<hpage>你觉得我已经受了苍白丝线的奴役？我还以为你会更敏锐些。我的灵丝和意志只属于我自己。<page>哨兵，不确定。你-你-你看起来已受侵蚀，却又纯净。遗憾，哨兵必须检-检-检验你的意志。</entry>
<entry name="WARD_PIT_KEYHOLE_INSPECT">中央带有锁孔的华丽锁具。</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_ITEM_GIVE_NECTAR">蜜露！想不到这种陈年精华仍存于世！不能亲自品尝这等陈酿真是悲剧。每一滴都得留给主人！</entry>
<entry name="LIBRARIAN_FIRST_RELIC_GOT">好！好！她交出来了……归我们了！<hpage>遗物已经交给你了。现在该你履行承诺了，帮我解读音筒中的信息。<page>蠢货！竟敢命令管理员。这般傲慢本该处死……但她却带着编织者后裔的气息。<hpage>看来你知晓我的血脉，学者。如果这里以我的血脉为尊，那我会命令你全力为我效劳。<page>呸！该死，该死！你们这些早该灭绝的坏种……还是死干净为好……<page>咯咔咔，但本虫受过训诫，它应该收起利爪，尽可能分享自己收集的一切知识。<page>唯有初代子嗣能让管理员低头。</entry>
<entry name="TROBBIO_BOSS_MEET">哦！眼神黯淡、四肢战栗的胆小鬼，你战战兢兢地登上了伟大舞台，被命运所选中！<page>抛弃恐惧，作为同伴加入我吧。纺络的火焰正在摇曳，但我们会使它再次熊熊燃烧！<page>让我们重振这座沉寂圣堡的雄风！唤醒这片昔日伟大土地的灵魂！</entry>
<entry name="LIBRARIAN_QUEST"><hpage>管理员，我在寻找书库中保管的旋律，那是开启上方通路的乐章之一。告诉我你所知的情报。<page>编织者坏种竟想染指圣歌？！天呐，我们幸存至今竟要目睹如此可怖的时代……让外族获得此物将是何等卑劣的亵渎……<page>唯有我们深居书库之底的主教贪婪地守着那旋律……这可是最高阶管理员独享的学识……<page>据说他发现了一个真相……就在那黑暗之中，某些蕴藏在旋律或词句的东西令他沉默不语……<hpage>管理员，我不惧真相。如果你的主教和那段旋律就在下方，我会把他们都找出来。</entry>
<entry name="LIBRARIAN_RELIC_GOT">好！公平交易，编织者后裔。管理员将以伟大的心灵汲取其中智慧。</entry>
<entry name="COG_STATUE_CONDUCTOR_TALK_B">歌咏不息，歌韵不绝。<page>为纺络之永恒，我等须引路。</entry>
<entry name="LIBRARIAN_RELIC_ASK">咔！她带了什么？更多需要管理员解读的圣物？我们圣堡的圣咏音筒？交出来！现在就给我！立刻！</entry>
<entry name="SONG_KNIGHT_INTRO_1"><hpage>我来了，镀金者。</entry>
<entry name="SONG_KNIGHT_MEET_2">圣堡，永恒。哨兵忠诚，永-永-永恒。<page>只要甲壳尚在运-运-运作，哨兵就会坚守职责。</entry>
<entry name="COG_STATUE_ALL_TALK_FIRST">永恒纺络的朝圣者啊，荣登终阶的稀世天选。聆听我等祈愿，实现我等祈愿。方可升华，得见朝圣终焉。</entry>
<entry name="LIBRARIAN_SIMPLE_MELODY">闯入者！你拿着主教圣歌！你找到了它，握着它，却还在磨蹭，像只小螨虫迷失在我们的书架间！<page>回下层聆听室去！圣音筒可以演奏了，圣歌终将在此黑暗时代重现！</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_QUEST_COMPLETE_2">色、香、味……俱全！纺络的绝世盛宴！<page>我伟大的主人，您为享受这完美佳肴等待已久！请入座，共飨盛宴！</entry>
<entry name="BROOD_MOTHER_TINY_MEET">好吃，真好吃……哦！你是来喂我的吗？<hpage>我只是路过，小家伙。你把这个地方当作家了吗？<page>我的家？是呀！又暖又舒服。只要我饿了，大个子们就会给我带吃的来！我现在饿了！</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_QUEST_REFUSE"><hpage>先生，我还有要事在身。也许你的主人可以将就一下，吃顿便饭？<page>放肆！我的主人理应得到他应享的盛宴，就算让我淋上油膏、爬上餐桌，也在所不惜！</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_CRUSTNUT">要为这样的餐点调味……一定得用硬壳果。以前，巨扉圣门外覆满珊瑚的洞顶上到处都是。<page>如今那片饱受风沙侵蚀的土地上，总该还生长着几颗吧？</entry>
<entry name="COG_STATUE_LIBRARIAN_TALK_B">歌咏不息，歌韵不绝。<page>为纺络之永恒，我等须教化。</entry>
<entry name="COG_STATUE_LIBRARIAN_TALK_A">我等欲闻典藏司铎之音，回荡宏伟书库。<page>他们守护历史、祷文与秘辛，跨越无尽纪元。</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_ITEM_GIVE_EGG">腌淤秽蛆！卢戈利的秘方终究是比厨师还命长啊！<hpage>并非如此，先生。这蛆虫是我从那厨师手中取得的。即便躯壳已被丝咒侵蚀，它仍在粗野地烹饪着。<page>厉害！竟然有如此虔诚的虫子，彻底丧失了心智却还能掌勺。圣堡当初不该这么草率地赶走这位天才。</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_QUEST_ACCEPTED"><hpage>我能为你找到任何想要的食材——当然是有偿的。你这里的油或许对我有些用处。<hpage>如果你答应将其作为报酬的话，你的主人说不定能如愿吃上大餐。<page>哼！卑劣的交易，根本配不上我这神圣的仆从……罢了，找回食材，苍白油就归你！</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_MEET">叮叮咣咣吵死了！请你稍微注意一点行吗？<page>还有你为什么穿着这红得扎眼的装扮？上面那些家伙肯定是把最不堪的仆从打发到这儿烦我来取乐了！<hpage>我不是仆从，先生，我倒算是圣堡请来的客人。展柜里这瓶油是你的吗？<page>当然不是我的，无礼的小东西！这宏伟的圣殿以及这里的一切美食都属于我至高无上的主人！<page>那是位伟大的大胃王！有史以来最顶尖的品鉴家！他的品味超越时代！<page>如今除了站在你面前这位忠诚而孤独的虫子，再无虫以应有的尊崇侍奉他。<page>在主人享用即将到来的盛宴之前，那点油只是他用来唤醒味蕾的开胃小菜罢了。这可是我毕生筹备、横跨纺络的盛宴！<page>可叹啊！上面那些虫似乎早已抛弃了我可怜的主人！而我又垂垂老矣，再也没指望能集齐必需的食材了。上面那些该死的懒虫！该死！</entry>
<entry name="LIBRARIAN_TINKED_RETURN">疯婆子！那个蠢货竟敢袭击神圣的管理员！它拥有知识！智慧！在这衰败的时代里，这般学识已是所能拥有的极致！<page>难道她要为了杀戮抛弃这些知识？如果这么做，那她真是个彻头彻尾的编织者！</entry>
<entry name="TORMENTED_TROBBIO_DEFEAT">那就这样吧，狂妄的虱子！拒绝感受王国的苦痛，抗拒它触碰你善变的甲壳！<page>就在你那条倒霉的路上一意孤行吧。随你怎么潜伏、突袭、战斗，但记住，你的敌人是命运本身——而命运已怒火滔天！</entry>
<entry name="LIBRARIAN_ACT3_MEET">痛！痛啊！听见她的哀嚎了吗，该死的蜘蛛后裔！？纺络正因我们可悲的愚昧受苦！我们辜负了它，它要灭亡了！<page>需要知识。无穷无尽的知识！必须囤积，必须追寻！需要力量去理解，去安抚，去镇压。<hpage>现在需要的是行动，管理员。由我，以及其他愿意相助的生者来执行。<hpage>你尽可以在经卷圣歌中寻求解法，但仅凭这些不足以治愈如此深重的伤痛。</entry>
<entry name="LIBRARIAN_ALL_RELICS">好极了！皆在眼前！藏品终于完整了。如此神圣的智慧，安然收纳。<page>你完成了约定，编织者后裔……契约就此终结。知识与念珠两清。你我两不相欠。<page>让管理员独享珍宝与真知吧。我已恪守职责，现在我要独享这时光！</entry>
<entry name="LIBRARIAN_NO_RELICS"><hpage>展示你的收藏，管理员。<page>咔！编织者后裔！她真烦人！讨厌！拿更多音筒来！藏品还缺不少！</entry>
<entry name="SONG_KNIGHT_RESTING_MEET_ACT3"><hpage>镀金者，圣堡残迹已被黑暗之灾撕裂。你仍在这里坚守职责吗？<page>只要声音仍回荡在宏伟大-大-大殿……哨兵的神圣使命就不会停止。<page>守卫……保-保-保护。</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_QUEST_REPEAT">还磨蹭什么？想要报酬就赶紧去找食材！还是说，要我这只有些经验的侍者给你指点指点方向？</entry>
<entry name="LIBRARIAN_MELODY_PLAY_PRE">编织者后裔得手了！她从底层的黑暗中盗走了我们主教的圣歌音筒……<page>休想！律法规定，我们的圣歌绝不可传给外族！但你这愚蠢的编织者竟如此随意践踏戒律。<hpage>你的主教已经死了，管理员。你的同僚不是变成空壳就是被丝线吞噬了，昔日的律法也随他们一起消逝了。<page>呃嘎啊啊！随她便，诅咒她。带走圣歌吧，若我们因此永世承受诅咒，那么痛苦将伴你左右！</entry>
<entry name="LAST_CONDUCTOR_MEET_VAR"><hpage>老先生，我回来了，请您再演奏一遍旋律，我要铭记于心。<page>好吧，虔诚的朝圣者。为你的这般虔诚，我很乐意演奏。</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_QUEST_REWARD"><hpage>先生，你的主人看来很满意。是时候兑现承诺了。<page>对，对！完成了！精心烹制，奉上佳肴，足以契合我主人高雅的欲望。<page>苍白油是你的了，赶紧拿走吧！我的主人还要好好回味，我也要构思新菜式了！</entry>
<entry name="LIBRARIAN_RELIC_ASK_MELODY_REOFFER"><hpage>管理员，我带来了下层密室的圣咏音筒。我要学习其中旋律。<page>咔！交出来，肮脏的编织者后裔！此等圣物岂能在你脏爪中多留一秒！</entry>
<entry name="LIBRARIAN_RELIC_DECLINED">她想私藏？要据为己有？就这么一点小东西，她都舍不得？<page>她啊，继续当个瞎眼的蠢货吧。管理员的智慧自会保留。</entry>
<entry name="LIBRARIAN_SIMPLE_2_TALK">编织者坏种！她想窥探我们的珍贵典籍？<page>在这浩瀚的典藏里，总有更多可学：古老的祈祷之法，献给这片土地，献给统治者，献给其核心之力。</entry>
<entry name="LIBRARIAN_FIRST_RELIC_ASK">她带着珍贵的音筒！她必须交出来！拿出来！爪对爪！<page>递过来！管理员便赐予智慧。但只有一点点！一滴！仅仅一缕圣堡的至高真知！</entry>
<entry name="SONG_KNIGHT_MEET_1">哨兵，苏醒。躯壳，正-正-正常运作。<page>哨-哨-哨兵，忠诚依旧，静候指令。<hpage>镀金者，你会说话？我没有指令，但现在我很好奇。<hpage>你自称哨兵，是要守卫什么？<page>守护圣-圣-圣堡，以及充盈其中的圣-圣-圣音，是哨兵们永恒的职责。<hpage>看来和我预想的差不多。但镀金者，看看四周吧。你沉睡的时候，圣堡已经倾覆，圣音也已沉寂。这地方与死地几乎无异了。<hpage>有虫说，守卫王国的残骸愚蠢又毫无意义。那我想问，事已至此，你还会恪守职责吗？</entry>
<entry name="LIBRARIAN_SIMPLE_1_TALK">休要在神圣书架间闲逛！此处是圣地，需心怀敬畏！<page>若她那蠢货想窥视管理员的珍藏，就去下面的聆听室。</entry>
<entry name="SURFACE_EDGE_REPEAT"><hpage>我意已决，不能就这样离开。必须重返地底，解放纺络。</entry>
<entry name="SONG_KNIGHT_RESTING_MEET"><hpage>镀金者，这里有明显的战斗痕迹。你的职责是猎杀受蛊惑者吗？即使他们是圣堡统治阶层也一样？<page>守护神圣的圣-圣-圣堡，守护圣音，是哨兵们永-永-永恒的责任。<page>被终结，是所有被低语灵丝蛊惑者必-必-必然的命运。</entry>
<entry name="SURFACE_EDGE"><hpage>如果现在穿过外面那片无尽的荒原，纺络将因我的选择堕入黑暗……<hpage>我意已决，不能抛下纺络的虫民。我必须回到地底，解放他们。</entry>
<entry name="LIBRARIAN_CLOSED_FIRST"><hpage>好好活着，管理员。或许将来你还有用，在我的使命结束前不许死去。<page>咔……这管理员不傻。它活了很久，目睹同僚凋零。但它不会死，至少现在不会，只要尚有知识未明。<page>契约成立，编织者后裔。你与它今后知识同享。<page>荣耀与衰落并存的圣堡，藏着管理员的头脑和浩瀚书库都未记载的历史空白。<page>她必须去找音筒，那些智慧的结晶。多献给这管理员，只献给这管理员，因圣堡再无它这般健全、敏锐的头脑。</entry>
<entry name="COG_STATUE_ALL_TALK_A">永恒纺络的朝圣者啊，献上三重圣歌，方可升华，觐见王国圣心。</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_OFFER">还在这耽搁呢，你这自诩客人的虫子？既然你闲着也是闲着，何不为伟大的大胃王效劳！<page>我得守着主人，去圣堡外收集食材的任务就交给你了！</entry>
<entry name="LIBRARY_STATUE_INSPECT">一尊锈蚀的朝圣者雕像。</entry>
<entry name="MELODY_PICKUP_HINT_MET"><hpage>解读音筒上的旋律需要完好的设备，这台早已无法使用。<hpage>上层那最后一位清醒的管理员……他的房间里就有这种机器。我只需返回那里。</entry>
<entry name="LIBRARIAN_RELIC_ASK_MELODY"><hpage>管理员，我在下层密室找到了圣咏音筒。我相信其中封存着这些书库独有的旋律。我要你现在为我播放。<page>咔！她竟擅闯主教密室窃取圣歌！编织者后裔毫无敬畏！先贤安息之地岂能容你玷污！<hpage>管理员，鉴于你的无礼，我的耐心已经所剩不多了。要么准备播放音筒保持沉默，要么就准备好领教何为悔恨。</entry>
<entry name="BROOD_MOTHER_TINY_REPEAT">蛋蛋，蛋蛋！我要下好多漂亮蛋蛋！快去跟大个子们说，多给我带些吃的来嘛！</entry>
<entry name="LAST_CONDUCTOR_WEAVERS"><hpage>先生，您的居所的确宏伟壮丽，不过您看起来并非这里的主人。<page>这里的窘况如此显而易见吗，朝圣者？……“遵指挥家之命”，我们曾经多么显赫，整座圣堡都因我们的诏令而震颤。<page>但激昂的呼喊现在只剩空洞的回响。从纺络消逝的初代子嗣——愤恨的编织者们手中夺来的统治衣钵，实际上却是枷锁。<page>如今在圣堡的寂静中，我们才真正明白编织者们曾经知晓的真相……我们再怎么高声呼喊，也无法改变君主始终紧紧地攥着整个王国的事实。<page>想觐见她吗？登上我们曾试图隐藏的圣堡之巅，向这片土地真正的统治者俯首吧。<hpage>不用多久，先生，我就会登顶去见你们的君王的……</entry>
<entry name="SONG_KNIGHT_RESTING_REPEAT">此地，已净化。哨兵职-职-职责，永恒。</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_ITEM_HAS"><hpage>先生，我带食材来了。<page>终于来了！我家主人快饿坏了！快让我们看看你带了什么好东西。</entry>
<entry name="SLAB_PRISONER_TALK2"><hpage>可以说说这里的守卫么。他们想必是圣堡的仆从吧？<page>仆从……？他们也是忏悔者。往昔岁月里，他们的氏族曾对圣堡犯下亵渎之罪。<page>那是早已被遗忘的罪孽，却又如此深重，以至其子孙后代至今仍背负着那血脉中的枷锁。侍奉于此便是唯一的赎罪之道。</entry>
<entry name="COG_STATUE_ALL_TALK_A_REPEAT">永恒纺络的朝圣者啊，献上三重圣歌，方可升华，觐见王国圣心。</entry>
<entry name="SLAB_PRISONER_TALK1"><hpage>哪怕这里曾是圣地，如今也已经面目全非，甚至连监狱都称不上。<hpage>如果你愿意，我可以放你自由。你可以钻进下方的洞穴，一直走，直到找到聚落。<page>您……竟然让我离开这里？这，这是何等怪异可怕的念头！此等罪行万不可……不可。<page>承蒙圣堡慈悲，我在此忏悔。我只能在这逃避罪孽带来的耻辱，直至其随岁月枯朽。<page>还指望离开这里……？求您了！再说这种渎神之言就杀了我吧！</entry>
<entry name="LAST_CONDUCTOR_REPEAT">指挥之职重若千钧。如果早知这份代价，我还会接过这担子吗？</entry>
<entry name="SLAB_PRISONER_MEET">乐……乐曲，这是乐曲？你带来了乐曲？那么您是圣堡的虫？您……您有几位？<hpage>先生，这里只有我。不必害怕，我不是圣堡的仆从。你是他们关押的囚犯吗？<page>囚……囚犯？我不明白您的意思。这里没有监狱。<page>这里是神圣的忏悔之地，请您心怀敬畏地发声。</entry>
<entry name="COG_STATUE_ARCHITECT_TALK_B">歌咏不息，歌韵不绝。<page>为纺络之永恒，我等须筑造。</entry>
<entry name="COG_STATUE_ARCHITECT_TALK_A">我等欲闻建筑匠团之歌，响彻圣堡核心。<page>他们维系疆域、高墙、楼宇与圣音，纵使万籁俱寂。</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_ITEM_GIVE_CORAL">硬壳果！你是不是觉得又干又不新鲜？但只要研磨成细粉，它酸涩的风味就会释放出来！</entry>
<entry name="MELODY_PICKUP_HINT_NOTMET"><hpage>要解读音筒旋律，先得找到能用的设备。这台早已无法使用。<hpage>上层书库肯定还有类似的设备，我得再仔细找找。</entry>
<entry name="TORMENTED_TROBBIO_MEET">你！蝼蚁亦或是悼亡者！被厄运选中留至最后之虫！<page>屈服吧！认命吧！致命一击已出，纺络正哀嚎着走向末路！<page>我们这些残存的苦难之众，终于相聚于此，来展现我们的熊熊烈火。<page>我们共品王国的疾苦，感知其灼烧我们的甲壳！知晓其痛苦，知晓其哀伤！</entry>
<entry name="LAST_CONDUCTOR_GIVE">丝之弦上的旋律啊……殿堂久违的天籁。<page>请妥善保存我们的旋律，你怕是最后一位听到此曲的了。</entry>
<entry name="COG_STATUE_CONDUCTOR_TALK_A">我等欲闻执政指挥之旋律，萦绕辉光尖塔。<page>他们肩负千钧权柄，引领王国永续辉煌。</entry>
<entry name="LAST_CONDUCTOR_MEET">有访客？这倒是稀奇。<page>恕我不能起身相迎，我久病缠身，多年卧于病榻让我已经动不了了。<page>善良的朝圣者，希望我们的圣堡有对你这种虔信者以礼相待。<hpage>我确实领教了它的“好客”，老先生……<page>唉……朝圣者，我深表歉意，圣堡已堕落至此。如果你想寻求帮助或是领悟，怕是要让你失望了。<page>我能赠予你的只剩这首曲子。虽然微薄，但在这种沉寂的时代，这反倒更显珍贵了。</entry>
<entry name="SLAB_PRISONER_REPEAT">姊妹，若您自觉罪孽深重，可留下与我一同忏悔。</entry>
<entry name="SLAB_PRISONER_NEEDOLIN">啊……您的曲子。我已在沉寂中待了太久。告诉我，现在所有曲子都这般动听吗？还是说，岁月钝化了我的听觉？<hpage>我初学乍练，学艺不精，感谢你能欣赏我弹奏的曲子。<page>这美妙的乐曲……刺痛了我麻木的感官。不过，这种痛楚可能正是我忏悔的一部分。<page>能否请您，继续奏响？我也会随声唱和。只是我的嗓音恐怕早已嘶哑，还请您原谅。</entry>
<entry name="LIBRARIAN_MELODY_NOPLAY">你拒绝播放圣歌！编织者坏种，为何迟疑？难道你在畏惧圣歌可能要揭示的真相？你不会是怯懦之辈吧？<hpage>管理员，时机到了我自然会听。现在你的任务是保管好音筒。记好了，若音筒有任何闪失，我的针刃可不认虫。</entry>
<entry name="LIBRARIAN_RELIC_ASK_PROMPT_PLURAL">是否交出圣咏音筒？</entry>
<entry name="GOURMAND_SERVANT_MOSSSTEW">基底需要用到胶状的苔莓浓汤。它得用上德鲁伊的一种调制技艺，那可是我们脚下深处被苔藓覆盖的洞穴中严守的不传之秘。</entry>
</entries>
