<entries>
<entry name="TROUPE_LEADER_DECLINE_QUEST1">唉……我明白。对外族提这种要求，可能还是太过分了。<page>我听说下面的营地在建祈愿墙，或许我该让格里什琴去挂上我们的愿望……</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_EMPTY">外族虫，我知道的位置都标在你的地图上了。没其他的了。<page>快去吧！找到那些走丢的跳蚤，救下他们，让旅团重归完整！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_INFO_HUNTER">您见过我们的新成员沃葛了吗？她才刚结束长期追踪回来。<hpage>已经见过了。有她这么强的跳蚤在，我也很高兴。<hpage>毕竟你们的旅团缺少护卫，我自己也有任务在身，无法保护你们。<page>哎呀，我们怎敢麻烦您！放心吧，虽然沃葛有点难闻，又总是喝不够秘酿，但她确实技艺精湛。<page>如果有掠食者靠近，她的本领足以让旅团安心。</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_MEET_NOMAP_ACT3">你还在啊，外族虫？你想寻求我的帮助，嗯？我知道很多走丢的小家伙们在哪，洞穴到处都有，我听到了，我闻到了。<page>你可以帮忙找找！带回来！黑暗时代来了，大家必须在一起……<page>但你没有地图！想要情报，得先有地图。不然，我们之间没法交易。</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_SHORT_REPEAT_FLEATOPIA_ACT3">我们的旅途结束了，世界也马上要完蛋了！而正是在这种苦涩的时候，跟朋友们一起喝的秘酿才最甜美。</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_INTRO"><hpage>又见面了，跳蚤先生。看来你和旅团顺利汇合了。<page>是啊！全托您的福，我的小甜心！嘿嘿。<page>跳蚤团长那老古板让我叫您大黄蜂小姐。但这带刺的名字可配不上您这朵娇花！我能不能叫您“蜜浆甜心”？<hpage>不行。要么称呼我的本名，要么闭嘴。<page>咳！是是是！嘿嘿，现在我要告诉您我的小秘密了——其实我的车厢还能当温泉疗愈所。是不是很精妙？<page>水温滚烫，而且比圣诗还洁净！嘿嘿。只要您付点小钱，就能泡个痛快！</entry>
<entry name="FG_BOUNCE_INTRO_FIRST">亲爱的，可惜末日来得太早，可怜的克拉特还没活够呢！<page>但您愿意来陪我真是太好了！要玩跳蚤蹦蹦吗？这样我在等候末日降临的时候还能欣赏您美丽灵巧的身姿！<page>规则很简单，先跳起来，然后尽可能利用那些飞过的跳蚤保持不落地！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_TALL_REPEAT_GREYMOOR">这片灰沼有奇怪的野兽在附近出没，我听到它们在营地外尖啸和咆哮，最好是待在营地，保持安静。</entry>
<entry name="FG_DODGE_CHOICE">游玩跳蚤溜溜？</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_SHORT_MEET_FLEATOPIA">终于啊，我们跳蚤再也不用四处奔波了！能得到这样的家园，忍受各种沙土和腥臭黏腻的蛆虫也都值了！<page>是时候休息和庆祝了，而我们的大黄蜂小姐，你居功至伟！举起酒杯，与我们一起开怀畅饮吧！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GREYMOOR_REPEAT">我们会在这片灰沼扎营，等更多的同胞回归旅团。如果您在途中遇到任何迷路的跳蚤，麻烦您把他们找回来！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_ACCEPT_QUEST_OUTRO"><hpage>我这趟旅途有自己的目的，但如果遇到跳蚤，我会尽力相助的。<page>噢！噢！这可真是太好了！他们肯定是困在各处险地，要么就是躲藏起来了。但只要您解救了他们，他们就会自己找回来的。<page>愿王国庇佑您旅途平安，陌生虫！也随时欢迎您回来歇息！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GREYMOOR_MEET_TRAVELED">这趟旅途虽长，但我们一只跳蚤都没丢！我听说带上旅伴同行能带来好运，那平安抵达肯定是您的功劳！<page>这一路应该还算舒适？您是不是很享受？和小家伙们挤在一起挺开心吧？<hpage>作为旅伴来说，他们确实精力旺盛，我很少有机会和这么有活力的家伙打交道。<page>那就好！现在请您务必去见一见格里什琴，她就在那口冒着泡的大锅边上。长途劳顿后，我们总爱喝点东西来提神！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_SHORT_BREW_FULL">大黄蜂小姐，你身上的秘酿还满着呢，懂的吧！你得先喝过才行！哈哈！<page>喝过了再回来找我，我会给你补满的！我这儿秘酿管够！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_SHORT_REPEAT">我的同伴总爱担心那些走丢的跳蚤，但我才不担心呢！他们总能找得回来的，就算找不回来，又有谁会去数他们呢？哈哈！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_JUDGE_REWARD">啊，趁您还没再次上路，请允许我献上这份薄礼！<page>有个小家伙在沙地里挖来挖去的时候找到了件苍白的古物，冷冰冰的，还带刺。<page>我们跳蚤拿这个应该没什么用，所以我们非常乐意——甚至迫不及待地要将其赠予我们的挚友！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_DELIVERY_FLEATOPIA_POST">为了酬谢您的辛劳以及纪念我们永恒的友谊，请收下这些微薄的念珠作为报酬。<page>以后用得上的时候别忘了我们这些跳蚤！</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_TALK_ACT3">亲爱的，我黑暗中的一盏孤灯！要不要来克拉特的温泉车厢里沐浴一番，让温水洗去您的烦恼？</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_SPA_ACCEPT_2">亲爱的，请进吧！我就在这为您站岗……就在这里，寸步不离！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_TALL_MEET_GREYMOOR">蚤安。要躲一躲吗？躲开这灰暗厚重的空气？沉闷，潮湿，我担心住在这里，小跳蚤们的健康。<page>他们还会在脏水里玩。我说让他们停，但他们就只笑，还泼我水！他们毫无礼数！<hpage>大多数虫只会本能地服从有能力有意志的虫。你说话得更有威严，不然他们可能对你的命令置若罔闻。<page>唉……真的是，教导跳蚤这种事，应该是团长的职责。我还是好好休息，等着到时候旅团出发吧。</entry>
<entry name="FG_DODGE_DECLINE">那就走吧。我会等下一个挑战者。</entry>
<entry name="FG_BOUNCE_COMPLETED">维克纳！小游戏结束。先休息一下，之后咱们再玩一把？</entry>
<entry name="FESTIVAL_BOARD_TITLE_JUGGLE">跳蚤耍耍</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_ACCEPT_QUEST1">啊！我没听错吧，陌生虫？您愿意帮我们把那些走丢的跳蚤召回旅团？此话当真？</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_MEET_FLEATOPIA">大黄蜂小姐！我们的救星！我们等候您很久了！<page>看看这块您赠予我们的宝地！远离外面的黑暗与致命威胁，跳蚤们肯定能在这茁壮成长！<page>我们的旅途将在这里结束，纺络再也找不到比这更好的定居地了！<hpage>合你们的心意就好。看到这么多跳蚤幸存，我也很欣慰。纺络大部分虫的命运比这悲惨得多。<page>没错！我们的未来充满希望！而这都多亏了您！为纪念乔迁之喜，我很愿意为您提供一项小帮助。<page>我最近学会了缝纫，小家伙们帮我收集来了材料。我想为您的工具袋加个口袋，让您在旅途中轻松些。<page>一件小事，不成敬意，但我希望您能满意！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GAMES_INTRO_REFUSE"><hpage>团长，我没料到你要开庆典，而且现在我不能参加。<page>啊啊，啊啊啊！太可惜了，太遗憾了！没有您这位挚友在场，我们要如何庆祝？</entry>
<entry name="FESTIVAL_OUTRO_SCENE">我们相聚于此，向这场最终庆典的伟大冠军致敬！<page>来吧，大黄蜂小姐！请用全力击打这座巨像！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_SHORT_REPEAT_FLEATOPIA">小家伙们非常喜欢这地方！我从没听他们这么欢腾过！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_ALLRESCUED_INTRO_FULL_EARLY">大黄蜂小姐快看，我们壮盛的队伍！跳蚤们齐聚一堂，个个精神饱满，这全都要仰赖您的英勇相助！</entry>
<entry name="FG_BOUNCE_CHOICE">游玩跳蚤蹦蹦？</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_MEET_JUDGE_TRAVELED">又一趟旅程结束了！一处全新的歇脚点，高居宏伟圣堡的门廊！<hpage>你们都能平安抵达这里，实属万幸。旁边的峭壁和之前的密林已经夺走过无数虫的性命。<page>这一路攀升着实凶险！但这或许是您与我们同行带来的好运？有您和您的尖针护卫，我们确实安心了不少。</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_ALLRESCUED_INTRO_ALT">噢快看，大黄蜂小姐！这么多走丢的跳蚤同胞都回来了！看来连最后几个掉队的都回来了！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_MEET_1">啊哈！这片灼热低地的本地虫来了！别害怕朋友，我们跳蚤都只是些卑微的旅者！<hpage>幸会，先生，不过我和你一样不属于这里，我只是途经此地。<page>噢吼！您也是流浪之虫！路遇同道可是好兆头。</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_TALK">蚤安，亲爱的，蚤安！嘿嘿！又回来泡克拉特的豪华车厢温泉吗？水一直为您温着呢！</entry>
<entry name="FG_JUGGLE_COMPLETED_HIGHSCORE">维克纳！游戏结束，跳蚤耍耍的冠军创下了最高记录！颤抖吧跳蚤们，拜倒在大黄蜂小姐的实力面前吧！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_INCOMPLETE_QUEST1">还有很多迷失的同胞流散在王国各处。只要再有一些能加入我们，旅团就能继续前行了。<page>那些小家伙会在各种稀奇古怪的地方，因为他们喜欢到处溜达玩，但只要您救下他们，他们就会自己找回来！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_TALL_FLEATOPIA_REPEAT_ACT3">来自下方的巨大轰鸣，它们听着像巨型的野兽。不过这野兽应该十分悲伤吧，我想着是。<page>跳蚤和怪物，都有自己的烦恼……</entry>
<entry name="HORNET_FLEA_LAKE_FOUND"><hpage>跳蚤团长和旅团在寻找宽敞又安全的驻地，这片宁静的湖岸看着很合适。</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_JUDGE_READYTOLEAVE">哦大黄蜂小姐！瞧瞧我们的旅团变得多壮大！太不可思议了！看他们喧闹的样子，这金色大厅都快装不下我们了！<page>许多跳蚤都迫不及待想再次启程，去找个能舒展翅膀的地方。但身为领袖，我不敢贸然下令离开。<page>这片高地危机四伏，没有明确目标的话我们不能冒险。<page>您怎么想，大黄蜂小姐？您为完成自己的使命走遍了纺络，有没有遇到过合适的地方？</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_REPEAT_GENERIC">我们会在这里停驻一段时间。平和安静的时间很难得，可得好好珍惜。</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_ALLRESCUED_INTRO">大黄蜂小姐，快看！这么多走丢的跳蚤同胞都回来了！看来连最后几个掉队的都回来了！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_MEET_2">既然我们遇到了，那么容我介绍——我是跳蚤团长穆什卡，旅团领队！<page>我们刚启程不久，但我们很欢迎您在这里逗留。现在外面又黑暗又混乱，好虫子们就应当抱团取暖！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_SHORT_MEET_JUDGE">这片呼啸的沙地凶险得很！我们来的路上瓦尔加差点就进了蠕虫的肚子！<page>可惜，最后他还是找到路回来了。哈！开个玩笑。格里什琴和瓦尔加关系好着呢，不光我们，所有的跳蚤都是好朋友。</entry>
<entry name="BREW_REFILL_PROMPT">补满跳蚤秘酿？</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_ALL_FLEAS_FOUND">你把他们全找齐了，外族虫。我的工作结束了！不用再找了！旅团满员了！<page>我现在得改变职责了。我要保护，要放哨。这新差事合我胃口。</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_TALL_RETURN">这里，暖和，你赞同吗？这很……怎么说，惬意？<page>但是团长，总是想着继续旅行。我们很快要被他拖到糟得多的地方，我想着。</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_SPA_DECLINE">噢……真遗憾。嘿嘿！要不再考虑考虑？里面的温水可是舒服到难以想象！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_DELIVERY_FLEATOPIA"><hpage>跳蚤团长，我从钟心镇的送货员那带来了补给，是帮你们安家用的。<page>大黄蜂小姐，您竟一直为我们如此操心！<page>这里看似安全，但我们不敢离开太远去觅食，而这里却还有这么多张嘴要喂呢！<page>您带来的食物和物资真是雪中送炭！</entry>
<entry name="FG_DODGE_INTRO_REPEAT">这个试炼叫跳蚤溜溜。站在平台上，躲开攻击。坚持越久得分越高。</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_SHORT_MEET">蚤安，蚤安！我的意思是，欢迎来到旅团，陌生虫！<page>你可真是个滑稽的跳蚤，一点毛没有，翅膀还掉了！<page>哈哈哈！开个玩笑啦！我们跳蚤最爱逗乐子了！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_SHORT_RETURN">我看到这里有些野兽啃地上的骨头为食，真聪明！这到处都是骨头，我要有这胃口多好！哈哈！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_SHORT_REPEAT_FESTIVAL">喝个痛快，大黄蜂小姐！别浪费了这些秘酿！在一切结束前只管和我们一起开心就好了！</entry>
<entry name="FG_DODGE_COMPLETED_HIGHSCORE">维克纳。挑战结束，你超过了你上次的得分。瑞什基兹，祝贺你，冠军！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_OFFER_QUEST1_REPEAT">按理说，我不该让访客操心旅团的琐事。但是！据说向陌生虫倾诉愿望是纺络的习俗？<page>我的愿望就是那些可怜的迷途跳蚤能回归旅团！陌生虫，能请您帮帮我们吗？</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_JUDGE_CANLEAVE"><hpage>跳蚤团长，我在圣堡外的古渠尽头发现了一处洞穴。如果你的旅团已经准备妥当，那里或许适合你们。<hpage>这段路途会很远，但抵达后那里有沙滩河岸，还有一片宽阔清澈的湖，没有掠食者。那是我在这几片危机四伏的土地上见过最安宁的地方。<page>就是那里了！我们终于找到目的地了，旅团可以启程了！<page>大黄蜂小姐，您真不愧是跳蚤的挚友！那地方肯定很适合我们。您愿意与我们同行吗？</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_SPA_INTIMIDATED_ACT3">我尊贵的客人啊……如今万物都将终结，这些念珠对我还有什么用？请随意使用温泉车厢吧，完全免费！亲爱的克拉特乐意为您效劳！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_REPEAT_FLEATOPIA">这么多走丢的跳蚤都回来了……说真的，我从来都没敢想过我们能聚集起来这么多虫子！<page>但外面可能还有其他走丢的……要是他们也能找到这座新乐园该多好！</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_WOUNDED_TALK">啊嗷……好痛！为这么点小错就生气吗！克拉特真不是故意偷看的！<page>车厢需要经常维护，我只是在修补，绝无冒犯之意！而且我什么都没看见！<hpage>不用撒谎了，你该庆幸自己还活着。记住，再敢偷看，你就死定了。<page>我明白，克拉特再也不敢了！这事就这么翻篇吧，您永远是我的贵宾！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_SHORT_MEET_BREW">蚤安！是大黄蜂小姐吗？欢迎来我们的新营地！旅途结束了，所以我们又喝上了！<page>来点提神的跳蚤秘酿再好不过了！我刚熬好一锅，热乎的，还冒泡呢！<page>你是我们的朋友，帮忙找回了那些走失的小跳蚤，对吧？这瓶秘酿送你了！路上暖暖身子。<page>我会一直在这里熬制秘酿的，喝的时候不用省，还想要的话随时回来取！</entry>
<entry name="TROUPLE_HUNTER_MEET_COMPLETE_ACT3">还在这啊，外族虫？就算你要我帮忙，我也没忙可帮了，跳蚤们都回来了。<page>现在跳蚤们都聚在了一起，无论结局如何，大家都准备一起面对了。</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_MEET_NOMAP"><hpage>又见面了，大个子。我就知道你能活着找到这里。<hpage>现在能告诉我，是什么使命让你这般远离同伴，还练就这副骇人体魄？<page>吼……我的使命是追踪，通过足迹、气味，还有我敏锐的感官。找到我们的同胞，最年幼的那些，把他们带到一块，抚养长大。<hpage>如果你感知到其他走丢跳蚤的下落，能告诉我么？我应该能把他们安全送回旅团。<page>位置！可以分享，要有报酬！但你没有地图，没法标记！想要信息，要先有地图！没有地图，没有交易。</entry>
<entry name="FG_DODGE_INTRO_FIRST">虫子，世界就要毁灭了，除了试炼也没别的事可做。<page>这个试炼叫跳蚤溜溜。站在平台上，躲开攻击。坚持越久分越高。<page>分最高的就是冠军，夺冠是现在唯一有意义的事了。</entry>
<entry name="FG_DODGE_INTRO_CHAMP">虫子，跳蚤溜溜的冠军归你了。但挑战仍然为你开放，你能突破自己的极限吗？</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_ACT3_MEET">外族虫，你回来了。世界要毁灭了，最终末日马上就来了，团长这么说的。<hpage>纺络的确遭受了重创，但未必没有转机。现在我的任务就是拯救这座王国，让它不要堕入黑暗。<page>吼……漂亮话谁都会说。但现在已经不剩什么了，我们只能死守剩下这点家当了。</entry>
<entry name="FG_JUGGLE_INTRO_REPEAT">来吧！狂欢吧！来玩跳蚤耍耍！把跳蚤打飞，让他们滞空越久越好！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_JUDGE_CANLEAVE_FIRST"><hpage>我见过一处地方，在圣堡外的古渠尽头。那里或许能满足你们的安全需求。<hpage>这段路途会很远，但抵达后那里有沙滩河岸，还有一片宽阔清澈的湖，没有掠食者。那是我在这几片危机四伏的土地上见过最安宁的地方。<page>就是那里了！我们的目的地已定，旅团可以启程了！<page>大黄蜂小姐，您真不愧是跳蚤的挚友！那地方肯定很适合我们。您愿意与我们同行吗？</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_ALL_FLEAS_FOUND_ACT3">跳蚤全齐了，外族虫。你努力找过了，旅团满员了。<page>现在跳蚤们都聚在一起了，无论结局如何，大家都准备好一起面对了。</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_SAVED">哦哦，嘿嘿嘿！没想到，亲爱的克拉特会在这阴沟里翻船！<hpage>这片土地上到处都是被诅咒的丝线，一不留神就会被缠住。你看起来倒是还没有受到影响。<hpage>那个金属车厢……我猜是你的吧？<page>哦，对对，我正要去加入跳蚤旅团呢！独行太危险了，不是吗？我已经受够一只虫冒险了。<page>而您……您应该也会去那里吧？我的车厢里藏着一个小秘密，再见面时我很愿意分享给您呢！嘿嘿！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_COMPLETE_WISHWALL_QUEST1_FULL">如今旅团虫满为患，我们也休整已久了。跳蚤们必须向更高处进发！<page>哎呀，我真是失礼！还没请教您的姓名？<hpage>叫我大黄蜂即可。能看到你的同胞平安相聚我也很高兴，在这种地方独行确实太过凶险。<page>噢，维伦达！我是说，太好了！太棒了！能与同胞团聚，还结交了新朋友！<page>亲爱的朋友……大黄蜂小姐。我们的旅团即将前往上方的辽阔沼地，您愿意作为贵宾与我们同行吗？</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_PURCHASED">外族虫，地图标好了。上面有走丢的跳蚤们的位置。<page>如果你真的像同伴们说的那样勇敢，那就去找吧。救下他们。让旅团重归完整。</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_REPEAT_FLEATOPIA_ALLRESCUED">随时欢迎您回来，大黄蜂小姐，您是我们跳蚤的挚友！<page>您想留多久都可以。好好休息，我们都喜欢与您相伴。</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_JUDGE_READYTOLEAVE_NO_LAKE_REPEAT">跳蚤之友啊，恳求您！如果您发现宽敞安全的洞穴，请立刻回来告诉我们。<page>大伙都迫不及待地要启程了，我也盼着带他们去安全的归宿！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_ALLRESCUED_ACT3"><hpage>那就好，我已经走遍了纺络偏远幽深的角落，但几乎到处都能遇见你们好奇友善的同胞。<hpage>你们跳蚤对冒险的热情令我十分钦佩，尽管你们的探索经常超出自己的能力范围。<hpage>虽然我早已习惯独行，但与你们一同旅行，成为旅团的同伴也确实是暖心之事。<page>您也让我们跳蚤开心得很！因此在这黑暗将至的时刻，请让我为您送上最后的赠礼，这是跳蚤一族昔日的珍宝。<page>即使纺络的末日到来，也愿它作为您与我们之间永恒友谊的纪念。</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_SHORT_REPEAT_JUDGE">你真幸运啊，大黄蜂小姐，不像我们跳蚤浑身是毛。那地方的沙子全钻进毛里弄不出来啦！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_TALL_REPEAT">这里的野兽很……可怖，呃？可怕？<page>但如果给它们空间，它们就自己待着。你尊重野兽，野兽尊重你。</entry>
<entry name="FG_DODGE_INTRO_GAMESCOMPLETE">总冠军……名为大黄蜂的虫子。你要再挑战一次跳蚤溜溜吗？</entry>
<entry name="FG_BOUNCE_INTRO_GAMESCOMPLETE">小辣椒，我亲爱的总冠军！能否和我们在水面上共舞？</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_DELIVERY_FESTIVAL"><hpage>跳蚤团长，我带了东西来，是钟心镇的送货员们帮你们准备的安家补给。<page>啊，您的这份善意让庆典更添暖意！<page>这些可怜的小跳蚤注定无法像我们一样游历世界，就让我们在末日来临前尽力给他们带来快乐吧。</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_INTRO_MARROW"><hpage>又见面了，跳蚤先生。看来你和旅团顺利汇合了。<page>是啊！嘿嘿，全托您的福，我的小甜心！敢问，我该如何称呼这样一位精致的美丽小姐？您的芳名一定既甜美又悦耳。“丽雅小姐”？还是“蜜浆甜心”？<hpage>我叫大黄蜂，要么称呼我的本名，要么闭嘴。<page>咳！是是是，亲爱的大黄蜂小姐！嘿嘿，我要告诉您我的小秘密了——其实我的车厢还能当温泉疗愈所。是不是很精妙？<page>水温滚烫，而且比圣诗还洁净！嘿嘿。只要您付点小钱，就能泡个痛快！</entry>
<entry name="FG_DODGE_ACCEPT">玛玛什卡！跳蚤溜溜，试炼开始！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GAMES_INTRO_ALREADYACCEPTED"><hpage>我在钟心镇看到了你的祈愿，跳蚤先生，我接下这项委托。</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GAMES_INTRO_TALK_1">这首挽歌，为祭奠旧日生活的终结而唱……<page>末日将至，乐园在脚下崩塌。无论是跳蚤还是亲友，终将一同消逝……</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_FOUND_FLEAS">快看！迷途的跳蚤们找到回归的路了！真是太好了！<page>我们已经亏欠您太多了！但我们希望这份恩情不会止步于此！还请您继续帮忙寻找失散的同胞！</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_WILD_MEET_NOCARAVAN">吼……外族虫，为什么烦我？这地盘是我打下来的，我堂堂正正赢来的。<hpage>我不会久留，女士。也不会争夺你的洞穴。我只是想问，你独自一虫停留在这种潮湿的管道处，是有什么使命吗？<page>使命？重要的工作，但不能在这里说，附近有危险。马上，我要离开，寻找跳蚤，我的同胞，加入他们。<page>现在……吼。离开我！我马上要去找其他跳蚤了。一只跳蚤，好，一群跳蚤，最好！那之前，要休息！走开，虫子！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GAMES_INTRO_REOFFER">亲爱的朋友……大黄蜂女士！原谅我们的冒昧，但我们恳求您最后再帮一次忙。您能否陪我们完成旅途的终幕……？</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GAMES_INTRO_ACCEPT_2">跳蚤节就要开始了！在黑暗将我们拖入深渊前，这是最后的一场盛大狂欢！<page>跳蚤们，狂欢起来吧！这是最后一次了！游戏开始！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_JUDGE_LEAVE">啊！唉，好吧。那我们只能祝您前路平安了。<page>那么现在，新家在向我们招手，我们又要启程了！<hpage>一路顺风，跳蚤团长。愿你们的旅途一路顺风平安。</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_COMPLETE_QUEST_SKIP_FULL">但，陌生虫！既然您与我们同行，您一定要听听这个奇迹！<page>看见这些归队的跳蚤们了吗？他们实在是太多了！简直多到不敢相信，但它们确确实实地聚在了这里，平安无事。我们的祈愿应验了！<hpage>如果你是在找加入旅团的跳蚤，那我的确在我自己的旅途中解救了许多只。<page>噢！居然是您做的吗？那您就是我们的救星了，我们亲爱的跳蚤挚友！所有的伙伴都是因为您才重聚于此！<page>如今旅团虫满为患，我们也休整已久了。跳蚤们必须向更高处进发！<page>哎呀，我真是失礼！还没请教您的姓名？<hpage>叫我大黄蜂即可。能看到你的同胞平安相聚我也很高兴，在这种地方独行确实太过凶险。<page>噢，维伦达！我是说，太好了！太棒了！能与同胞团聚，还结交了新朋友！<page>亲爱的朋友……大黄蜂小姐。我们的旅团即将前往上方的辽阔沼地，您愿意作为贵宾与我们同行吗？</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_SPA_INTIMIDATED">欢迎回来，我的小辣椒！蚤安！嘿嘿，旅途累了吧？<page>哦不，我可不敢收您这样的贵客的钱！请随意使用我的温泉车厢，完全免费！亲爱的克拉特非常乐意为您效劳！</entry>
<entry name="FESTIVAL_OUTRO_PRE">大黄蜂小姐，您已经把所有跳蚤游戏的冠军收进囊中了！<page>我确信，庆典的总冠军已经诞生了！您当之无愧！<page>最终仪式现在开始！跳蚤们，做好准备！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_SHORT_MEET_FESTIVAL">大黄蜂小姐，你是我们跳蚤的挚友，快来一起喝！末日将至，及时行乐！秘酿管够！<page>免费续杯。末日都要来了，别浪费了这些秘酿！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_INFO_LECH">有个古怪的跳蚤加入了我们。虽然我们来者不拒，但那家伙让我绒毛直竖。<page>他的车厢提供蒸疗服务，但价格奇高，再说我们这些跳蚤本来就没多少念珠。<page>看在我们提供陪伴与庇护的份上，他总该打个折吧？</entry>
<entry name="FG_BOUNCE_COMPLETED_HIGHSCORE">维克纳！亲爱的，您又做到了！破了自己的记录！太厉害了！</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_WILD_REPEAT">你怎么还在这里，外族虫？我休息够了就去找旅团。别找我聊天，感觉你身上麻烦事不少，让我浑身不自在。<hpage>那就告辞了，女士。祝你一路顺利。愿我们能在旅团重逢，与你的同胞相聚。</entry>
<entry name="FG_JUGGLE_DECLINE">啊，好的，想玩下其他游戏吗？</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_REPEAT_NOMAP">吼……外族虫，还想着要我的情报？但你没有能做标记的地图！除非你有地图，不然我们没交易可做。</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_SPA_ACCEPT">多谢惠顾！这些香香的念珠我会珍藏的！别害羞，快请进！</entry>
<entry name="FG_BOUNCE_COMPLETED_CHAMP">维克纳！我亲爱的舞王，您已加冕为王！<page>您那可怖的优雅身姿让我们所有虫都自愧不如！但为了我您还会继续玩的，对吧？<page>世界终结之时可不一定非得是孤独的，嘿嘿……</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_QUEST1_TRAVEL_ACCEPT">太好了！立刻开始准备，别耽误出发！动起来跳蚤们，旅团要再度启程啦！</entry>
<entry name="FG_BOUNCE_INTRO_REPEAT">亲爱的，再为我玩一次跳蚤蹦蹦嘛！只要利用飞过的跳蚤跳起来就行，持续越久越好！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_SHORT_SETH">你跟那个新来的跳蚤打过招呼了吗？他不怎么说话，但玩游戏可厉害了！<page>别担心，格里什琴会照顾好他的。先给他灌饱秘酿，再把他介绍给大家！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_REPEAT_JUDGE">我们会暂驻此地，祈祷更多迷途同胞能够找到来这的路。<hpage>我如果在路上遇到其他跳蚤，会让他们来找你的。</entry>
<entry name="FESTIVAL_POT_TAKE_BREW">拿取跳蚤秘酿？</entry>
<entry name="FESTIVAL_BOARD_TITLE_BOUNCE">跳蚤蹦蹦</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_ALLRESCUED"><hpage>那就好，我已经走遍了纺络偏远幽深的角落，但几乎到处都能遇见你们好奇友善的同胞。<hpage>你们跳蚤对冒险的热情令我十分钦佩，尽管你们的探索经常超出自己的能力范围。<hpage>虽然我早已习惯独行，但与你们一同旅行，成为旅团的同伴也确实是暖心之事。<page>您也让我们跳蚤开心得很！<page>请允许我献上最后的赠礼，这是跳蚤一族昔日的珍宝，愿它作为您与我们之间永恒友谊的纪念。</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_SPA_ACCEPT_INTIMIDATED">请享受温泉吧，亲爱的客人！这里随时向您这样贴心又善良的虫开放，嘿嘿嘿……</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_SAVED_REPEAT">亲爱的，运气好的话，等我加入跳蚤旅团后我们还能再见面。<page>我的车厢里藏了一份小秘密，下次见面时我很愿意分享给您！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GAMES_INTRO_ACCEPT_1">那么一言为定！伙计们！打起精神！是时候了，是时候了！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_TALL_FLEATOPIA_REPEAT">这片湖……就这地方空旷多了。终于我能从小跳蚤们那儿清净会了。</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_QUEST1_TRAVEL_DECLINE">啊，真可惜，不过我理解。我相信我们很快会重逢的。<page>现在，我们该出发了！动起来跳蚤们，旅团要再度启程啦！</entry>
<entry name="FG_JUGGLE_INTRO_GAMESCOMPLETE">庆典虽已落幕，但游戏仍在继续！总冠军大黄蜂小姐，您愿意赏脸再玩一次跳蚤耍耍吗？</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GREYMOOR_TRAVEL">太好了！跳蚤们肯定会因为有贵客同行而欢欣雀跃！我们这就出发！</entry>
<entry name="FG_BOUNCE_ACCEPT">玛玛什卡！开始我们美妙的游戏，跳蚤蹦蹦！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_JUDGE_READYTOLEAVE_NO_LAKE"><hpage>很遗憾，并没有。我探索了这座王国的许多洞窟，但都不能满足你们对安全和空间的需求。<hpage>若将来我遇到了这种地方，我会来告诉你们的。</entry>
<entry name="FESTIVAL_BOARD_SPIRIT_NAME">跳蚤之母</entry>
<entry name="FG_JUGGLE_INTRO_FIRST">大黄蜂小姐觉得我们的庆典如何？就算外面世界崩塌，我们照样欢欣起舞尽情享乐！<page>开心点，来陪我们玩玩老游戏吧！<hpage>我时间紧迫，团长。你要知道，我参加游戏只是为了磨练技艺，应对接下来的恶战。<page>理解！理解！不管是玩乐还是修行，什么理由都可以！<page>看这里，这是跳蚤耍耍——把跳蚤打上天，让他们滞空越久越好！<page>有您这样的贵客肯赏脸挑战这种小游戏，将是我们的荣幸！</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_WOUNDED_REPEAT">一场误会啊贵客！绝不再犯！我保证！</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_MEET"><hpage>又见面了，大个子。我就知道你能活着找到这里。<hpage>现在能告诉我，是什么使命让你这般远离同伴，还练就这副骇人体魄？<page>吼……外族虫！我的使命是追踪，通过足迹、气味，还有我敏锐的感官。找到我们的同胞，最年幼的那些，把他们带到一块，抚养长大。<hpage>如果你感知到其他走丢跳蚤的下落，能告诉我么？我应该能把他们安全送回旅团。<page>想要我的发现？外族虫，不白给。要念珠！给我念珠，我就说出感知到的地点。像这种工作……太久了，太难了。我应当要点报酬。</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_REPEAT_FLEATOPIA_ACT3">这么多迷途同胞都回来了……真是做梦都不敢想！<page>如今外面更凶险了，可能还有其他流落的同胞。真希望他们能找到我们！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_REPEAT_FLEATOPIA_ALLRESCUED_ACT3">跳蚤们团聚了，但世界怕是快毁灭了！我们已经集结了如此多跳蚤，恐怕这就是最后的一代跳蚤旅团了……<page>只剩最后一件事……但我们需时间来准备。亲爱的朋友，如果您旅途辗转后又回到这里，我们欢迎您来参加……</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_FLEATOPIA_HUNTER_HINT">大黄蜂小姐！我必须告诉您，我们发现附近有我们族群猎手出没的迹象，那是专门寻找跳蚤的跳蚤！<page>虽然这类虫经常臭烘烘的，又粗鲁，但他们对旅团来说很有用。<page>拥有这种稀少技艺的跳蚤如果能加入我们，可远不止有提供护卫这一个好处。<page>如果您还愿意帮忙壮大我们的旅团，就请去被淤泥堵住的管道上面找找吧！</entry>
<entry name="FESTIVAL_POT_INSPECT">一大锅跳蚤秘酿。</entry>
<entry name="TROUPLE_HUNTER_MEET_COMPLETE"><hpage>又见面了，大个子。我就知道你能活着找到这里。<hpage>现在能告诉我，是什么使命让你这般远离同伴，还练就这副骇人体魄？<page>吼……我的使命是追踪，通过足迹、气味，还有我敏锐的感官。找到我们的同胞，最年幼的那些，把他们带到一块，抚养长大。<page>曾经很重要的任务，我的任务！但不再是了！所有的跳蚤都在这里，安全了，真不少！该庆祝了，喝秘酿填肚子！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GREYMOOR_CANLEAVE">看！这么多活蹦乱跳的同胞拥向了我们的旅团！多亏您帮忙，我们的队伍越来越壮大了。或许不久，我们能赶上传说中先祖们的旅团的盛况？<hpage>看见这么多跳蚤平安无事，我也很欣慰。他们的欢声笑语也证明了你是个称职的领队。<page>大黄蜂小姐过奖了！能结交您这样的朋友才是旅团的幸运！<page>但现在该启程了！我们已经在这片沼地停留够久了，该向更干燥的洞窟进发了！<page>跳蚤们的挚友哟，您愿意加入我们这下一段旅途么？</entry>
<entry name="FG_DODGE_COMPLETED_CHAMP">维克纳。挑战结束。<page>外族虫……你的表现令虫赞叹，你的得分甚至超过了我。<page>末日临近，还能见到这般技艺，意料之外的惊喜。<page>瑞什基兹……恭喜你，冠军。</entry>
<entry name="FESTIVAL_BOARD_TITLE_DODGE">跳蚤溜溜</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GREYMOOR_MEET">啊！大黄蜂小姐！又见面了，太好了！<page>这趟旅途虽长，但我们一只跳蚤都没丢！而命运又让我们重逢……真是奇迹啊！<hpage>旅团平安就好，从下方的洞窟到这片沼地的路很漫长，肯定很危险。<page>确实非常危险，但我们跳蚤天生爱流浪！<page>现在请您务必去见一见格里什琴，她就在那口冒着泡的大锅边上。长途劳顿后，我们总爱喝点东西来提神！</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_WILD_MEET">吼……外族虫，为什么烦我？这地盘是我打下来的，我堂堂正正赢来的。<hpage>我不会久留，女士。也不会争夺你的洞穴。<hpage>我遇见过你的几位跳蚤同胞，他们组成了旅团。考虑加入他们么？<hpage>你看着很有实力，我担心他们靠自己的力量无法在这片土地上存活太久。<page>旅团？吼……我的毛发感受到了……是时候改变了。如果旅团离得够近，那我的任务，还有这片土地的探索，可能快完成了。<page>现在……吼。我说太多了。你走吧！在旅团里再会，和好伙伴一起。到时告诉你我知道的跳蚤和纺络的信息。现在，要休息！走开，虫子！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GAMES_INTRO_TALK_2">唉！我们这些可怜虫别无选择！残酷的命运只为我们留下这最后一个任务……<page>亲爱的朋友……大黄蜂女士！非常抱歉，恳请您再帮我们最后一次。您能陪我们完成旅途的终幕吗……？</entry>
<entry name="FG_JUGGLE_COMPLETED_CHAMP">维克纳！游戏结束，新的耍耍冠军诞生了！太强了！<page>大黄蜂小姐，以你的本事绝对能包揽我们三种游戏的冠军！</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_SAVED_ACT3">哇，没想到黑暗中竟出现这样一张美丽的脸！为了避开这些受黑色丝线影响的野兽，可怜的克拉特在这躲了好久，就我一只虫在这！<hpage>受黑色丝线侵蚀的虫兽确实危险，你躲起来是对的。<hpage>那金属车厢……我猜是你的吧？<page>哦，对对，我正要去加入跳蚤旅团呢！独行太危险了，不是吗？我已经受够一只虫冒险了。<page>而您……您应该也会去那里吧？我的车厢里藏着一个小秘密，再见面时我很愿意分享给您呢！嘿嘿！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_COMPLETE_QUEST1">虽然还有许多同胞没能和我们团聚，但我们已经休整太久了。旅团该向高处进发了！<page>哦陌生虫，我真是失礼了！只顾自报家门，却还没过问您的大名，还请原谅我！我们该如何称呼您？<hpage>叫我大黄蜂就可以了。能看到你的同胞平安聚集于此我也很高兴，在这种地方独行确实太过危险。<hpage>我的旅途尚未结束，如果再遇见其他跳蚤，我会尽力帮助他们的。<page>噢，维伦达！我是说，太好了！能听到您这么说真是太棒了！<page>亲爱的朋友……大黄蜂小姐。我们的旅团即将前往上方辽阔沼地，您愿意作为贵宾与我们同行吗？</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_TALL_FLEATOPIA">太多可怕的地方我们都闯过了，好几回我都差点死了。但似乎很安全这里。<page>你也要休息一下？空间够大了现在……朋友。</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_MEET_JUDGE">欢迎您，大黄蜂小姐！看我们攀得多高啊，甚至就在圣堡大门前驻扎了下来！<hpage>你们都能平安抵达这里，实属万幸。旁边的峭壁和之前的密林已经夺走过无数条虫命了。<page>这一路攀升确实凶险！我们沿途见到了许多到处散落的空壳。我们一定是受到了强运的庇佑才能顺利完成这趟旅程。</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_COMPLETE_QUEST1_INTRO">看呐！这么多跳蚤加入了旅团！真是奇迹！真不知该如何感谢您为我们实现这渺小的愿望！</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_MEET_ACT3">你还在，外族虫？想寻求我的帮助吗，嗯？我知道很多走丢的小家伙在哪里，洞穴到处都有，我听到了，我闻到了。<page>你来寻找！带回来！黑暗时代来了……全体跳蚤，最好齐聚于此……</entry>
<entry name="FG_BOUNCE_DECLINE">如您所愿，甜心。要不就和我在这永恒的岸边相依而卧？</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_SPA_PROMPT">进入温泉？</entry>
<entry name="FG_JUGGLE_ACCEPT">玛玛什卡！我是说，游戏开始！跳蚤耍耍！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_MEET_FLEATOPIA_TRAVELED">大黄蜂小姐选的地方太好了！远离外面的黑暗与致命威胁，跳蚤们肯定能在这茁壮成长！<page>我们的旅途将在这里结束，纺络再也找不到比这更好的定居地了！<hpage>合你们的心意就好。能有这么多跳蚤幸存，我也很欣慰。纺络大部分虫的命运比这要惨得多。<page>没错！我们的未来充满希望！而这都多亏了您！为纪念乔迁之喜，我很愿意为您提供一项小帮助。<page>我最近学会了缝纫，小家伙们也帮我收集来了材料。我想为您的工具袋加个口袋，让您在旅途中轻松些。<page>一件小事，不成敬意，但我希望您能满意！</entry>
<entry name="FG_BOUNCE_INTRO_CHAMP">亲爱的蹦蹦冠军，要再玩一次吗？在水面上飞舞直至世界崩塌吧！</entry>
<entry name="CARAVAN_LECH_ACT3_MEET">甜心！这可怕的黑暗正笼罩着世界，没想到还能看到您从中现身，我太高兴了！<page>可怜的克拉特本以为在这最后时刻只有脏跳蚤们作伴了，您真的太好了，还愿意陪着我！</entry>
<entry name="FESTIVAL_BOARD_HORNET_NAME">大黄蜂</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_ACCEPTED_WISHWALL_QUEST1_FULL"><hpage>跳蚤团长，我在朝圣营地的祈愿墙接下了你的委托。你在找加入旅团的跳蚤？我在旅途中就已经救出来很多跳蚤了。<page>没错！正是如此！看啊，它们全都回来了！有这么多跳蚤聚在一块，简直是奇迹。在还不知道祈愿被您接下的时候，我们的祈愿其实就已经实现了！</entry>
<entry name="FG_JUGGLE_COMPLETED">维克纳！游戏结束了，但你可以再玩一次，想玩多少次都行……直到世界末日降临！</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_OFFER_QUEST1">陌生虫，您能听听我的烦心事么？我们现在要像祖祖辈辈那样，召集跳蚤同胞们一起旅行。<page>本该有无数同胞涌向我们的旅团，可如今危机四伏。您也察觉到了吧？我可怜的同胞还在四处躲藏！<page>您愿意帮忙找找那些迷途的跳蚤吗？我们得等到一些可怜的小宝贝找到这儿来，才敢继续旅途！</entry>
<entry name="TROUPE_TRAVEL_PROMPT">与跳蚤旅团同行？</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GREYMOOR_LEAVE">那好吧，大黄蜂小姐！愿好运常伴您左右，下次再见！<hpage>也祝你们一路平安，跳蚤团长。</entry>
<entry name="FESTIVAL_OUTRO_POST">盛大的仪式已达到高潮，最终冠军诞生了！<page>感谢您与我们共度最后的时光，大黄蜂小姐。<page>纵使世界毁灭，乐园倒塌，我们的友谊也会永远回响于虚空之间！<hpage>谢谢你，跳蚤团长。但这世界不会终结。<page>哦？感谢您在这最后关头还为我们说些鼓气的话，不过我们认命了。来吧，忘掉过去，及时行乐！<hpage>刚才的话并不是虚幻的祈求，而是实在的承诺。纺络的苦难有源头，而我一定会亲手将其扼杀。<hpage>我不敢保证所有跳蚤都能幸存……但至少世界不会崩塌，你们的驻所仍有希望繁荣发展。<page>啊？您这番话……有如此坚定的信念。可我还是不太能相信，抱歉。<page>无论未来如何，跳蚤们会坚持到最后。游戏永不停止！您想在这里玩多久都行，挚友！</entry>
<entry name="FG_JUGGLE_COMPLETED_CHAMP_TO_OUTRO">维克纳！游戏结束，新的耍耍冠军诞生！太强了！<page>您已经把所有跳蚤游戏的冠军收进囊中了！<page>我确信，庆典的总冠军已经诞生了！您当之无愧！<page>最终仪式现在开始！跳蚤们，做好准备！</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_CANCELED">不想要我的情报，外族虫？我们很少和外族分享这种信息。</entry>
<entry name="FG_JUGGLE_CHOICE">游玩跳蚤耍耍？</entry>
<entry name="FG_JUGGLE_INTRO_CHAMP">大黄蜂小姐是耍耍之王！但你要挑战更高的纪录吗？</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_TALL_MEET">蚤安，陌生虫。你看起来……有点累，是吗？不健康？<page>可以和我们一起在这里休息，你想的话。昏暗舒适，这里，下方传来的热量带来健康。<page>不过，你最好注意不待太久，你不是跳蚤，毕竟。</entry>
<entry name="TROUPE_HUNTER_WILD_REPEAT_NOCARAVAN">你怎么还在这里？我休息够了就出发。别找我聊天，感觉你身上麻烦事不少，让我浑身不自在。<hpage>那就告辞了，女士。祝你一路顺利。希望下次再见时氛围更友好一点。</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GREYMOOR_CANLEAVE_FULL">请看，大黄蜂小姐！有这么多活蹦乱跳的同胞加入！多亏您帮忙，队伍越来越壮大。大家都盼着再度启程！<page>我们曾幻想着能赶上传说中的旅团规模，而现在的规模大概已经比那传说的还大了！<hpage>看见这么多跳蚤平安无事，我也很欣慰。旅团里这么欢腾，说明你当领队当得很称职。<page>大黄蜂小姐过奖！能结交您这样的朋友才是旅团的荣幸！<page>而现在，我们得走了！沼地已经待得足够久，是时候攀登向上，前往更干燥的洞穴！<page>跳蚤们的挚友哟，您愿意加入我们这下一段旅途么？</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_JUDGE_TRAVEL">太好了！跳蚤们肯定会为与您同行而欢呼！<page>现在！新家在向我们招手！我们要出发了！</entry>
<entry name="TROUPE_MEMBER_SHORT_REPEAT_GREYMOOR">这地方不对劲……总觉得天上有什么沉重的东西压着，像是影子。希望小家伙们不会遇到什么危险……</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_ACCEPTED_WISHWALL_QUEST1"><hpage>跳蚤团长，我在朝圣营地祈愿墙接下了你的委托。你是否在寻找加入旅团的跳蚤？<page>正是！时间已到，跳蚤们该像祖辈那样聚集起来，一同出发了。<page>本该有无数同胞拥向我们的旅团，可如今危机四伏。您也感受到了吧？我可怜的同胞们还在四处躲藏！<page>可是……我没有理解错吧，陌生虫？您真的愿帮忙寻找我迷途的同胞们？当真？</entry>
<entry name="TROUPE_LEADER_GREYMOOR_HAUNTEDBELLHART">那巨大的钟脉……有些跳蚤想躲进去，但我总觉得不靠谱！那吱吱呀呀的东西看着就很不稳定！我看着都发抖！<hpage>你的选择很正确。一种丝咒已经侵蚀并占领了里面的住处。你得告诫你的同胞，让他们远离那里。<page>一种诅咒？！那……那真是多谢提醒！我这就通知所有跳蚤，让他们不要靠近。</entry>
<entry name="FG_DODGE_COMPLETED">维克纳。挑战结束。我身边的计分板上有你的得分。</entry>
</entries>
