<entries>
<entry name="TRADERS_QUEST_OFFER"><hpage>外面的蟑螂为什么被养在围栏里？它们看起来很危险，不像是好圈养或者驯服的样子。<page=S>我们沼地的虫子总得吃饭吧？淤秽蟑螂繁殖得飞快。虽然壳硬肉糙，破开都费劲，但我们也没得挑嘛。<page=S>吃惯了也倒还行。内脏最香，但这种精贵部位我们早八百年没尝过了。<page=L>哈！日子苦啊！瞧班金这体格，已经饿得瘦骨伶仃了！<page=L>是不是很可怜我们啊，小姐？要不用你的那根烧火棍去宰几只蟑螂，帮我们开开荤？把它们美味的内脏取来，我们会给你个公道价！</entry>
<entry name="GRUBFARMER_DELIVERY"><hpage>先生，我应钟心镇送货员的请求，带来了一枚女王之卵。路上虽然危险，但里面的小东西还活着。<page>嘶……！何等殊荣！竟然由主人亲自护送这样宝贵的包裹！奴仆我早就觉得这些送货员无能了……<hpage>你和他们有联系？这倒是让我惊讶。不知道你缩回这片黑暗后，去了哪儿？又和哪些虫有来往……<page>嘶……我的低语声能传得很远，主人您无需担心我的行踪。奴仆嘶……所做的……都是为了效忠于您……<page>现在，恳请您……将小女王……交给我！</entry>
<entry name="TRADERS_TALK_GENERIC_2"><hpage>外面那些虫兽和它们的饲主都被丝灾侵蚀了。你们运气很好，还能幸存下来。<page=L>那个丝咒？哦，早就研究透啦！班金和我可是一对绝顶聪明的哲学家！<page=L>都是信仰害的，全是因为太过虔诚！<page=S>对！或者可能是因为不够虔诚！<page=L>要我说，最安全的办法就是别去瞎琢磨！哈！</entry>
<entry name="GRUBFARMER_GROWING_ACT3">只要主人您还在被黑暗吞噬的地方穿行，嘶……我便会辛勤劳作，为主人培育。为主人将来的脱胎换骨……嘶……奴仆我永不停歇！</entry>
<entry name="TRADERS_TALK_GENERIC_1"><page=S>听说在圣堡逼我们去捡它们掉下来的线头之前，这片沼地也能长出大把新鲜食物。<page=S>听着多美啊，小姐。一天到晚地吃，不用担心饿肚子。<page=L>哈！班金，你是刚破卵吗？净做白日梦！<page=L>现在我们只能靠养蟑螂混口饭吃。这活危险，伙食差，但咱们可没抱怨。<page=L>尤其是现在越来越多的饲养员都染上怪病。对我们来说，肉倒是更管够了！哈！</entry>
<entry name="TRADERS_TALK_REPEAT"><page=L>我俩在这儿好得很，小姐。你差不多该动身了吧？<page=S>对，赶紧走！另外，呃……多谢帮忙。</entry>
<entry name="TRADERS_PINS_PROMPT">购买钢棘？</entry>
<entry name="GRUBFARMER_POPPED">嘶嘶……您的饥饿出卖了您，主人。这点心还没长成，还请您不要动怒。我会为您再培育一个……因为我是您的奴仆……嘶嘶……</entry>
<entry name="GRUBFARMER_MEET_3_ACT3">嘶嘶！您来认领我了，我就是您的了。我是您卑微的奴仆！<hpage>我没兴趣控制你，先生。如果我砍倒那些黑色的东西帮助了你，那也只是巧合。告辞。<page>告辞……？不……强者索取，弱者侍奉。嘶……我是您的了，我的主人，您必须保护我！<page>嘶嘶……看看我在这里建造了什么！为您，我的主人到来而准备。我强大的主人……嘶……！<page>您外出狩猎的时候，我会为您培育些好东西。但这工作，嘶……需要时间。早点回到我身边，您就能得到，嘶……我所培育的东西……</entry>
<entry name="TRADERS_TALK_REFUSE_GIVE"><page=S>啧……怎么磨磨蹭蹭的？你想私吞内脏？克鲁尔，她反悔啦！<page=L>哈，承诺本来就不靠谱。不过，其它东西大多也一样。小姐，要不重新掂量下你这贪心值不值当？</entry>
<entry name="TRADERS_PINS_DECLINE"><page=S>喂！你是身上没念珠，还是舍不得花？<page=L>小姐，现在可不是抠门的时候！不买这些钢棘，你就只能继续病着了！</entry>
<entry name="GRUBFARMER_MEET_3">嘶嘶！您来认领我了，我就是您的了。我是您卑微的奴仆！<hpage>我没兴趣控制你，先生。如果我杀掉那些家伙帮助了你，那也只是巧合。告辞。<page>告辞……？不……强者索取，弱者侍奉。嘶……我是您的了，我的主人，您必须保护我！<page>嘶嘶……看看我在这里建造了什么！为您，我的主人到来而准备。我强大的主人……嘶……！<page>您外出狩猎的时候，我会为您培育些好东西。但这工作，嘶……需要时间。早点回到我身边，您就能得到，嘶……我所培育的东西……</entry>
<entry name="PRINCE_CELL_INSPECT">带有简易锁具的囚笼。</entry>
<entry name="GRUBFARMER_MEET_1">嘶嘶！我看到了。嘶……我见识到您的手段了！</entry>
<entry name="GRUBFARM_MIMIC_REMEET_PRE"><hpage>我想再跟你谈谈。现身吧。</entry>
<entry name="TRADERS_PINS_OFFER"><hpage>二位，我受雅纳碧医生所托来到此处。她需要一些钢棘来完成一场重要的手术。<page=L>啊呀！班金快看，她病恹恹的！壳里缠着怪东西，手术是要给自己做的吧！<page=S>惨是惨，但咱的废料也是辛辛苦苦收集来的。她要是想要，就得给咱掏钱！<page=L>啊！班金说得对，小姐。你虽是病患，但我们不做慈善。<page=L>只要念珠够，钢棘有的是！</entry>
<entry name="GRUBFARMER_MEET_2">嘶……您真强悍，主人！身形虽小，却杀伐果断。嘶……还有您的气息，真是古老！</entry>
<entry name="PRINCE_CELL_REPEAT">别管我了，小虫子。我接受这种命运。<hpage>如你所愿，囚徒。</entry>
<entry name="GRUBFARMER_NEEDOLIN">嘶嘶！这声音，从空中摘出，用您的灵丝捕获！主人，嘶……这真是神迹……<hpage>这项技艺所有虫子都能学会。你如果愿意，也能精通。<page>不……仆从必须为主人，嘶……培育食物。但这天籁之音……实在是令我感到心安……</entry>
<entry name="GRUBFARMER_DELIVERY_POST_SETUP">大功告成。巢穴已扩建完毕，嘶……小女王已经开始她的劳作。<page>现在奴仆我可以为您培育更多的食物了！嘶……您对我满意吗，我的主人？<hpage>你工作勤勉，也从没向我举起利爪。如果能保持这样，我自然不会不满。<page>嘶——！奴仆我一定继续勤恳工作！嘶……因为我永远是您忠诚的仆从！</entry>
<entry name="GRUBFARMER_OPENED1">嘶嘶！主人，奴仆培育的食物可还合您心意？请享用……变得更强大。<page>这就是奴仆我的侍奉之道。您外出狩猎时，奴仆准备食物。嘶……永远为主人效劳……<hpage>先生，如果你乐意继续这项工作便请继续，但请不要称我为主人。我并非你的主人。<page>嘶……可您就是……我的主人。您强大，我弱小……嘶……我永远是您的仆从……</entry>
<entry name="TRADERS_QUEST_COMPLETE"><page=S>这味儿！够冲！我这辈子没见过这么多蟑螂内脏！<page=L>班金老伙计，稳住！这些内脏得切洗炖煮，你的活还多着呢。<page=S>包在我身上，克鲁尔！我们能吃上圣堡级的大餐啦！<page=L>小姐你呢？要赏脸和我们共享大餐不？<hpage>恕不奉陪，我得继续前行了。而且我恐怕无福消受这样的美味。<page=L>正合我意！俩虫分刚好，三只虫就嫌多了。哈哈！<page=L>不过，这工具也许能让你记住咱们？这是我亲手打的尖刺武器，当年用来对付淤秽蟑螂，希望你用得顺手。</entry>
<entry name="GRUBFARM_MIMIC_GIVE_POST">拿走。啊……我的奖赏。给我。</entry>
<entry name="GRUBFARMER_DELIVERY_POST_DELIVERY">嘶……这是……主人亲自护送过来的……我们可以扩建巢穴了！</entry>
<entry name="PRINCE_CELL_TALK_ACT3">让我安安静静待在这里吧。这个王国即将覆灭，我最好待在这里，坦然接受一切。<page>在牢笼中死去……也算是我这副甲壳应得的命运，这片受诅咒的土地也是如此。<hpage>如你所愿，囚徒。</entry>
<entry name="GRUBFARM_MIMIC_MEET">我能感知到你。躲在黑暗中。</entry>
<entry name="TRADERS_PINS_REPEAT"><page=L>又一笔公道买卖，哈。这些钢棘锋利着呢，而且几乎没生锈。最好赶紧回你的医生那儿处理下，嗯？</entry>
<entry name="TRADERS_QUEST_ACTIVE_REPEAT"><page=L>小姐，我俩还等着你许诺的蟑螂内脏呢。耐着性子等，但也不太耐烦了，懂我意思吗？<page=S>这附近的路上到处都是淤秽蟑螂，找一只来宰了，破开外壳，把内脏取来。唔——我都流口水了！</entry>
<entry name="GRUBFARM_MIMIC_GIVE_DENY">给我。拿错了。嘶嘶！救救我。</entry>
<entry name="GRUBFARM_MIMIC_MEET_PRE"><hpage>我能感知到你，躲在黑暗中的那位。现身吧。</entry>
<entry name="TRADERS_QUEST_REFUSE"><page=L>真要拒绝我们吗？没事！那我们就继续慢慢饿死呗，哈！</entry>
<entry name="TRADERS_QUEST_CANCOMPLETE"><page=L>噢，你身上有股好香的味道！小姐是来兑现承诺的吧？</entry>
<entry name="GRUBFARM_MIMIC_GRUB">嘶……食物……给我。拿走。</entry>
<entry name="TRADERS_PINS_REOFFER"><page=L>要不再考虑考虑买钢棘的事？小姐，你的健康可比几颗念珠金贵！</entry>
<entry name="GRUBFARM_MIMIC_GIVE">是，给我！</entry>
<entry name="TRADERS_QUEST_REOFFER"><page=L>小姐，要不用你的那根烧火棍帮我们开开荤？去宰几只蟑螂，把它们美味的内脏取来，我们会给你个公道价！</entry>
<entry name="GRUBFARMER_RETURN">嘶，您是在召唤您的奴仆吗，主人？我遵从您的指示……因您的力量，嘶……远胜过我。我的收集工作可以暂缓。</entry>
<entry name="TRADERS_QUEST_ACCEPT"><page=L>哈！小姐，你可不知自个儿揽了个多大的麻烦。<page=L>算了，麻溜开工吧。这条老路上淤秽蟑螂到处都是，找几只宰了，把它们的内脏取来。简单得很！</entry>
<entry name="GRUBFARM_MIMIC_NOGRUB">不对。没有。走开。</entry>
<entry name="PRINCE_CELL_TALK">让我安安静静待在这里吧，旅行者。与其狂怒又无助地反抗王国的暴行，不如选择接受它。<page>在牢笼中腐朽、被遗忘。总好过丝咒缠身，沦为纺络失心虫子们的一员。<hpage>如你所愿，囚徒。</entry>
<entry name="GRUBFARMER_TENDING">嘶……培育食物需要精心和耐心。嘶……请容许奴仆我在您的精心庇护下劳作……</entry>
<entry name="GRUBFARM_MIMIC_REMEET">现身吧。再跟你谈谈。</entry>
<entry name="GRUBFARMER_GROWING">嘶嘶，奴仆应当侍奉主人。嘶……我会培育食物。您狩猎时，我将劳作，永不停歇……</entry>
<entry name="TRADERS_PINS_ACCEPT"><page=S>跟你做买卖可真舒服啊，小姐。我们这卖的全是顶尖的好料子，你放一百万个心！<page=S>为了你的甲壳着想啊，我们真心希望这些钢棘能派上用场！</entry>
<entry name="GRUBFARMER_MEET_ACT_3">嘶嘶！主人您回来了！有您的庇佑，嘶……我再不会怕那些蠕动的黑丝线了！<page>天地都在它们恐怖的掌控中颤抖！嘶……这种时候，唯有强大者得以生存……以及侍奉强者的奴仆……<hpage>我无法久留于此庇护你，先生。但我的目的是斩断这片土地上的黑线。各自珍重吧。<page>嘶……我不仅聆听主人的话语，嘶……更感受到您实现目标的野心，必当达成。奴仆我永远为您效劳。<page></entry>
<entry name="TRADERS_MEET"><page=L>喂，一脚泥的闯进来干啥？还带着根脏兮兮的烧火棍？嗯？<page=S>就是，来这儿干啥？我们可没干坏事，不像外头那群蟑螂监管者那样发疯！<page=L>她是来宰咱们的，班金！老伙计，咱们要完犊子啦！哈哈！<hpage>二位，我无意加害你们。我的针刃只斩挡路的虫。<page><page=L>当真？外头的监管者可不爱放生面孔过路。小姐，你那烧火棍可要派上大用场咯！</entry>
</entries>
