<entries>
<entry name="PILGRIM_LARGE_SK_SAVED_ACT3_REPEAT">姊妹，黄金骑士就在外面，斩杀那些失心者，保护我们的安全。<page>要不是手执高贵剑刃的骑士大人，这地方估计早就被攻陷了。</entry>
<entry name="CARETAKER_DELIVERY_POST">敲钟者小姐，拿些念珠当作辛苦费吧。多亏你，这些可怜虫又能多苟活几天了。</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_COMPLETE_POST">搞定了！部件准备完毕。我这就上去布置。<page>就算陷阱就位，顶上那位也不会乖乖受死。她能察觉到危险正在逼近。<page>你得先用你的针刃削弱她，这玩意才好起作用。<hpage>我早有预料，而且也已准备就绪。布置陷阱吧，我随后就到。</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_SHOP_REPEAT_ACT3">亲爱的，一切都在分崩离析。趁现在还来得及，把你的念珠分我一些吧！</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_TALK1">亲爱的，现在好多虫子都在传颂你的事迹呢。收集物资、拯救迷失的虫子……全是各种各样的善举！<page>你聪明地给自己打造了这么好的名声。这样下去，你很快就会成为这些单纯的家伙们心中的传奇啦。<hpage>女士，我可没兴趣成为什么传奇。在漫长的一生中，我见识过足够多的传奇，无数次看着他们崛起、衰落、消逝。<page>这样么，亲爱的？你可真谦逊！不过你要知道，我这个老朝圣者可一直密切关注着你呢。什么都逃不过老朱比拉娜的眼睛！</entry>
<entry name="CARETAKER_MEET_2">刚才敲钟的是你吧？叮呤咣啷的！我正要补觉呢！</entry>
<entry name="PILGRIM_LARGE_REPEAT">姊妹，千万别走远。在这片诅咒之地，这里是唯一安全的地方。</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_BRIDGE_REPEAT">这里肯定还有更多好东西能捡，我可不想有你在旁边继续转悠。祝你好运，再见！</entry>
<entry name="CARETAKER_LV1_MEET">哎呀呀，瞧瞧你干的好事，敲钟者！<page>跟我料想的一样，这座曾经宁静的庇护所现在挤满了各色虫等！一帮可怜虫围着那古老钟殿搭了个窝！<hpage>这些可怜虫都是圣堡的牺牲品，被它的谎话骗来，最终被吞噬殆尽。<page>是啊，里里外外，这里就是个巨大的镀金谎言。唉，至少这群残存者还能享受片刻的安宁……可怜的傻瓜们……</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_ITEM_SEAL_CHIT">神圣指挥家亲笔签发的珍稀敕令。如今，这种古卷已经很难找到了，而能读懂它们的虫子就更少见了。</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_SAVED_1">哎呀呀，真是想不到！还以为这鬼地方只剩我没发疯呢。看来我这老婆子的运气还没用完！<hpage>我能找到你不只是运气使然，女士，我受其他虫子所托来确保你的安全。<hpage>请你尽快前往上方那座古钟，同那些虫子会合。<hpage>古钟周围建起了一座小型庇护所，重新响起的钟声应该能驱散圣堡中最大的危险。<page>庇护所？就在被丝咒侵蚀的殿堂里？亲爱的，你在编故事吧？不过亲眼去看看也无妨。</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_SAVED_2">快走吧，亲爱的。让我先收拾一下宝贝货物。<page>要是真能跟你那庇护所安稳做上生意，老婆子我肯定能大赚一笔！祝你好运，再见！</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_OFFER">时机快到了吧，敲钟者？你和顶上那位命中注定要碰面……准备好废黜那位君主，夺取她的王座了吗？<hpage>说实话，我内心深处有一部分渴望这个结局……统治欲似乎早已深植我的血脉。毫无疑问，顶上那位也是如此。<hpage>但另一部分的我在抗拒……而这一部分正在变得愈发强烈……<hpage>那一部分不愿披上君主的衣袍，只盼重获自由，让这王国的虫民挣脱苍白的枷锁。<page>这想法可真了不起啊，敲钟者……一个解脱束缚的世界。这我可不怎么敢认真去想……但从你嘴里说出来，倒不意外。<page>随着你的四处相助，我也看得更清楚了。你确实有君主的血统，也有编织者的锋芒，但那份野心……却和两者截然不同。<hpage>先生，既然你已知晓我的渴望，也心怀同样的想法，那可否在即将到来的纷乱中助我一臂之力？<page>啊……也许吧。我很不想说出来，但确实有个鲜少提起的点子，唯恐被顶上那位察觉到。<hpage>这么说，你已经想出了方法？能把君主……除去，而我也不必继承她的权位？<page>……是我们想出来的，我和我那残存的家族。一种陷阱，一种超越圣堡技艺的陷阱，作用不止于将她束缚。如果敢于一试，你便是最适合设下这陷阱的猎手……</entry>
<entry name="CARETAKER_SWAMP_SOUL">敲钟者，你手里攥着什么？给自己偷了个灵魂回来？<hpage>你是指这个残留物？这是我在圣堡旁塞满泥的洞穴里找到的。我从一只曾经力量强大的虫子身上剥离出来了这份灵魂。<hpage>虽然这只是稀薄的混合物，却仍存有些力量。全盛时期肯定有惊人的威力。<page>啊，没错！我认识那虫子，当年也算是个勇士，而且跟你一样不待见圣堡。<page>居然想联合沼泽那些平民搞叛乱！以为团结起来对双方都能有好处……还谋划着造反之类的蠢事！<page>当初有多蠢，现在就死得有多透！别想着在纺络交朋友，准没好下场。</entry>
<entry name="CARETAKER_BEAST">哼，敲钟者，别当我是蠢货。我对这地方算是知根知底，而且我的预感往往也很灵验。<page>你是从纺络境外被“请”来的吧？<hpage>没错。圣堡顶端那位邀请我来到这个王国……盛情难却，现在轮到我回礼了。<page>冠冕堂皇的野兽做派！话说得再漂亮，骨子里还是透出兽性！<page>只希望你别再牵连这些呆头呆脑的朝圣者……</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_COMPLETE_PREPARE">敲钟者，都找齐了是吧？那就快来搭把手！开工前，我要借用一下你的灵丝和利爪。</entry>
<entry name="PILGRIM_SMALL_02">圣堡选择了我们，允许我们多活两天。谁知道是出于什么目的呢？</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_REPEAT">你要是想把陷阱造出来，最好赶紧去收集材料。我会尽量给你指路，告诉你需要些什么。</entry>
<entry name="CARETAKER_MERCHANT">听说你救了我们亲爱的商人？早在你敲钟之前，我就瞧见她在这儿鬼鬼祟祟扒拉破烂了。<page>她确实挺有能力的，可别看她老，谈生意时脑子比谁都灵光！<page>要不了多久，这附近的念珠全得进她腰包！</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_REOFFER">敲钟者……有重新考虑过陷阱的事吗？这想法虽然疯狂，但对你来说最合适不过了……如果你胆子够大的话。</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_ACCEPT"><hpage>请助我一臂之力，先生。若你们的陷阱真能为这片土地的虫子和我带来自由，那我愿意选择激活它。<hpage>现在需要我做些什么？<page>你要收集我家族成员的力量，敲钟者。我们这三个苟活的老家伙分散在了王国各处。还有个被吸干的可怜表亲，死在了腐臭的沼泽里。<page>我家族的每个成员都拥有野蛮原始的力量！他们会把力量交给你——或是着迷于你的行为，或是享受反抗带来的亢奋……又或是别无选择。</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_ITEM_WARDKEY">上等货色！毫无疑问，它准能打开某个特殊地方的通路。我敢打赌，那地方肯定堆满了好东西。找到对应的锁，这钥匙就物超所值啦！</entry>
<entry name="CARETAKER_DELIVERY"><hpage>看守者先生，我从圣堡下方的钟心镇带来了补给。<page>啊！真是雪中送炭！圣咏团在附近晃悠，这群家伙根本没法出去觅食。</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_REPEAT_BELLHERMIT">去纺络的核心地带，找我那躲在钟脉的深处的阴沉的叔叔，他有力量可以分给你。</entry>
<entry name="PILGRIM_SMALL_01">姊妹，你也找到这个地方了啊？圣堡曾经的宏伟承诺都因丝咒化为了泡影，但至少这里的大钟给我们提供了庇护所。<page>我们是朝圣者中走运的少数……被允许多活一小会儿……</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_REPEAT">该出发喽，亲爱的。若是还想要我的这些小玩意儿，就来钟殿用念珠和我换吧。祝你好运，再见！</entry>
<entry name="PILGRIM_GENERIC_ACT3_REPEAT">噢……如果我们不再是朝圣者了……那会成为什么呢？</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_ITEM_TOOLMETAL">当年让工匠们抢破头的金属材料。看着不起眼，但老婆子我记得它可珍贵着呢。</entry>
<entry name="CARETAKER_MEET_1">喂！那边的！</entry>
<entry name="CARETAKER_MEET_REPEAT">这钟殿响了……会把他们召唤过来的，你明白吧。对于迷失的朝圣者，还有那些到了圣堡却还清醒着的倒霉虫们来说，这等同于在他们耳边喊：“这里很安全，快来！”<page>算了，做都做了，敲也敲了。只是你可得尽快回来，你这麻烦鬼！我可不想独自应付这些新来的虫子！<hpage>虫先生，若时间允许，我会再来的。</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_DECLINE">果然还是有所顾虑吗？干这种事本就是愚蠢的……应该连想都不该想。你们这一族的命运本就不是为了消亡。</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_ACCEPT_SNARE">最后还需要你身上那个陷阱设置器。精巧的编织者工具，正好可以作为施展我们力量的完美基底。<page>等你集齐了其他部分，就把这玩意也交给我。</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_REPEAT_SWAMP">寻回我表亲的遗骸，沼泽中受尽鄙视的虫子吞噬了他。这个粗心的蠢货让自己落入了敌手。尽管身死，我仍能感受到他的少许灵魂。</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_COMPLETE_PRE"><hpage>先生，所需物品已经集齐。为我打造你的陷阱，让我们共同见证这片土地重获自由。</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_MEET_AFTERBRIDGE">亲爱的，多亏你把我从那群可怕的家伙手上救了出来。我好久都没遭遇过那样的危险了。<page>我还带了各种各样新鲜的好东西回来。来看看我搜罗到的货物有没有合你心意的。</entry>
<entry name="CARETAKER_WISHES_PROGRESS">敲钟者，别当我没看见！你这好事还真是做到家了，上上下下到处有你的身影。<page>又是救苦救难，又是许愿承诺的，你给身上揽的责任还真奇怪啊。<hpage>你觉得奇怪吗？帮助其他虫子让我获得了某种慰藉。当然，获得的报酬也能助我前行。<page>哦哟，可这不是你该干的！我看得清你的底细，你可不只是编织者！屈尊来操心我们这些贱民的死活，不符合你的身份！<hpage>同样的话还给你，你戴着头罩扮成普通朝圣者，不也是在演戏？这出表演也该谢幕了吧？<page>少管闲事，古老者。就允许我小小伪装一下吧！假扮凡夫俗子我乐在其中。而且我可没求着变革，是你铁了心要搅个天翻地覆！<hpage>无论我到来与否，变革都不可避免。圣堡之主已然有所行动，其丝线已遍及全境。我的到来不过是加速了这过程。<page>所以，你到底想怎么样？计划夺权篡位，架在我们头上当女皇？先点燃我们的希望，然后再残忍地把我们困入网中？你们编织者和神灵都这副德行……</entry>
<entry name="CARETAKER_LV3_MEET">敲钟者！你再这么当救世主，其他虫子就都要来模仿了！你最好想清楚这样会引发什么后果！<page>让浑浑噩噩了这么久的虫子看到这么大希望——这是非常危险的！</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_SAVED_BRIDGE_2">现在，快回钟殿去替我报平安吧，让他们都知道你干了件大好事！<page>我这会儿可没法跟你一块回去，路上可能还有好东西等着我捡漏呢。我不用你在边上一直跟着。祝你好运，再见！</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_ITEM_SIMPLEKEY">锻造工艺粗糙，样式也朴素。但能打开各种不同的锁——只要锁芯别太复杂。</entry>
<entry name="PILGRIM_STANDARD_MEET">姊妹，姊妹！你听我说！在登上圣堡殿堂来这里的路上，我发誓我听到了孩子的嬉笑声！<page>肯定是回声作祟，要么就是我被吓出幻觉了……但那笑声一直在我脑子里萦绕。<page>太诡异了，这鬼地方哪可能有活着的小孩？你说对吧！</entry>
<entry name="PILGRIM_LARGE_SK_SAVED_ACT3_MEET">姊妹，你看到我们的新勇士了吗？那位在圣堡摇摇欲坠的大厅里巡逻的黄金骑士？<page>高大正直，威风凛凛，不太爱说话的那一种。要不是这位大人，我早没命了！<page>而且不止我一个，其他虫也谈起过这位的及时善举，还有它展现出来的珍贵勇气。<page>我们迫切地需要一切保护，现在大伙就指望你和那位金光闪闪的英雄了。</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_RUMMAGE_REPEAT">如果你要在我开店时一直在这转悠，那不如买点东西吧。看看吧！亲爱的，别害羞！</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_ACCEPT_NO_SNARE">最后是陷阱的基底部分，去找到古编织者的工具——陷阱设置器，它可以用来设下由灼热灵丝构成的符文。<page>应该还剩一个，在编织者最大的巢穴里。我们要把陷阱牢牢编织在它上面。</entry>
<entry name="CARETAKER_MEET_3">承认吧！就是你干的！你这鬼鬼祟祟的敲钟者！<hpage>先生，你找了个怪地方休息。或许你对这钟殿和下方各处钟殿有所了解？<page>哈！又会问怪问题又会乱敲钟，既不是朝圣者也不像圣咏团……我算看明白了……<page>你就是个打扰我睡觉的怪胎！知道唤醒这座钟殿会引来什么吗？<page>钟声已经传到了四面八方！迷途的朝圣者和拾荒者都会循钟声而来。<page>算了，做都做了，敲也敲了。只是你可得尽快回来，你这麻烦鬼！帮我应付那些找上门来的流浪虫！</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_COMPLETE_PRE_CANCEL">喂！这就反悔了？虽然这计划确实可怕，但你都已经走到这一步了！<page>顶上那位早就隐隐约约地感应到了你的企图，现在退缩太迟了！</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_ITEM_SPOOLEXTEND">这件制作精良的工具能拓展你的灵丝轴容量。如果你打算为自己囤积大量灵丝，这件绝对是必买！</entry>
<entry name="CARETAKER_WISHES_PROGRESS_REPEAT">你再这么当救世主，其他虫子都要来模仿了！最好想清楚这样会引发什么后果！<page>让浑浑噩噩几辈子的虫子看到希望——这是非常危险的！</entry>
<entry name="PILGRIM_GENERIC_ACT3_MEET">噢噢……现在又是什么新的灾祸降临到我们头上了？<page>这是对我们罪孽的惩罚，还是又一次考验信仰的试炼？<hpage>两者都不是，善良的虫子。在这场灾厄中，你没有任何过错。<hpage>紧靠你的同伴，我会尽快让这场狂乱平息下来。</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_REPEAT_SNARE">陷阱的基底部分需要用到一件古老编织者的工具——一个陷阱设置器，用于设下由灼热灵丝构成的符文。往底层搜寻，就在满是骨头的道路旁，编织者最大的巢穴里。</entry>
<entry name="PILGRIM_STANDARD_REPEAT">姊妹，我真没幻听……那笑声……听着简直像是它们在嬉戏玩乐一样……</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_ITEM_NEEDOLIN_TOOL">演奏时握着这件宝贝，你很快就能体会到它的作用。它能放大乐声，让声音饱满又响亮。要是你打算登台表演，这东西再合适不过了。</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_ITEM_ROSARYSTRING">我来帮你把零散的念珠穿起来，做成便携的链子怎么样？收点辛苦钱不过分吧？图个心安嘛！</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_RUMMAGE_GRAND_FORUM">啊哈，幸亏我一路摸到这儿来了！咱们的恩虫——慷慨的指挥家们，可真是留下了丰厚的赏赐啊！他们真是伟大，全视全知，又心地善良！<page>这里可真美，到处都是好东西。不过嘛，亲爱的，这些东西只够我拿哦，所以别贪心！先来后到，你懂的。祝你好运，再见！</entry>
<entry name="PILGRIM_LARGE_MEET">姊妹，靠近点。旁边的那些大厅里到处都是被丝咒附身的躯壳。<page>四处乱走只会带来痛苦的死亡！</entry>
<entry name="CARETAKER_WARD">事情办成了吗，敲钟者？钻得够深了？找出让这个地方堕落的疯狂执念了吗？<hpage>如果是指圣堡和灵丝，是的，我已经知晓堕落的起源。<hpage>下层病房里尽是空壳，以及无数刑具般的器械……那些向甲壳灌注丝线延续生命的机器。<page>没错！但远不止如此！想想他们贪婪注射灵丝的模样，凡虫妄图永生引发的癫狂！再想想这持续了多少世代……<hpage>……他们的子嗣，后来的朝圣者……灵丝早已深植于这个王国的甲壳内，代代相传……<hpage>难怪纺络的虫子会轻易沦为丝咒的猎物，那些邪丝只需寻到本体就能侵蚀他们。<page>哈！现在你算看透了！这些可怜虫生来就被束缚在这个世界的残酷体制里，如今又陷进新的诅咒之网。<page>至少你是自由的，自由得足以颠覆这一切……如果你愿意的话。</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_SAVED_BRIDGE_1">哎呀呀，这不是跟在我后面的小红斗篷嘛！还在惦记着老婆子我找到的宝贝？<hpage>女士，你误会了。是庇护所的虫子们担心你的安危，我才再次前来找你。<page>是这样吗？瞎操心！老婆子我还能照顾好自己！<page>不过……我从没想过他们还惦记着我，真是件暖心事。这次算我又欠你一次。<page>说实话，那群可怕的家伙差点就抓住我了，而我还是不明白你有什么打算，亲爱的……不管怎样，还是要感谢你！</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_RUMMAGE_LIBRARY">亲爱的，你也在找好东西吗？你最好避开这附近阴暗的书库。据说在丝咒降临之前，里面的管理员就已经是些抠门的守财奴了。<hpage>女士，你比大多数虫都更熟悉圣堡。你在这被诅咒的地方生存了多久？<page>唔，待了有够久了。总的来说，也不算太差。当初朝圣时的记忆如今已经模糊，但在这金色圣堡度过一生，这就是老婆子我的毕生所求。<page>你瞧啊，我这小小的愿望已经实现啦！当然，这地方或许已经过了鼎盛时期，但要是我现在才抱怨，那就太不识好歹了，不是吗？</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_ITEM_SHELL_FRAGMENT">古老面具的一部分？还是谁面部的碎片？要是能凑齐整套，肯定能更好地保护你的甲壳。</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_MEET_ACT3">圣堡这次真是大难临头了！老婆子我活了这么久，这情况还是头一回见！<page>这种时候，我们一定要相互帮助。帮帮忙，亲爱的，为了挺过即将到来的难关，我需要很多念珠！</entry>
<entry name="CARETAKER_LV2_MEET">看看，都是你干的好事！现在这儿挤满虫子了，而且还在源源不断地涌来。都是群倒霉又弱小的虫子，但还活着！<hpage>他们或许没那么脆弱，只是吓坏了。还得多亏有你在这儿照顾他们。<page>喂，敲钟者，这都是你干的好事，别跟我扯上关系！你又是敲钟，又是帮忙的！希望他们能领你的情，反正我是帮不上太多忙。要是圣咏团拿着针找上门来，你自己扛！</entry>
<entry name="CARETAKER_REPEAT">看看这些疲惫的虫子，要么被抛弃了，要么幻想破灭，要么自己已经油尽灯枯。<page>敲钟者小姐，你搞出来的这么个破避难所真是个大麻烦，我还得伺候这帮倒霉鬼。我们可能都没东西给他们……连希望都给不了。</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_SHOP_REPEAT">亲爱的，先别走，用你的念珠跟我做点小生意再离开也不迟呀。我这儿有各式各样的好东西，肯定有你要的！</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_ITEM_SPOOLPIECE">编织者的半个灵丝轴，你只需要找到与之匹配的另一半。古编织者的手艺真不赖，虫死了这么多年，做的东西还锃光瓦亮。</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_ITEM_WALLCLING">对于你们这些攀爬爱好者来说，这可是个不可多得的宝贝。握在爪子里就能一直粘在墙上——想挂多久挂多久！</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_REPEAT_CHURCHKEEPER">去那片苔藓之地，去找我那守着破败教堂的姐妹，态度客气点，她便会交出自己的力量。</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_ACCEPT_SWAMP_SOUL"><hpage>请助我一臂之力，先生。若你的陷阱真能为这片土地的虫子和我带来自由，那我愿成为那个激发它的猎手。<hpage>现在需要我做些什么？<page>你要收集我家族成员的力量，敲钟者。我们这三个苟活的老家伙分散在了王国各处，而你带来的这悲惨灵魂，正是我死在腐臭沼泽里被吸干的可怜表亲。<page>我家族的每个成员都拥有野蛮原始的力量！他们会把力量交给你——或是着迷于你的行为，或是享受反抗带来的亢奋……又或是别无选择。</entry>
<entry name="CARETAKER_LACE_DEFEATED"><hpage>先生，我已打通上层通路，击败了守卫的白骑士。<hpage>她自称君主的子嗣，而她的身躯最后也印证了这点，她是完全由灵丝紧密编织的生命。<hpage>如此造物真是超乎寻常……灵丝编织的生命我也见过，但都渺小且转瞬即逝……从来没有像她这样的……<page>哈！敲钟者，看来你宰了个神迹一般的家伙……好吧，至少是个有瑕疵的神迹。<page>对于我们凡虫来说，一直以来都是离她远点比较好。虽然外貌和心智像个孩子，但早在你到来并激怒她之前，她在圣堡漫长的沉寂中，徘徊的时间比大多数虫都久。<page>她自诩圣堡守护者，保持圣堡的洁净和寂静。寂静当然是指遇到她的都成了针下亡魂。<page>本来应该谢谢你除掉她，但现在其他躯壳都被唤醒激怒了……咱们的处境一点都没变好。</entry>
<entry name="CITY_MERCHANT_MEET">又见面啦，亲爱的。看来咱俩都如预想的那样平安到达这儿了。真没想到你说的这个地方居然是真的！<page>在这圣堡里有这么一处庇护所，既舒适又安全，还住着这么多神智清醒的虫子！我从没见过这样的地方，连想都没想过会有。<page>在这儿做点小买卖可容易多啦！毕竟，等我老得不行的时候，我想带上好多好多念珠，风光下葬呢！</entry>
</entries>
