<entries>
<entry name="BALLOW_CONTROL_KEY">嚯，小姐！看看这些怎么样？这玩意儿够复杂的！仪表盘多得数不过来，好在操控装置还能用。<page>我能在这儿引导潜钟下潜，保准比任何虫子都靠谱。<page><hpage>这么说，你从没操作过这种器械？<page>谁都没这种经验，小姐！以前会开潜钟的早死了，剩下的也被诅咒得半死不活。活着的虫里也没有哪个又疯又蠢的敢用这玩意……至少到刚才为止是这样。<page>我会尽力而为，但别的可不敢打包票。好在矿坞的这些锻件都很耐用，现在只能祈祷它们能撑住了。<page>这是能让你进到那个大金属肚子里的钥匙。等你准备好了就钻进去。我会在那之前把设备都准备妥当。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_ACT_3_WHITE_FLOWER_REPAIR_UNSEEN"><hpage>熔炉之女，我已经获得了终结黑灾的力量。不久将结束动荡、拯救这片地区。<page>干得好，小尖角虫。没想到你个头虽小，魄力和干劲倒是很足。<page>之前听巴洛说，他把底下的潜钟修得差不多了。现在估计修好了。<page>如果你想试试他的成果，那咱还得再次祝你好运。要是咱的手艺能帮上忙，尽管说！</entry>
<entry name="LADY_BUG_DEPLETED_A">呃，您可能会觉得这次的奖品有点寒酸，女士……<page>实话说，您把我们家底都赢光了。半颗念珠都不剩！我们根本不是您对手！<hpage>先生，游戏确实公平公正，但我也不想见你倾家荡产。要不要换个赌注？</entry>
<entry name="BALLOW_DIVING_BELL_PT2">嘶……已经糟到这地步了？行吧……如果真是这样，那我帮你。<page>去底下的潜钟那碰头，我看能不能给你整备好。</entry>
<entry name="DIVING_BELL_POST_INSPECT">准备好了就喊我一声，小姐。这口潜钟已经升级好了，现在状态绝佳。</entry>
<entry name="BALLOW_SAUNA_REPEAT">啊哈……感觉到了吗？烦心事都在随着汗液滴落……</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_CANCEL_NOMETAL">这附近那些一直燃着的石头，给圣堡那帮虫子拿去搞些见不得虫的勾当倒合适，但给咱用根本造不出什么工具！<page>去找些更好、更稀有的金属！只要你有本事，纺络遍地都是宝贝。找着了，咱就有办法给你造些狠物件。</entry>
<entry name="LADY_BUG_CHALLENGE_FINAL_END">噢啦！噢啦！这位女士脱靶了，挑战结束！</entry>
<entry name="BALLOW_DIVING_BELL_ABYSS_BLACK">……错……错误……过载……无法……打捞……</entry>
<entry name="LADY_BUG_DECLINED">女士，再考虑考虑吧！能亲眼见识您大显身手是我们的荣幸，真的！</entry>
<entry name="LADY_BUG_CHALLENGE_FINAL_POOR">表现非常不错，不过您得的念珠还算不上是赚到了，但足够让您再试一次了！</entry>
<entry name="DOCK_KEY_RECEPTICLE_INSPECT">一座老旧的潜钟，钟门用一把华丽的夹钳紧紧锁住了。</entry>
<entry name="BALLOW_REPAIR_REPEAT">潜钟很快就能再次使用了，小姐。新的护壳装好后绝对能扛住下潜！……绝对！</entry>
<entry name="BALLOW_DIVING_BELL_ABYSS_REPEAT">……牵引……无法……修理……抱歉……小……</entry>
<entry name="LADY_BUG_ACCEPTED_3">噢啦！噢啦！游戏要开始咯！拿好这些针，见靶就扎！</entry>
<entry name="BALLOW_DIVING_BELL_TO_BENCH_REPAIRED"><hpage>先生，我需要一点时间。请帮我打开潜钟的门。<page>没问题小姐。准备好了随时叫我。</entry>
<entry name="BALLOW_SAUNA_MEET">有烦心事吗，小姐？来蒸桑拿吧，蒸汽对阴郁的心绪或僵硬的躯壳都有奇效。<hpage>我倒觉得这片低地已经够热了，何况我这副躯壳比多数虫子都坚韧。<hpage>再进一步挑战它，倒像是种独特的疯狂。<page>确实，不过这可是纺络啊，小姐！疯病是会传染的。要我说，在这蒸桑拿算症状最轻的了。</entry>
<entry name="LADY_BUG_DEPLETED_REPEAT">与您同乐真是荣幸！希望您摸着兜里的念珠时能想起我们。</entry>
<entry name="DIVING_BELL_TO_BENCH_INSPECT">取消下潜？</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_ACT_3_START_FIRST_MEET_2">没得选！从来就没得选。咱永远都不能离开。咱是熔炉之女，还得守着熔炉干活。咱的工作至死方休。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_DIVING_BELL_REPEAT">要下潜的话，去找巴洛帮忙吧。咱得永远守着熔炉。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_ACT_3_START_FIRST_MEET_1">哟！小尖角虫，干嘛打扰咱干活？外面又闹起什么灾祸，搞得地动山摇，你该找个安全地儿躲躲才对啊？<hpage>恐怕无论逃到哪里，我都无处可避。更何况，我不愿抛下这里的虫，让它们无力地面对终结来临。<hpage>你们呢？既然明白此地危在旦夕，为什么还要死守这熔炉？</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_MEET_1">哦！小小的尖角虫子，干嘛来打扰咱干活？<hpage>是锻造声吸引我来一探究竟。你们在这里做什么工作？你是铁匠之类的吗？</entry>
<entry name="LADY_BUG_ACCEPTED_1">噢啦！噢啦！游戏要开始咯！拿好这些针，见靶就扎！<page>击中靶子十五次，奖品就到手咯！</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_MEET_2">铁匠？才没那么粗鄙！咱可是熔炉之女！你这尖角虫子怎么连这都分不清？<page>咱传承了古老的血脉，肩负着光荣的使命。能有咱技艺的支持，算是这片矿坞和周边的地区运气好。<hpage>如果你真有这般高超的技艺，那能否助我一臂之力？我惯用的工具如今不在手边，想必你能打造出精良的替代品。<page>需要武器和陷阱是吧？咱可太了解你这类虫子了！<hpage>算是吧，不过在这片土地或许有些少见？说不定其中有些还能好好考验你的手艺。<page>哼！那咱就帮你造。不过！材料得自备，加工要交钱。</entry>
<entry name="LADY_BUG_ACCEPTED_2">噢啦！噢啦！游戏要开始咯！拿好这些针，见靶就扎！<page>击中靶子二十五次，奖品就到手咯！</entry>
<entry name="LADY_BUG_REST">好吧，我想就先玩到这？<page>看来我们得琢磨个更刁钻的挑战才能赢过您，女士！</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_ACT_3_REPEAT">这个世界或许时日无多，但即便到了世界末日，咱也得坚守使命。</entry>
<entry name="FORGE_SHARD_POUCH_DESC">保养工具可不是一天两天的事。你出行时要把这些壳片随身携带，以便在需要时直接修理和补充。</entry>
<entry name="BALLOW_CONTROL_REPEAT">等你觉得准备好了，就去潜钟里坐着吧。我会在那之前把设备都准备妥当。</entry>
<entry name="FORGE_ITEM_STING_SHARD_DESC">带尖刃的阴险陷阱？能造是能造。但要知道，你构想的这些杀伤工具让咱很不安。</entry>
<entry name="LADY_BUG_OFFER">噢啦，噢啦！欢迎光临，女士！真高兴您找到这儿，一看您就是肢强目锐的虫。<page>喜欢玩游戏吗？要不要来试试准头？我们设计了个小游戏，可以考验您的技巧，您能赏脸的话我们会很荣幸的。<hpage>我不需要考验技巧，先生，也没时间闲闹。<page>但，奖品丰厚着呢！只要完成挑战，奖品就是您的！<hpage>既然有奖品，倒可以尝试。只要奖励足够丰厚，任何挑战我都能接受。说说游戏规则？<page>非常简单！我为您提供掷针，我的伙计提供靶子。击中靶子十五次，奖品就到手咯！</entry>
<entry name="KNIGHT_LOCK_INSPECT">一扇厚重的门扉，挂着一只简易挂锁。</entry>
<entry name="DOCK_KEY_RECEPTICLE_HINT"><hpage>这口潜钟能载我下潜，但首先得有一把钥匙，还需要一名操作员帮忙操控，协助下潜。<hpage>我无法独自完成这项任务。必须有虫在矿坞上协助我才行。</entry>
<entry name="BALLOW_GENERIC_ACT3">哎！怎么老是震啊震的？我还得铲炼岩呢，还让不让虫干活了？</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_DIVING_BELL_TALK_FIRST_SHOP_ACT_3"><hpage>熔炉之女，你虽有使命在身，但能不能为我打造些工具？我想你的手艺应该能胜任。<page>要做武器还是陷阱？咱可太了解你这样的虫子了！<hpage>有些可能是你没见过的款式，对你的手艺应该是不小的挑战。<page>哼！那咱就造出来给你看。但材料得自备，加工要花钱。</entry>
<entry name="BALLOW_DIVING_BELL_TO_TRAVEL_UP"><hpage>先生，我需要返回上方。请准备上浮。<page>好嘞，小姐。坐稳扶牢，这就把你拽上来。</entry>
<entry name="LADY_BUG_CHALLENGE_FINAL_WIN">您击中了非常多目标，念珠赚得盆满钵满！女士，您总能让我们大开眼界！</entry>
<entry name="LADY_BUG_CHALLENGE_FAILED">噢啦！ 噢啦！ 得叫停啦。您已脱靶三次！实话说，恐怕这把您输啦。<page>没关系，我们的游戏永远欢迎您！请来这边，我们再开一把。</entry>
<entry name="DIVING_BELL_TO_BENCH_INSPECT_ASCEND">取消上浮？</entry>
<entry name="FORGE_LAVA_CHARM_DESC">这件小饰品是咱自己发明的，能抵御深坞周边致命的熔岩和高温。以前工虫们还会找咱定做这个，但现在他们都失去了心智，早就不在乎了。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_CANCEL_HASMETAL">再会，需要咱的手艺的话，锻炉的火总是旺的。</entry>
<entry name="BALLOW_CONTROL_POST_REPEAT">我把新护壳加固得很严实，小姐。如果你打算再下潜，就下去喊一声，我会帮你启程。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_TALK_2"><hpage>我见过你同伴们的这种表现……在路上也遇到过类似的躁动。而且不止是这矿坞的居民行为反常，连其他地方也一样。<page>这些行为确实古怪，但还轮不到巴洛和咱来管。咱的活儿多得忙不过来，而且向来不掺和其他虫子的事。<page>不管外面的世界发生了什么，都跟咱没关系，只要咱还能继续做手艺活儿就行。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_TALK_3"><hpage>熔炉之女，你是怎么来这矿坞做事的？<page>应上面那些神圣虫子的请求，从熔炉乡被派来的。<hpage>是圣堡的虫吗？就是那些戴面纱的虫子？是它们命令你们来这儿的？<page>没错！但那都是很久以前的事了。这就是使命啊！熔炉之女活着就是为了精进手艺，为血脉传承提供新的力量。<page>在圣堡的赞助下，咱坚守了多年矿坞的使命。咱们熔炉乡会在神圣的声望里逐渐壮大的。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_TALK_1"><hpage>我原以为这工坊里全是些好斗之徒，但你们倒是沉着清醒，熔炉之女。<page>你见过那些工虫没？它们个个跟上了发条似地还守在岗位上，干些简单活，不过它们早就没法交流了。如今只剩咱和那边年轻的巴洛还保留着些理智。</entry>
<entry name="BALLOW_CONTROL_POST_MEET_NO_REPAIR_SEEN">小姐！呃……那个……你居然还活着……不知道你怎么做到的……我以为那坠落要了你的命呢。<hpage>并没有。我活了下来，历经了各种危险才能回来这里。<hpage>潜钟已经年久失修了，风险我清楚，错不在你。<page>没错！就跟你说的一样！这钟已经老掉牙了，就算是造得再好的东西也经不起岁月折腾。<page>你瞧，因为这次事故，我已经在努力改进设计了！你这趟经历反而变成了有意义的测试……咳。<hpage>不错。那条归路早已走不通了，我还要用一次这钟。<page>还来？你要真有胆量再试……护壳已经装好了，这潜钟现在跟新的一样，甚至比新的还强！<page>如果你打算再下潜一次，就下去喊一声，我会立马帮你启程。</entry>
<entry name="BALLOW_DIVING_BELL_TO_TRAVEL"><hpage>先生，我已就绪。请准备下潜。<page>好嘞，小姐，下潜时间到。在椅子上坐稳，我会把你牢牢固定好。</entry>
<entry name="DOCK_KEY_RECEPTACLE_INSPECT_DEMO">一个带钥匙孔的老旧机关。</entry>
<entry name="BALLOW_CONTROL_POST_MEET">搞定了，小姐！我已经把护壳装好了。潜钟现在跟新的一样，甚至比新的还强！<page>要是你打算再下潜，就下去喊一声，我会立马帮你启程。<hpage>感谢你的帮忙，先生。要知道运气好的话，下方的威胁说不定很快就能被平息，你们的土地将重归平静。<page>行吧……也不错！我其实就盼着能回熔炉那边，干我平常的活儿……有点奔头、按部就班……<page>说实话，女士，这些大场面对我这样的虫子来说，实在是有点扛不住。等这一切都结束，我就能松口气了……当然啦，前提是咱们能活下来。</entry>
<entry name="BALLOW_REPAIR_MEET">小姐！呃……那个……你居然还活着……不知道你怎么做到的……我以为那坠落要了你的命呢。<hpage>并没有。我活了下来，历经了各种危险才能回来这里。<hpage>潜钟已经年久失修了，风险我清楚，错不在你。<page>没错！你说得对！这钟已经老掉牙了。就算是造得再好的东西也经不起岁月折腾。<page>你瞧，因为这次事故，我已经在努力改进设计了！你这趟经历反而变成了有意义的测试……咳。<hpage>不错。那条归路已经走不通了，如果我还要下潜，那就要再用一次这钟。<page>还来？你要真有胆量再试……等新的护壳装好后，这钟就绝对能扛住下潜了！肯定可以的！</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_MEET_2_DEMO">铁匠？才没那么粗鄙！咱可是熔炉之女！你这尖角虫子怎么连这都分不清？<page>咱传承了古老的血脉，肩负着光荣的使命。能有咱技艺的支持，算是这片矿坞和周边的地区运气好。<hpage>如果你真有这般高超的技艺，那能否助我一臂之力？我惯用的工具如今不在手边，想必你能打造出精良的替代品。<page>需要武器和陷阱是吧？咱可太了解你这类虫子了！<hpage>算是吧，不过在这片土地或许有些少见？说不定其中有些还能好好考验你的手艺。<page>哼！那就等之后再来吧！到时可能会答应你。但是现在还不行！眼下工作还没完成，不容打扰。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_DIVING_BELL_TALK_FIRST_MEET">嘿！小尖角虫，干嘛打扰熔炉之女干活？<hpage>熔炉之女，如今漆黑的震动破坏着这片土地，我想深入熔岩湖底，从根源解决问题。<page>你想潜到那深处？矿坞确实有这个功能。唉，但咱帮不了忙。不管纺络是死是活，一直守着熔炉才是咱的职责。<page>去问问那边的巴洛吧。如果局势真像你所说那样危急，你只用稍加劝说就能说动他。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_REPEAT_DEMO">晚点再来，小尖角虫！这阵子太忙了，咱要专心工作。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_ACT_3_WHITE_FLOWER"><hpage>熔炉之女，我已经获得了终结黑灾的力量。很快便将行动，平息震动，然后拯救这里。<page>干得好，小尖角虫。没想到你个头虽小，魄力和干劲倒是很足。<page>咱还会守在这儿。若咱这手艺能助你成事，尽管说。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_ACT_3_SHOP_ REPEAT"><hpage>保重，熔炉之女。若是需要帮助，我还会再来。<page>祝你好运，小尖角虫。平息这世界的动荡，咱的使命才能继续。</entry>
<entry name="DOCK_DIVING_BELL_CONTROLS_HINT"><hpage>这操控装置很复杂。如果我要乘潜钟下潜，就需要有操作员协助。<hpage>必须有虫在矿坞上协助我才行。</entry>
<entry name="BALLOW_DIVING_BELL_TO_TRAVEL_DOWN"><hpage>先生，我可以出发了。请准备好潜钟。<page>好嘞，小姐。在椅子上坐稳，我这就送你下潜。</entry>
<entry name="LADY_BUG_REOFFER">对我们的小游戏感兴趣吗，女士？<page>击中靶子十五次，奖品就到手咯！</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_ACT_3_START">嘿！小尖角虫，你回来了？外面又闹起了什么灾祸，搞得哭天抢地的。<page>不过无所谓，咱还得守着这熔炉干活。咱的工作至死方休。</entry>
<entry name="BALLOW_GENERIC">有事找老大去。我在忙。</entry>
<entry name="DOCK_DIVING_BELL_CONTROLS">布满操纵杆与仪表的控制台。</entry>
<entry name="BALLOW_DIVING_BELL_PT1"><hpage>先生，我需要潜入岩浆湖之下。<hpage>这建筑底部有只潜钟，可能正好能用。我需要打开它，还需要有个操作员送我下去。<hpage>如今矿坞上还清醒的虫已经寥寥无几了，这事恐怕只能由你来办了。<page>没看我正忙吗，小姐？光是铲炼岩的活都够我干半天了。<hpage>如果你不帮我，你的努力马上就要全白费了。这王国正在崩塌，覆灭无法避免。你要是还想保住命继续干活，就必须帮我，现在就帮。</entry>
<entry name="BALLOW_DIVING_BELL_PT1_BELL_UNSEEN"><hpage>先生，我需要潜入岩浆湖之下。能否请你助我一臂之力？<hpage><page>唔……如果你往矿坞最底层去，那里倒是有口老潜钟专门干这个的。<page>可那玩意儿需要有操作员在矿坞这边操作才能下潜。我虽然会弄，但光是铲炼岩的活都够我干半天了。<hpage>如果你不帮我，你的努力马上就要全白费了。这王国正在崩塌，你要是还想保住命继续干活，就必须帮我，现在就帮。</entry>
<entry name="LADY_BUG_OFFER_PROMPT">开始挑战？</entry>
<entry name="BALLOW_DIVING_BELL_TALK_PRE_POST_MEET">喂！谁在那儿？不管你是谁，要是你疯了想去下潜，最好来操控台找我聊聊。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_POST_ABYSS">啊哈！瞧瞧这是谁还生龙活虎的！小尖角虫，你可真是命硬。<page>巴洛惭愧地交代了潜钟的意外——潜钟被打捞起来后，你不见了。<page>他以为你被火焰吞噬了，但直觉告诉咱没那么简单。<hpage>从底下爬回来确实是个不小的挑战，但很快我又得再下去一趟了。<page>那你这虫子不是疯到极点了就是勇到没边了！尽管你像是在自寻死路，但咱还是祝你多活些时日。</entry>
<entry name="LADY_BUG_REOFFER_2">游戏还没完全结束，女士！想真正挑战自己一把吗？再来一局如何？<page>击中靶子二十五次，这条精美的念珠项链就是您的了！意下如何？</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_TALK_REPEAT"><hpage>保重，熔炉之女。如果需要帮助，我还会再来。<page>行！不来也行。只要手艺没断，咱都没意见。</entry>
<entry name="LADY_BUG_IN_CHALLENGE">别犹豫，女士！瞄准了就狠狠地扔过去！</entry>
<entry name="FORGE_ITEM_TOOL_KIT_DESC_EXPAND">如果将这套器具与你的工具结合，你的制作水准将更上一层楼。你能造出更锐利、更致命的工具……只要你想的话。</entry>
<entry name="FORGE_ITEM_TACKS_DESC">打算铺一片尖刺？那这肯定能让敌人慢下来。这么普通的工具还能应用在战斗中，咱可从没想到过。</entry>
<entry name="LADY_BUG_DISQUALIFIED">噢啦！噢啦！我可能忘了告诉您别越过那个标记？这是游戏的规矩，我们都是守规矩的，对吧？<page>您犯规出局了，女士，但我们没想使坏！请这边来，我们马上新开一把。</entry>
<entry name="LADY_BUG_CHALLENGE_WIN_1">噢啦！噢啦！成了！这位女士成功击中靶子十五次，完美胜出！<page>玩得开心吧？在这病恹恹的世道里找点乐子也算是良药，您说是不是？<hpage>我原以为这类游戏该留在太平年代玩，但或许你说得也有道理。<hpage>现在我已完成挑战，你该把我的奖品拿出来了吧？<page>当……当然！我看您自带的工具袋鼓鼓的，里面准是被各种零碎小玩意塞得满满当当了！<page>我给您的工具袋上加个新口袋，能多装点工具。这奖品，公道吧？</entry>
<entry name="LADY_BUG_REOFFER_3">噢啦！噢啦！我们给您准备了终极挑战，女士！<page>连续击中靶子次数越多，您赢的念珠就越多！想来试试吗？</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_WEAVERSHOT"><hpage>熔炉之女，我在一处古老的编织者之巢中发现了这件武器。虽然它因为时间消磨损毁严重，但以你的手艺应该能修复。<page>嚯，好东西，这活儿够意思。只要钱给够，咱就帮你重铸。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_PURCHASED">交易愉快，小尖角虫。眼下咱的活儿还多着呢，有需要再来。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_ACT_3_REPEAT_BALLOW_LEFT">希望巴洛能帮上忙，小尖角虫。在矿坞干了这么多年，他是咱见过最得力的助手。</entry>
<entry name="DIVING_BELL_TO_TRAVEL_INSPECT_ASCEND">上浮？</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_ACT_3_WHITE_FLOWER_REPAIR_AND_FORGE_UNSEEN">啊哈！瞧瞧这是谁还生龙活虎的！小尖角虫，你可真是命硬。<page>巴洛惭愧地交代了潜钟的意外——潜钟第一次被打捞起来后，你不见了。<page>他以为你被火焰吞噬了，但直觉告诉咱没那么简单。<hpage>从底下爬回来确实是个不小的挑战，但现在我又得再下去一趟了。<page>那你这虫子不是疯到极点了就是勇到没边了！尽管你像是在自寻死路，但咱还是祝你多活些时日。<page>咱有巴洛的消息，他报告了底下那口潜钟的修复进度。这会儿多半已经完工了。<page>你要是想试试那家伙的成果，那咱还得再祝你一次好运。要是这里的手艺能帮上忙，咱随时乐意效劳。</entry>
<entry name="LADY_BUG_CHALLENGE_FINAL_FAIL">一次都没中……太可惜啦！这我们可给不了念珠，女士，但欢迎您随时再来试试准头！</entry>
<entry name="FORGE_SILSHOT_DESC">远古时期遗留下来的武器。咱可以将编织者的部件与自己造的铸件结合，修好这件工具。</entry>
<entry name="FORGE_DAUGHTER_DIVING_BELL_TALK"><hpage>熔炉之女，如今漆黑的震动破坏着这片土地，我想深入熔岩湖底，从根源解决问题。<page>小尖角虫，你想潜到那深处？……矿坞确实有这种载具。<page>唉，但咱帮不了忙。不管纺络是死是活，一直守着熔炉才是咱的职责。<page>去问问那边的巴洛吧。如果局势真像你所说那样危急，你只用稍加劝说就能说动他。</entry>
<entry name="FORGE_ITEM_TOOL_KIT_DESC">单凭双手就只能造出粗劣的东西。但用了这些后，你就能造出更锐利、更致命的工具了……只要你想的话。</entry>
<entry name="DIVING_BELL_TO_TRAVEL_INSPECT">下潜？</entry>
<entry name="LADY_BUG_LEFT_IN_CHALLENGE">女士，您看您走得这么着急！肯定是有要事在身吧。<page>这局只能直接判负，希望您理解。但我们从不计较！要不要再来一次？</entry>
<entry name="BALLOW_DIVING_BELL_TO_BENCH"><hpage>先生，我还需要一点时间。请打开钟门让我出来。<page>回过神来了？要是打退堂鼓也不怪你。希望那破钟能撑到湖底本来就很疯狂了。</entry>
<entry name="BALLOW_DIVING_BELL_ABYSS"><hpage>先生，能听见吗？下潜途中出了点故障。<hpage>钟体已经损坏，不适合乘坐了。你可以试着回收，但我不会乘它返回。<page>……错……错误……过载……无法……打捞……</entry>
<entry name="LADY_BUG_DEPLETED_B">不不……不用。我们玩得起，也输得起。看来我们的小游戏要先歇歇了。<page>但与您同乐实乃荣幸！希望您摸着兜里的念珠时能想起我们。</entry>
<entry name="LADY_BUG_CHALLENGE_WIN_2A">噢啦！这……命中二十五次了！<page>女士……我本以为这一轮能难住您，结果您又赢了。<page>我得找我的伙计谈谈，说实话他给您设的挑战还是不够难。<hpage>我倒是觉得够难了。那么奖品呢，先生？</entry>
<entry name="LADY_BUG_CHALLENGE_WIN_2B">啊！当然有！必须有！<page>给您……缀满念珠的漂亮项链。我私藏好久了，但您赢得实至名归。<page>希望您佩戴它时能想起我，女士！</entry>
</entries>
