<entries>
<entry name="MASK_MAKER_UNMASK_TALK_04"><hpage>我一直在观察这片土地上的虫子。他们一心爬向救赎，却从没想过这意味着什么。<page>是啊，但被你们高等族群诱骗来侍奉的不都是这样么？<page>我们凡虫倒也反抗过，虽然可能没注意到是编织者在有意地顺水推舟，但总归是成功了一部分。<hpage>你说圣堡？它曾经的功能虽已荒废，但我仍能隐约感觉到它的用途。既是教堂，也是牢笼。<page>是啊。你的祖先用诡诈的才智建造了这怪物。这套装置，或者她们愿意称之为蛛网，是为了把她们的母亲封印于沉眠之中，好让自己沉醉于虚假的统治里。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_UNMASK_DELIVERY"><hpage>制造师，我从钟心镇带来了货物，是供你长久工作使用的漆料。<page>啊呀，古老者，你可知自己扰乱了世间秩序？侍奉我们凡虫可不是你们族类的作风。<hpage>我和我的同族不一样。我看够了他们统治下的苦难，自然不会同流合污。<page>若你的血脉容得下这般选择……不过还是多谢你的漆料。纺络的新面孔会喜欢这光泽的。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_REPEAT1_ACT3">直到洞窟崩塌，雕刻都不能停！</entry>
<entry name="MASK_MAKER_UNMASK_REPEAT_ACT3">聊够了吧，古老者。契约还在，我要继续刻面具，直到大地崩塌。<hpage>好吧，制造师。只要我力所能及，我必将守护好这片土地。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_UNMASK_MEET">啊呀，古老者，你们这一族最清楚，揭开我的面具太不礼貌了。不戴面具，工作的担子都变重了。<hpage>制造师，我知道你可能不愿意，不过我就是想和清醒的你聊聊。<page>好吧。不过我倒不奇怪你会来拜访。连我这里都能感觉到那位的躁动，想必就是因为你。<page>所以你要去找她算账？找我们顶上那位伟大却衰败的神明？<hpage>我和她注定要相见，但我要先寻求足够的力量，以保证结果有利。<page>哈！我就知道！你们这些古族从来就容不下彼此。<page>要是你赢了，我也只求能继续刻面具。无论王国的结局如何，你也应该清楚我的活有多重要。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_UNMASK_PREVIOUSLY_MET_ACT3">古老者，你又来了？你和苍白之母的……争斗……我清楚地感觉到了。这些洞穴的未来会变得黯淡无光。<page>我猜事情变得复杂了？还是说这整场余波你早有预料？<hpage>我给了她致命一击。可那君主临死前的绝望挣扎，如今正威胁着要让整个王国陪葬。<page>哈！一点都不意外！总是这样，对吧？你们古老一族争夺统治的权柄，而我们凡虫则在你们脚下被无声地碾碎。<hpage>制造师，我只是想要自由。可能我是有些天真了，但这不是我想要的结局。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_REPEAT1">所有生灵都该有一张脸，有一次真正成为虫的机会！只要我还没倒下，就会给无面者造脸。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_REPEAT2_ACT3">不论死活，都得有一张脸。这是根本。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_DELIVERY"><hpage>制造师，我从钟心镇带来了货物，是供你长久工作使用的漆料。<page>好！好！用以封存，用以保护。让纺络的新面孔明亮夺目。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_POST">收下报酬吧客人！要用掉还是收着都行！</entry>
<entry name="MASK_MAKER_MEET">一位客人！你虽尊贵，但已经有面具，已经有脸了。我的刻刀只为无面者服务。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_REPEAT3">雕刻！雕刻！必须继续雕刻面具。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_UNMASK_PEAK">你见过山顶上的那位了吗？<page>你那些多足的先祖对她十分信服，甚至在这么险峻的山峰上造了她们的屋子和呼唤装置。<hpage>我去拜访过了，也受到了她的青睐。我披风里的就是她的绒毛，还能用来抵御这高山上的严寒。<page>这么珍贵的赠予……这份赠礼真是意义非凡。看来她把宝都押在你身上了。<page>我没想到她这么反对我们那位君主，但她肯定也是看出纺络情况不对，有大事要发生了。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_UNMASK_MEET_ACT3">啊呀，古老者。揭开我的面具可不礼貌啊，你这一族最该清楚。不戴面具，工作的担子都变重了。<hpage>制造师，我知道你可能不愿意，不过我就是想和清醒的你聊聊。<page>好吧。倒不奇怪你会来拜访，我感觉到了，也听到了你和苍白之母的……争斗……恐怕这些洞穴的未来会变得黯淡无光。<page>我猜事情变得复杂了？还是说这整场余波你早有预料？<hpage>我给了她致命一击。可那君主临死前的绝望挣扎，如今正威胁着要让整个王国陪葬。<page>哈！一点都不意外！总是这样，对吧？你们古老一族争夺统治的权柄，而我们凡虫则在你们脚下被无声地碾碎。<hpage>制造师，我只是想要自由，既为自己也为你们凡虫。可能我是有些天真了，但这不是我想要的结局。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_MEET_ACT3">迟了！太迟了！你已经有面具了，已经有脸了。我的刻刀只为无面者服务。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_POST_UNMASK">给你添麻烦了，古老者，收下这点报酬吧。提这晃荡的漆罐爬这么高，可不容易啊。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_RELATIONSHIP">你这张脸不错。不是我的手艺，也不是这个王国的手艺。至少不是现在的。<page>但面具下面的形态，和纺络有些渊源。和古时候那些多足管家们的有点关系。<page>好了！干活，干活！需要更多面具。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_UNMASK_TALK_03"><hpage>制造师，你眼力不错。我想知道，你在我身上看到了什么？<page>古老者，你的面具……上面清清楚楚。守望者，猎手，甚至君主——即使你拒绝这个身份。<page>挺复杂的一张脸，但在我看来还未定型。<hpage>如果你见到它仍在过渡状态，那我已经接受了。我的面具保持着这种状态，度过了数不清的岁月。<page>是啊，确实停滞了。不过你们这一族成长发育本就不均匀，凡虫的寿命可没法用来衡量你们。<page>说不定，你还有成长的空间呢……</entry>
<entry name="MASK_MAKER_REPEAT3_ACT3">虽然世界在哀嚎！但面具还得继续雕刻。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_UNMASK_REPEAT">聊够了吧，古老者。我的使命可不让休息。<hpage>好吧，制造师，我这就告辞。</entry>
<entry name="MASK_MAKER_REPEAT2">要存在，就得有张脸。这是根本。</entry>
</entries>
