<entries>
<entry name="SEAMSTRESS_BROLLY_QUEST_REOFFER">回心转意了？明智的选择！亲爱的，没我帮忙你可走不远。</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_REPEAT">我愿意给你几分面子，流浪者。需要的话我会帮你一把，只是别在此地逗留太久。<page>我不待见那座圣堡，但也没傻到去触霉头。</entry>
<entry name="ANT_MERCHANT_REPEAT">喀，玛瓦克。诺库，格日？</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_REMEET">又绕回来了？没见过像你这样在朝圣路上一直兜兜转转的。不过正好，你可以拿念珠来做点交易。</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_EXTRA_LORE_2_ALT">我本来不想多嘴，但实在好奇。你知道他们为何追捕你吗？就那些圣堡里的虫子？<hpage>我见过他们圣堡的现状，我强烈怀疑……<hpage>他们追猎我，是因为我的本质，是为我壳中产出的灵丝。他们并非为了自己，而是为了那个凌驾于一切之上的存在。<page>啊哈，没错！在纺络，将灵魂倾注于丝线之中的技艺非常罕见，价值无可估量。灵魂与灵丝，两者密不可分。<page>这门技艺在纺络已近乎失传。那些古老的编织者倒是会，但早都不在虫世了。<hpage>居于王国顶端的存在……祂与我的本质相同，至少部分相似。我见过祂布置的灵丝，那规模十分浩大。<hpage>那些灵丝会诱捕路上的旅者，还会为被遗弃的空壳注入虚假的生命。<page>嗯……你对真相的探寻已经相当深入，甚至到了我都不敢涉及的地步。不过从你的表情来看，你已经准备好应对这些困难了……<page>好了！你在这儿待得够久了！你的身手和灵丝确实厉害，但再待下去只会给我惹麻烦！</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_BROLLY_QUEST_ACCEPT">明智的选择。那就快去收集棘刺芯吧，最好动作麻利点。<page>虽说身边有个伴挺好，但你要是逗留太久，圣堡的那些虫子也会盯上我的。</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_BROLLY_QUEST_OFFER">你要想从这低地往上去，没点助力是不行的，而我正好能帮上忙。<page>去我家外面的洞窟吧，那有虫子能产出一种有着绝妙刺芯的棘刺，柔韧又结实。<page>打掉棘刺，收集棘刺芯。把东西带给我，一会就能给你的旧披风改造得轻巧无比。</entry>
<entry name="ANT_QUEEN_BG_MEET">苍白野兽……带来毁灭……我等早已预感……你书写着我等残酷的最终命运……<page>若力量……是你所求……我已衰微……凡躯之力……被时光磨灭……<hpage>蚁后，我只求拯救这片土地，让众生从丝线与虚空带来的灾厄中解放。<page>喀嚓！若你想……野兽……若你能够……</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_BROLLY_HANDIN_ASK">好！听到你披风里咯吱作响，就知道这次狩猎很成功！如果你愿意把那些芯交给我，我就可以开工了。</entry>
<entry name="ANT_QUEEN_BG_REPEAT">拯救他们吧……苍白野兽……若你能够……</entry>
<entry name="RESTING_PILGRIM_REPEAT">唉……我太累了。但要是耽搁太久，可就是亵渎神明了……</entry>
<entry name="HUNTRESS_QUEST_DECLINE">很好，小蜘蛛……留着你的内脏，嘶……暂时。</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_VISITED_CITADEL"><page>哟！流浪者。快说说，旅途如何？<hpage>我攀到了高处，见到了如今的圣堡。那地方早已沦陷……失落了好几个世代，成了一座埋在灵丝渣里的镀金坟冢。<hpage>至于一心想抓住我的爪牙，如今我看清了他们团结的缘由，以及那奇异力量的来源…他们不过是一具具空壳，被盘踞于顶峰的那位牢牢束缚着……<page>嗬！看看你！这就看透了一切，直逼真相，甚至到了我都不敢涉及的地步！不过从表情来看，你已经准备好应对这些困难了……<page>那就赶紧上路吧！你肯定是要闹出点大动静了，但我可不想受波及！</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_ITEM_DESC_TOOLPOUCH">你那个小包……用这些剩下的边角料稍微加工一下，我可以给你加几个口袋，让它能多塞点工具和甲壳碎片。这样路上也方便，对吧？</entry>
<entry name="HUNTRESS_REPEAT">那些黏糊糊的虫子，嘶……全都吝啬分享他们的内脏。连哄带骗，又咬又戳，才肯给我。<page>他们应该感到骄傲！微不足道的牺牲，嘶……将为我凶猛的崽子们提供充足的养分。</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_TALK_DELIVERY_POST">为表谢意，请收下这些念珠作为酬劳。但愿念珠不会压垮你的行囊。</entry>
<entry name="HUNTRESS_QUEST_ACCEPT"><hpage>猎手，我不会献上自己的内脏，但我能给你带其他猎物的血肉。<page>嘶嘶！好蜘蛛！嘶……串起、切碎、烤焦！统统带来。我的崽子们需要大量血肉才能饱足。<hpage>我的工具能按你的要求处理猎物。能在你们土地上找到这么多五花八门的装备，实属幸运。<page>我的崽子们就快孵化了，小蜘蛛……动作快点，完成你的任务，嘶……你会因这场屠杀得到奖赏。</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_BROLLY_QUEST_REPEAT"><hpage>我稍后就带棘刺芯来，女士。<page>好，很好！附近的洞窟里到处都是这种生物，就在热气里毫无防备地飘着呢。<page>你的长针肯定能让它们乖乖交出棘刺。然后只要切开棘刺，取出芯，很快就能搞定。</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_ITEM_DESC_WEIGHTED_ANKLET">加诸于身的神圣重物，能帮助你维持姿态，无论是攻击敌人还是受到攻击都能让你岿然不动。</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_CANCEL">不想做买卖？你身上的念珠不会在攀登时拖累你么？</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_BROLLY_QUEST_COMPLETE">完美！这些够用了。稍等片刻，你马上就能腾空而起，远离这片低地了。</entry>
<entry name="ANT_MERCHANT_MEET">尔克拉哈。乌奥赫克，喀！<hpage>抱歉，先生。虽然我略懂各族虫语，但你的语言我实在不熟。<page>喀……喀，玛瓦克。诺库……格日？<hpage><hpage>你收集的这些……是战士的东西。你是想交易吗？<page>诺库……诺库！</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_ACT_3_REPEAT">快去吧！流浪者！你这场冲突波及太大，我们所有虫都跟着遭殃……下次行动的时候考虑下后果行不？</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_ITEM_DESC_SHARD_POUCH">这些不起眼的碎片应该能拼成了不得的东西，前提是你看得懂怎么拼。</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_BROLLY_HANDIN_REFUSE">大费周折取来棘刺芯，却信不过我？你可真有意思，揣着这些刺对你有什么用！</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_WEARING_ORDER_BADGE">披风上别着的针徽挺漂亮嘛，但愿它不是你杀戮后的战利品。<hpage>这针徽是其他虫自愿给我的，女士，一场公平决斗的奖励。<page>她自愿给的？！哎呀呀，我的妹妹竟然接纳了新成员入团……岁月似乎把她那副石头性子都给磨软了。<page>我对那些老规矩……向来没什么好感。但某些仪式，还有某些回忆……还是值得保留的。</entry>
<entry name="ANT_MERCHANT_SHARD_POUCH_DESC">尔克拉哈。滕克，乌奥肯。</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_PURCHASED">这就对了。与我分享虔诚肯定会为你带来好运的。</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_MEET_ALT">瞧瞧这模样！真是让虫眼前一亮！让我猜猜，你不是这里的虫吧？<page>这仪态！这身姿！你正被追杀？被通缉？圣堡肯定很重视你。<hpage>如你所言，女士。覆面虫将我带来此地。如今我正在寻找谁能告知我答案，而必要的时候，我会动用武力。<page>哈！还挺凶！现在外面乱得很，你这般强悍的流浪者肯定能搅出点动静。<page>那好吧！我向来对圣徒没什么好感，也确实担心王国日渐衰败的处境。若你想找他们算账，或许我能助你一臂之力？</entry>
<entry name="RESTING_PILGRIM_DAZED">呜哦哦哦……啊啊啊……</entry>
<entry name="HUNTRESS_QUEST_REPEAT">嘶嘶……我还在等着肉呢，小蜘蛛。多带些，要够喂饱我将出生的崽子们。</entry>
<entry name="HUNTRESS_MEET"><page>嘶嘶……小蜘蛛……你的气味，嘶……既陌生又熟悉……紧张感浓得刺鼻。你对我很戒备，是不是？<hpage>这片土地危机四伏，高个子，我自然得保持戒备。而且你的利爪看起来也见过不少血了。<page>嘶……没错……我乐于杀戮，但也只是为了，嘶……喂饱自己，以及我即将出生的崽子们。<page>你的血肉……能为我提供，嘶……丰盛的养分……但太难撬开……你那长长的假爪子会立刻反击。<hpage>很好，看来你清楚我的实力，正如我知晓你的力量。立个和平协议吧，让我们都能活着离开这里。</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_ACT_3_MEET">流浪者啊！上次分别时外面就够乱的了，现在更糟！整个世界都在震荡、恸哭，到处布满了黑色的丝线！<page>该不会是你干的吧？<hpage>……这件事我确实有责任，但我没想到会是这样的结果。我会努力弥补这一切。<page>就知道是你！我还指望你能带来些改变呢，没想到你却把末日带来了！<page>赶快行动起来去补救你的过错吧！你这场冲突波及太大，我们所有虫都跟着遭殃……下次行动的时候考虑下后果行不？</entry>
<entry name="H_RUNT_QUEST_ACCEPT_LACK_TOOLS"><hpage>小家伙，过阵子，等我找到合适的工具就能给你带肉来。现在我手上的工具没法完全满足你的愿望。<page>嘶嘶……过阵子？嘶……到时候我也能长壮了？……爪子尖利……甲壳坚硬……嘶……像离我而去的兄弟姐妹一样……</entry>
<entry name="H_RUNT_QUEST_COMPLETE">嘶嘶……好……现在，我也能长壮了……也能大吃特吃了……像其他兄弟姐妹一样……远走高飞的兄弟姐妹……<hpage>祝你好运，小不点。若这片土地还能得救，那愿你在此找到自己的归宿。</entry>
<entry name="HUNTRESS_QUEST_ACCEPT_LACK_TOOLS"><hpage>高个子，我不会献上自己的内脏，但我能给你带其他猎物的血肉。<page>嘶嘶！好蜘蛛！嘶……串起、切碎、烤焦！统统带来。我的崽子们需要大量血肉才能饱足。<hpage>你需要的血肉种类很多。我得先找到合适的工具，现有的装备还没法满足你的愿望。<page>我的崽子们就快孵化了，小蜘蛛。去找工具。动作快点，完成你的任务，嘶……你会因这场屠杀得到奖赏。</entry>
<entry name="ANT_MERCHANT_CURVE_CLAWS_DESC">咔啊克，赫。恩卡。乌克特，尔克。</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_RUCKUS">那只野兽！用它来当作考验我们的惩罚是多么恶毒啊！为何我们这些从未作恶的朝圣者要遭受这样的折磨？<page>告诉我，哪里写了！法典里究竟哪条写了我们必须历尽各种苦难，才能争取一丁点幸福的希望？<hpage>这片荒野之地奉行的是本能，而非法律。依靠自己的力量和技巧才能生存下来。<page>我哪有什么力量技巧！要是真是这样，那我还不如现在直接爬出去给吞了算了！省得再这样煎熬！<hpage>请便，但你可能低估了自己。能攀至此地并存活至今，你已超越其他大多数朝圣者。<page>唉，我和他们半斤八两。我能走到这里全凭运气，以后也还是只靠运气活着吧。</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_BROLLY_QUEST_DECLINE">随你便，流浪者。没我的手艺，想攀出这片荒野可不是件容易的事。</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_TALK_DELIVERY"><hpage>朝圣者先生，我带来了钟心镇的物资，这些应该能帮到过路的旅者。<page>这份恩赐……看来圣堡仍回应着我们的祈祷。这些补给能实现多少微小的愿望啊。</entry>
<entry name="HUNTRESS_QUEST_REOFFER">嘶嘶！要献上你的内脏喂养我的崽子们吗，小蜘蛛？嘶……他们睁眼后急需饱餐一顿。</entry>
<entry name="H_RUNT_MEET_QUEST_ACTIVE"><hpage>孩子，我曾答应给你母亲带内脏来。虽然她不在了，但我也可以把东西给你，只要你愿意回以少许报酬？<page>血肉？……给我？嘶……好啊，猎手！我有宝贝……长长的爪子……<page>带血肉来……给我肉……我要变强壮……像我的兄弟姐妹一样……爪子坚利，甲壳坚硬……嘶嘶……</entry>
<entry name="H_RUNT_REPEAT">即使是我……嘶……现在也能长壮了……凶猛起来……坚硬起来……<page>我也要，嘶……成为猎手……</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_EXTRA_LORE_2">我本来不想多嘴，但实在好奇。你知道他们为何追捕你吗？就那些圣堡里的虫子？<hpage>我并不确定，但我强烈怀疑……<hpage>他们追猎我，是因为我的本质，是为我壳中产出的灵丝。<page>啊哈，没错，毫无疑问！在纺络，将灵魂倾注于丝线之中的技艺非常罕见，价值无可估量。灵魂与灵丝，两者密不可分。<page>这门技艺在纺络已近乎失传。那些古老的编织者倒是会，但早都不在虫世了。<hpage>这王国之中还有一位存在，祂与我的本质相同，至少部分相似。我见过会诱捕路上的旅者的灵丝，那和我的灵丝有相似之处。<hpage>我目睹过那种灵丝包裹、控制他们。那里面蕴含了意志，而且似乎是从我们上方的那座圣堡里来的……<page>嗯……你很敏锐嘛！圣堡啊……所有道路通向之处，所有答案静候之地。要爬到那里，路还远着呢，我的朋友。<page>好了，你该走了！你的身手和灵丝确实厉害，但再待下去只会给我惹麻烦！</entry>
<entry name="H_RUNT_QUEST_COMPLETE_DECLINE">嘶嘶！你要自己留着吗？……我要肉，嘶……猎手……我要变壮……和其他兄弟姐妹一样……和母亲一样……</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_ITEM_DESC_LOCKET">记忆只会拖我们后腿，但有些朝圣者偏偏紧抓着不放。这段记忆虽然不属于你，但或许能为你所用？</entry>
<entry name="ANT_MERCHANT_FRACTURED_MASK_DESC">喀，乌奥肯。克尔卡，提赫。</entry>
<entry name="H_RUNT_QUEST_REOFFER">嘶……我需要血肉……猎手……找到……送来……让弱小的我也能像兄弟姐妹那样成长……</entry>
<entry name="H_RUNT_QUEST_COMPLETE_PRE">嘶……是血肉的味道……你带来的？嘶……要让我像兄弟姐妹那样，长出强壮的甲壳？</entry>
<entry name="H_RUNT_QUEST_ACCEPT"><hpage>小不点，我带的工具恰好能按你的要求处理那些肉。不用多久你的愿望应该就能实现了。<page>嘶嘶……我也能长壮了？……爪子尖利……甲壳坚硬……嘶……就像是离我而去的……兄弟姐妹那样……</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_EXTRA_LORE_1">等一等，亲爱的，先别急着走！</entry>
<entry name="HUNTRESS_QUEST_COMPLETE">干得漂亮，小蜘蛛。嘶嘶！我的崽子们，嘶……会啃着这些血肉长得壮壮实实。<hpage>用其他虫的内脏喂养总比用你自己的强，对吧？<page>嘶嘶……蜘蛛能看穿我的算盘倒也不稀奇。<hpage>类似的事情我见过很多次了。你们族群的子嗣长着利齿与锐爪，一出生就饥饿难耐。<hpage>他们要是饿疯了，你的肉会和别的虫子一样香。现在这顿大餐是为了转移他们的注意力，好保住你自己的性命。<page>做个不愿意舍身喂子的母亲很可耻吗？嘶……谁不想看他们第一次飞翔，第一次捕猎？看着他们杀戮，看着他们成长？<hpage>这是你自己的选择，高个子，我不评判。我已经见过够多牺牲了，对此并无好感。</entry>
<entry name="ANT_QUEEN_HASMELODY_FLOWER_OWNED">苍白野兽……带来毁灭……我等早已预感……你书写着我等残酷的最终命运……<page>若力量……是你所求……我已衰微……凡躯之力……被时光磨灭……<hpage>蚁后，我并非来见证您如今的模样，而是想知晓您的往昔。在苍白君主降临之前，那时您的心仍在勇敢地跳动，充满活力。<page>喀嚓！那就见证吧……野兽……久远的记忆……我曾执掌之力……狂野……高傲……</entry>
<entry name="ANT_QUEEN_HASMELODY_REPEAT">我的伟力……我的权柄……你能驾驭吗？苍白野兽……你足够强大吗？……<hpage>那我们就一同见证吧，蚁后……</entry>
<entry name="H_RUNT_QUEST_REPEAT">嘶……带血肉来……猎手……多带些……<page>我也要变壮……变强……像我的兄弟姐妹那样……嘶嘶……</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_BROLLY_AFTER_GET"><hpage>你的手艺很精湛，织姬。这改装会很有帮助的。<page>亲爱的，你太客气了！难得我施展这手艺，更难得有你这样懂得欣赏的战士。<page>飘飞吧，流浪者，务必努力活下去。我可不想看到自己的心血白费。</entry>
<entry name="HUNTRESS_TALK_CITADEL">你见过吗……小蜘蛛……嘶……那座压在这片土地上的残酷圣堡？<page>我的胃口，嘶……或许看着大，但那个地方，嘶……才是真正的无底洞……</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_TALK_REPEAT">我们朝圣者彼此照应，无论生死。分享是信仰的象征，无私奉献更是虔诚。</entry>
<entry name="HUNTRESS_QUEST_OFFER">还在呢，小蜘蛛……？嘶嘶……我的崽子们需要血肉，很多血肉……我需要其他虫子的内脏，或者，嘶……你献上你自己的？<page>要不把你热乎的内脏端上来，嘶……当作我崽子们的破卵宴？</entry>
<entry name="HUNTRESS_QUEST_COMPLETE_PRE">你做到了，嘶……小蜘蛛！我闻得到你身上的味道，这么多内脏，嘶……足够让我的崽子们饱餐一顿了。</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_MEET">来歇歇这疲惫的身子吗？攀登的过程十分折磨，即便是虔诚的信徒也得量力而行。<hpage>能在这么高的地方见到手无兵刃的身影，我确实佩服。<page>确实如此。我们能抵达此地已是幸运，比太多虫幸运得多。或许幸运与不幸的差别，仅在于信仰？<page>既然我们在这休息，不如来做笔交易？如果你有念珠，我很乐意收下。</entry>
<entry name="H_RUNT_QUEST_OFFER">猎手……你还在这儿……嘶……闪亮的爪子……我需要……帮助……<page>我需要血肉，很多血肉……猎手……我要很多……烤的……串的……嘶……撕碎的……<page>我要变壮…像兄弟姐妹那样……有硬壳，有利爪……</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_MEET">瞧瞧这模样！真是让虫眼前一亮！让我猜猜，你不是这里的虫吧？<page>这仪态！这身姿！你在被追杀？被通缉？圣堡肯定很重视你。<hpage>如你所言，女士。覆面虫将我带来此地，我正在寻找它们。<page>哈！还挺凶！现在外面乱得很，你这般强悍的流浪者肯定能搅出点动静。<page>那好吧！我向来对圣徒没什么好感，也确实担心王国日渐衰败的处境。若你想找他们算账，或许我能助你一臂之力？</entry>
<entry name="H_RUNT_MEET">猎手……嘶……闪亮的爪子……嘶……别杀我……我的壳还薄，不好吃……<page>嘶……我生来不像其他兄弟姐妹……他们甲壳又大又硬……吃饱就飞走了。<hpage>孩子，我看得很清楚。你高大的母亲把自己的肉喂给了刚破卵的幼崽。<hpage>降临在她身上的命运很常见，或者说太常见了……<page>没了……母亲，她的血肉……和生命……养壮了兄弟姐妹……嘶……没我的份……永远没有……</entry>
<entry name="ANT_QUEEN_HASMELODY">苍白野兽……带来毁灭……我等早已预感……你书写着我等残酷的最终命运……<page>若力量……是你所求……我已衰微……凡躯之力……被时光磨灭……<hpage>蚁后，我并非来见证您如今的模样，而是愿您忆起往昔。在苍白君主降临之前，那时您的心仍在勇敢地跳动，充满活力。<hpage>我将取走您那跳动的心，但请相信我的意图是崇高的。<hpage>我只求拯救这片土地，让众生从丝线与虚空带来的灾厄中解放。<page>喀嚓！若你想……野兽……若你能够……我曾执掌之力……狂野……高傲……</entry>
<entry name="H_RUNT_QUEST_DECLINE"><hpage>这片土地的命运已岌岌可危，孩子。我无法再耽搁时间来帮你成长。<page>嘶……所以猎手们生存……杀戮……嘶……只是为了自己……与兄弟姐妹没什么差别……</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_TALK2">这地方酷热难耐，对我们朝圣者而言是个苦难之地，而上方便是阴郁的灰沼，那里因为淤沙与浊雨失去了过去的丰饶。<page>这片土地无处不在惩罚我们，但这正是我们的试炼。圣堡就在最顶端熠熠生辉，那里既是终点，又是恩赐……<page>我一定会抵达那里，看着吧。我早已挣得通往那座天堂的资格。</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_TALK1"><hpage>先生，您是长期住在这里，还是只是在此扎营呢？<page>我们朝圣者没有家园，只有脚下的路。我们攀登跋涉，承受苦难，以此接受裁判。<page>我只是留在这做点交易。等我收集到足够多的念珠，我就能变得足够圣洁，也就能继续无所畏惧地攀登了。</entry>
<entry name="SEAMSTRESS_MET_PINSTRESS"><hpage>在纺络遥远的另一端，我偶然遇到了一只与你极为相似的虫子。<hpage>从她的居所、衣着和身手来看，我猜你们有些渊源？<page>是啊。你遇见的是我妹妹，起码是教团里的姐妹。很高兴听到她还活着。<page>她是最后一个坚持古老用针之道的……而我早就不再认同那些暴力的信条了。<page>我得提醒你，流浪者，我的妹妹虽然表面上看起来魅力十足，但骨子里可是个杀手。</entry>
<entry name="HUNTRESS_QUEST_COMPLETE_DECLINE">嘶……小蜘蛛，你准备饿着我的崽子们吗？真是个残忍的家伙。嘶……不过，你这小身板真能独吞这么多血肉？</entry>
<entry name="PILGRIM_REST_SHOP_ITEM_DESC_COINSET_S">只要花点小钱，我就可以为您串紧念珠。这样随身携带也能万无一失了。</entry>
<entry name="RESTING_PILGRIM_MEET">呜哦哦……姊妹，我的身体疼得快要裂开了。我的声音也变得微弱了……几乎唱不出一个词。<hpage>恐怕前方的道路也不会轻松的，女士。如果不能放弃朝圣之旅，至少您应该在继续动身前好好休息。<page>啊……但污秽之物步步紧追着我们，姊妹。如果我们休息太久，它们就会追上来的。像……像歌里唱的一样……</entry>
</entries>
