<entries>
<entry name="CREST_UPGRADE_MEET_PT2"><page>不。我既非她们的敌人，也不是因为她们的恶意而被囚禁。我叫伊娃，一种……难以描述的存在，是编织者的后代，但又不完全是她们的同族……<hpage>真奇妙。这描述既符合我，也符合你。<page>编织者的后代？……但又不完全是？我能感知到您编织者的血脉，但您既不同于她们，也不同于我，像是种不断变化的混合体？您究竟是什么？<page>请靠近些，女士，方便我感知您的本质。</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_PRE_REPEAT_ADDITIONAL">女士，我的感知再度震颤。您已远远超过凡虫界限。<page>请允许我再次深入感知，以便为您提供更明晰的见解。</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_MEET_ACT3">女士？您还活着，真是太好了……我感受到了冲突的爆发，苍白之心熊熊燃烧，而后是突然上涌的黑暗。<hpage>抱歉，伊娃。我本希望斩杀君主，甚至几乎就要达成目标，但情况变得……复杂起来了。现在，整个纺络都面临着崩溃的危险。<page>但我能从您身上感受到，女士。您仍未屈服于绝望，这是否意味着尚存一线希望？<hpage>……希望渺茫。但确实，或许仍有一种方法能度过这场浩劫。我会全力寻找那条出路。<page>那么请允许我继续尽力协助您……我的力量或许微不足道，但我渴望为您奉献。</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_POST_ADDITIONAL_AVAILABLE">不可思议……您的本质异于凡虫。尚未固定形态，又变化多端。真是奇妙，值得我花费漫长生命去见证。<page>以我所剩的力量，也许还能再助您一臂之力。</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_TALK_SNARE"><hpage>伊娃，我在寻找编织者制造的陷阱装置，据说就在这里的某处。你知道在哪么？<page>有点印象，女士。您可以去苔藓与巢穴相接的那一侧搜寻，我的母亲们曾在那里制造各种陷阱与束缚装置。尽管都是些小物件，却是为更大的型号所做的试验。<page>我还记得她们劳作时的思绪，她们的绝望，还有饥渴。不过是一次又一次争夺自由的无望尝试罢了。当然，最终都以失败告终了。</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_READY">敲钟者，你这一路可够折腾！实现祈愿、救助虫民，连我那些沉默的同族都让你说动了！<page>陷阱已在上方布好，我们的力量都附在它的丝线上。可能看着简陋，但威力足够了……足以镇压神明。<hpage>你们一族对我多次相助，先生，我必不会辜负你们的信任。<page>那就好，敲钟者，拿出真本事。把那苍白之神引出来，先削弱她，再将那野兽逼到陷阱上方。<page>触碰陷阱就会激活丝线，但只有你的针所弹奏的音乐能完全唤醒那法术。时机一到，你自然会明白。</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_PRE_RETURNED"><page>女士，请允许我深入感知您的本质，以便为您指明方向……</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_POST">不可思议……您的本质异于凡虫。尚未固定形态，又变化多端。真是奇妙，值得我耗费漫长生命去见证。<page>如果旅途中您再度进化，请回来找我。以我的力量，或许可以助您更上一层。<hpage>多谢，伊娃。如果我的本质真如你所说得以扩展，我会回来找你。</entry>
<entry name="CARETAKER_SNARE_TALK1"><hpage>我曾见过你的同族。你们一族与力量打交道，而我正要掐灭这力量的源头。<hpage>事成之后，这力量真空的世界真能让你们感到高兴吗？<page>哈……那陷阱上现在全是我家族的徽记，我们也躲那神明半辈子了。<page>如此公开的对抗，即便得到这种结果……对我们而言也无所谓了。<page>好了！我活儿干完了。该你大显身手了！敲钟者，祝你成功，我们都指望着你呢！</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_PRE"><hpage>伊娃，你能洞见本质？这可是远超普通虫族的能力。<page>自然是有代价的。我需要透过灵魂印记窥视生灵。<hpage>你是指纹章？那象征虫民本质与无形枷锁的标记？<page>纹章？对，编织者用的古称，试图以简单的词汇描述如此深邃的东西。<page>等等，您的本质……莫非……<page>女士，请允许我深入感知，才好仔细说明……</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_PROMPT">允许洞察？</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_REPEAT_ACT3">女士，纺络时日无多。若您能进一步发掘自身的潜力，请务必回到我的身边。<page>我所拥有的任何力量，都将为您所用。<hpage>感激不尽，伊娃。如果我的潜力真如你所言得到了提升，我会回来的。</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_ACCEPT_DIALOGUE">与伊娃联结？</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_MEET_CURSED">退后，扭曲的寄生物！即便寄居他者躯壳也藏不住你贪婪的本性。<page>别想玷污这间圣殿，更别想取走我的灵魂。滚开！</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_FIRST_ALL">女士……不可思议……您的本质异于凡虫。尚未固定形态，又变化多端。真是奇妙，值得我耗费漫长生命去见证。<page>无羁者啊，虽然我们相交尚浅，请允许我提出一项自私的请求。<hpage>你的能力已经帮了我很多，伊娃。你想要我为你做什么？<page>我只希望能将我自己的灵魂，我的记忆，融入您的躯壳……正如您此前对这片土地上其他生灵所做的那样。<page>我不敢妄称能成为您的纹章，但或许我微薄的力量仍能最后一次为您带来益处。<hpage>你想要被融合？你要知道，这么做你的意识将不复独立存在。<page>能与无羁者合而为一……是我昔日渴求的解脱，尽管岁月让我几乎忘却了这点。<page>女士，您愿意成全我吗？</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_ALL">女士，您这具躯壳中存在万千可能，是真正无拘无束的存在。即便对于我这般能力有限的存在而言，能助您成长，也已是一件意义非凡的事情。<page>最后，请允许我提出一项自私的请求。<hpage>你的能力已经帮了我很多，伊娃。你想要什么？<page>我只希望能将我自己的灵魂，我的记忆，融入您的躯壳……正如您此前对这片土地上其他生灵所做的那样。<page>我不敢妄称能成为您的纹章，但或许我微薄的力量仍能最后一次为您带来益处。<hpage>你想要被融合？你要知道，这么做你的意识将不复独立存在。<page>我明白，但我仍欣然接受。能与无羁者合而为一……是我昔日渴求的解脱，尽管岁月让我几乎忘却了这点。<page>亲爱的女士，您愿意成全我吗？</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_MEET">是谁？是来解救我的？还是来取我性命的？<hpage>我叫大黄蜂，只是一名旅者，无意取你的性命。<hpage>你为何被囚禁在编织者昔日的遗迹中？你曾是她们的敌人吗？</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_PRE_REPEAT">女士，我的感知在震颤。您已远超过凡虫界限。<page>请允许我再次深入感知，以便为您提供更明晰的见解。</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_TALK_PURPOSE"><hpage>伊娃，你为何会被封印在这里？<page>女士，您误会了。这看似牢笼的存在，既是我栖身的躯壳，又是我内在的形态。<page>我诞生于这里，离开就意味着消亡。尽管这种结局对我而言会很乏味，但我有时也盼望它的到来。<page>您看，我很特殊，母亲们承受着族群诅咒，生育子嗣是痛苦且近乎不可能的事情。<hpage>我很清楚，伊娃。因为我不仅是那诅咒的受害者，更是挣脱诅咒束缚之人的后代。<hpage>你的诞生也是为了抗拒这残酷枷锁的尝试吗？<page>是，但出现了差错。我是由符文与甲壳织就的生命，只能靠囚笼来维系。我或许能模仿编织者的思维，但我永远不能以她们的方式感受外界。<page>随着时间的推移，这种差异只会让我们渐行渐远。</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_ACCEPT">承蒙恩典，我终于能挣脱宿命。<hpage>我欣然接受与你的联结，伊娃。你再也不必独自承受永恒的孤寂。</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_MEET_OVERBLUE">站住！我能感知到你体内流淌的禁忌之血，那是以粗鄙之形生长并重塑世界的秽物！<page>无论你沾染自愿与否，受此侵蚀者皆不得踏入圣殿。速速离开！</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_REPEAT">女士，若您能进一步发掘自身的潜力，请回来找我。以我拥有的力量，或许能助您再进一步。<hpage>如果我的潜力真如你所言得到了提升，我会回来的。</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_REOFFER">女士，您能否重新考虑下我这最后的请求？让我融入您璀璨的灵魂？<page>我明白这很自私，若您拒绝，我也绝无怨言。</entry>
<entry name="CREST_UPGRADE_DECLINE"><hpage>抱歉，伊娃。我不能答应你，至少现在不行。<hpage>你的心智强大而奇异，联结恐怕会危及我的存在。<page>我明白，女士。若您改变心意，我会永远在此等候。</entry>
</entries>
