<entries>
<entry name="SNAILS_ACT3_MEET_PT2"><page=S>古老者，你似乎不太高兴？我们不过是按你的吩咐行事罢了。陷阱触发了，那生物已被吞噬。<hpage>但你们是将陷阱和虚空结合在了一起！<page=S>别装傻了。你应当清楚我们家族痴迷于何物，总有点预感吧？<page=B>不然我们怎么做才能困住你那苍白同族？又怎能见证她被如此贪婪地吞噬？<hpage>那你们可就严重失算了。那位白骑士，随着她的母亲一同坠落了……<page=M>哦嚯嚯……你是指那些震动吗？我们在这里都感受到了它的威力。所以那位母亲对抗黑暗……是为了挽救自己的孩子？<hpage>我也是这么猜测的。所以我必须深入下方的虚空，亲自看清真相。<page=M>噢……真是……不幸。整个纺络都将因她的挣扎而倾覆。<hpage>或许如此，但我不会对纺络的消亡坐视不管。</entry>
<entry name="GRINDLE_ITEM_TOOL_METAL">这坨东西沉甸甸的，还闪闪发光，肯定值不少钱！</entry>
<entry name="GRINDLE_SHOP_REPEAT_ACT3">世道混乱，方便宰客！嘿嘿！赶紧来做笔买卖吧，咋样？</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_HERO_WIN_PRE_2">又输了……呼……呼。真厉害啊！<page>是赛道的问题吗？或者我走神了？还是说，你就是我一直在等的那只虫子？那位技艺高超、终于能实现我愿望的虫子？<page>就凭你这速度，必须再给你些奖励，敏捷的小虫。这是你应得的！</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_HINT_ZANGO">大姐姐，你听说了吗？在苔原的另一边，在满是蠕虫的破碎洞穴里，那里正在发生剧变，与外面的恐怖黑灾完全不同。<page>是什么造成了如此鲜明的剧变？是野兽？还是没见过的虫子？要是能知道它们是什么，藏在哪里，该多奇妙呀！<page>大姐姐，你一定要去探索一下哇！带上你那锋利的针刃。想想那些奇特多汁的躯壳，它们正等着加到你的日志里呢！</entry>
<entry name="SHERMA_BELLHART_MEET">这地方太妙了！金色的钟居，给疲倦的身躯！哈哈哈！<hpage>小朝圣者，此处暂时安全，为何不在此安家？<hpage>你走到这里已经实属不易，前方只会更加凶险。<page>哦，红衣姑娘！前方当然凶险！但能见到这般奇景，刀山火海我也欣然前往！</entry>
<entry name="MAPPER_MEET_BONE_1C"><hpage>你的眼力不错，能看出我的身手，但我早已称不上是孩子。这里发生了什么？到处都是打斗的痕迹。</entry>
<entry name="HORNET_SILENCE"><hpage>……</entry>
<entry name="MAPPER_WHITE_FLOWER_ACT3"><hpage>时候快到了，沙克拉。代价沉重，挑战艰巨，但我已获得能终结灾难的力量。<page>哏嗒……干得好，使针的大黄蜂，这至关重要。我的力量已逼近极限，而黑虫的攻势仍永无止境。<page>放手去干吧，让我们共同见证终局。</entry>
<entry name="SETH_FESTIVAL_REPEAT_POST_MEMENTO">你在游戏中取得的纪录真是让我佩服！也许之后，我也会去挑战一下那些耀眼的分数……</entry>
<entry name="GARMOND_REPEAT"><hpage>祝你们征途上好运，加蒙德。若你想替逝去的同胞讨回公道，前路怕是有不少险阻。<page>没错！只要有必要，扎扎和我会战至这洞穴的尽头！为了铭记于心的同胞，为了我们骑士的荣耀！</entry>
<entry name="GARMOND_AID_MEET_FORUM">啊哈，感觉到了吗？圣堡的傀儡在集结靠近，数量惊人！<page>咱们三个联手，气势肯定更胜一筹！勇敢的姊妹，你愿意让我们与你并肩作战吗？</entry>
<entry name="GRINDLE_CITADEL_MEET">啧啧！瞧瞧那些欺负格林德尔的恶霸虫是什么下场？真是活该！<page>都说这老“剩饱”清净，宝贝又多，可这是咋回事？为啥到处都是恶霸和爱管闲事的家伙？<hpage>掌控此地的怪物正在苏醒，圣堡的守卫四处游荡，想活命就快逃吧，小毛贼。<page>啥啥？你在逗我开心吗？东西没偷够，我们绝不走！你要是怕就自己走！</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_HINT_VOLTNEST">努努听说，在布满硬壳的洞窟高处，有一个洞，里面满是蠕动的东西，全都噼啪作响。<page> 但好可惜！努努不能去看。大地震来震去。野蛮的丝线到处都是。太危险了。<page> 必须靠你啦，大姐姐，你更成熟，更坚硬，甲壳也没那么金贵。快去寻找洞穴，找到其中的生物吧。不然图鉴该怎么完成呐？</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_ZAPNEST_MEET">大姐姐！努努觉得你会回到这里。因为聪明的努努能准准地追踪你去过的地方，她瞧见你留下的砍痕，还能嗅出你香喷喷的气味痕迹！<page>快看这踪迹把可爱的努努引到哪儿啦！这窝里曾住着一条肥嘟嘟的蠕虫，在黑黢黢的地方咕噜咕噜响呢。<page>岩壁里头还沾着它酸溜溜的汁液，耐心的努努要全部收集起来！<hpage>努努，这覆盖着硬壳的高地到处都可以研究，但也充满危险。不能只顾着好奇，要小心黑暗中的动静。</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_HERO_LOSE">别让失败压垮你，敏捷的小虫！还有力气就再比一次！让我们一同飞驰！</entry>
<entry name="COURIER_SHORT_THANK_PT1">哇！那些丑、丑八怪全被干掉了！非常非常感谢您，勇士！<hpage>举手之劳。你是送货员蒂普？<hpage>钟心镇的店长芙蕾很担心你……还有你带的货。<page>她找的你？嘁！让她学、学着耐心些！我才刚走！不过……您救了我，我真、真幸运。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_CORALCAVERNS_NAME">卡拉卡沙川地图</entry>
<entry name="COURIER_SHORT_THANK_PT2">好吧，我得走了。钟居里那个老、老财迷要是拿不到货，肯定会亲自来追我的！</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_HERO_WIN_AFTER_WISH_REPEAT">现在，我必须努力训练、奋斗，以你为榜样跑得更快更远！你点燃了我的斗志，敏捷的小虫！我会永远感谢你的！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_BELLHART_DESC">一座城镇，建在贯穿纺络核心的密集钟脉之中。是谁铸造了这么多钟，目的又是什么？</entry>
<entry name="MAPPER_SPAR_INTRO">使针的大黄蜂！导师逝去后，我决心精进武艺，终有一日要重现她全盛时期的风采。<page>要达成这个目标还需勤修苦练。这片宽阔的裸岩正是绝佳的修炼场所。<page>来比划比划？亮兵器吧！你或许会成为我遇见过最强的对手。</entry>
<entry name="MAPPER_MAPPING"><hpage>你的图纸和工具都很专业，沙克拉。我见过的虫里能与你技术相当的寥寥无几。<page>测绘！呵，吧咔咯！这是我们部落必学的手艺，最重要的是能在旅途中让虫保持专注。<page>记山洞、画路线、辨方位，是最适合战士动脑子的活计。<page>可惜我伟大的导师从未掌握这门技艺。她迷路的本事……令我瞠目结舌……</entry>
<entry name="GRINDLE_SLAB_REPEAT">这破监狱藏着不少好货呀……格林德尔就爱被关在这种地方！那些蠢货可帮了我们大忙啊！哦嚯嚯！</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_JOURNAL_DECLINED_ACT3">呜嘛嘛，大姐姐，你要拒绝可怜的努努吗？好伤心！<hpage>抱歉，努努。我知道你这份祈愿的价值，但我的使命更为紧迫。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_GREET">大姐姐是要在这里歇歇脚吗？那快让努努看看我们的日志，她等不及要看你的战果啦！</entry>
<entry name="SETH_CITADEL_MEET">这宏伟建筑……不知耗费了多少代虫的心血。如今却伤痕累累，我甚至能听到它发出的垂死呻吟。<page>盛极必衰吧，大概。不过能见证这最后的余晖也是荣幸。<page>你呢？我的朋友？你的旅途通向哪里？<hpage>我要往更深处去，我有责任斩断这片土地的诅咒。<hpage>但这与你无关，先生。继续你的旅程吧，但要记得握紧武器。</entry>
<entry name="SHERMA_CARETAKER_MEET_B">你是说我们安全的避风港？我们的家……大崩坏开始后，就只剩下这些了。<page>当时上方传来可怕的巨响，然后天摇地动，所有东西都塌了，地下还冒出黑色的丝线。好多可怜的同袍都被卷走了。<page>要不是几个逃难的同袍发现你昏倒在路边，把你带来这里，恐怕你也……<hpage>那些黑色丝线……我大概知晓它的源头了。<hpage>我得去找老看守者谈谈。你知道他怎么样了吗？他好像把衣服留给你了。<page>哦，对，他叮嘱我照顾留下的虫。他说自己必须要和下面的族人商量重要的事情。<hpage>下面……看来他们偷偷溜回废弃教堂躲起来了。<hpage>我必须去找他们。谢谢你，谢尔玛。注意安全，照顾好大家。</entry>
<entry name="SHAKRA_GRAND_FORUM">啵咔呐！赢得漂亮！这些中了丝咒的虫子都被消灭了，你可以继续前行了。在离这鬼圣堡远点的地方再见面吧。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_JUDGESTEPS_DESC">通向圣堡的巨洞，风沙正在逐渐吞噬这里的道路。</entry>
<entry name="G_PRINCE_SONG_REPEAT"><hpage>再会了，愿我们后会有期。<page>或是等待死亡邀请我们一同离开……</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_EXTRA_WIN_PRE">你一次又一次证明了自己，敏捷的小虫！但我永不厌倦挑战！<page>要奖励你这份强大的耐力，我只有这忆痕了。是我老师给我的，现在传给你了！</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_DEEP_MEMORY_REPEAT"><page=S>把心带来，古老者，让它们最后一次猛烈地跳动。我们要见证这片凡虫之地上被遗忘的伟力，再焚尽这些记忆换取救赎。</entry>
<entry name="LACE_CITADEL_MEET2">嗤……哈哈哈。真了不起！所以小蜘蛛明明对超乎想象的存在有所了解，却还幻想与之对抗，那可是一位神明……<page>你的底气在哪里，小蜘蛛？我看着你一路挣扎，痛苦至极、狼狈不堪，这可不是谒见神明该有的风度。<hpage>那你就继续看好了，孩子。自封为神的存在往往名不副实。<hpage>何况经验告诉我，即使是神也会陨落。</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_WILDS"><hpage>沙克拉，看来你在这荒野中简直是如鱼得水。<page>啵尚咔！这片荒原处处是战场。是从制高点突袭红壳怪，还是握紧战环正面迎敌？这种抉择才是我们存活的意义！<page>那些柔弱的朝圣者竟能安然穿过这种炽热荒蛮之地，真让我惊讶。</entry>
<entry name="GREEN_PRINCE_VERDANIA_STAG_REPEAT">我们王权的证明……我们神授权力的象征……</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_OFFER_1">哟嚯！敏捷的对手出现了！终于！终于啊！<hpage>先生，你若想找虫比试，就该选个不那么偏的地方。不论是我，还是其他虫子，要找到这遥远的洞穴实在有些困难。<page>没错！不过一旦找着了，还有比这儿更棒的地方吗？硕大的骸骨，能远离纺络的灾难。<page>在这里，我们可以尽情试炼灵活的身体，探寻速度的极限！来比一场吧！<page>你也等不及了吧？快来满足我的愿望，一起来探索极限！</entry>
<entry name="GREEN_PRINCE_VERDANIA_UNFINISHED_MEET">我们宏伟的都城……我们的掌权之地……从我的记忆中消逝……<page>为什么淡去了？为什么我记不起那圣地的模样？</entry>
<entry name="GARMOND_ENCLAVE_REPEAT">我和扎扎会在这多待一会……这些朝圣者需要看护。这是我们承诺的职责。</entry>
<entry name="LACE_MEET_4_BRIDGE">真美味！我已经开始喜欢你了！<page>但你离我们的宏伟圣堡近在咫尺，现在杀掉你太无聊了……<page>继续爬吧，小蜘蛛。再挣扎一会儿，让我多品味品味！</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_ZAPNEST_SLAP3">但努努很懂事，她明白大姐姐有正事要忙，她得保持距离。<page>清洁可以等下次，努努很耐心……最有耐心了……</entry>
<entry name="GRINDLE_SLAB_2"><hpage>你似乎对这座监牢及其守卫很熟悉，知道越狱的路线吗？<page>越狱？就你这样的小囚虫，哪都逃不出去！能滚一边去不？别来烦我们了！你身上没什么好偷的，那我们也没什么好谈的！</entry>
<entry name="GARMOND_DEFEATED_REPEAT">虽然战斗遗留的尘埃尚未落定，但是扎扎与我必须马上启程。故乡的记忆始终召唤着我们前行。再会了，勇敢的姊妹！</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_OFFER_4"><page>你又要挑战了吗，敏捷的小虫？你已经一次又一次证明了自己。<hpage>你的路线仍能带来启发，先生。沿着它，我更能看清自身局限，并学会突破它们。<page>当然！当然！跟在你这矫健的身姿后面也能学到很多！<page>稍等，马上就能布置好新赛道！</entry>
<entry name="LACE_MEET_3"><hpage>你的威胁毫无意义，孩子。若要与我为敌，那无须多言，亮出兵器吧。</entry>
<entry name="LACE_MEET_2">我可以救你哦，小蜘蛛。只要现在刺穿你，掐灭那摇曳的小生命……<page>将要面临的所有苦痛，所有折磨，就都不用承受了。再简单不过啦。</entry>
<entry name="LACE_MEET_1">真不幸！一只小蜘蛛从笼子里掉了出来。多么迷茫，多么脆弱，可怜的小点心。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_RESULT_1">呜嘛嘛！开了个好头呢。记录了很多生物，但努努还需要了解更多！<page>大姐姐，快快休息好，然后赶紧继续狩猎，努努是这么想的！</entry>
<entry name="GARMOND_DEFEATED_GNAT">打得漂亮啊，姊妹，打得真漂亮！这猛兽确实顽强可怕，但终归不是我们的对手。<page>为此骄傲吧！这片土地的虫子们会将我们的英勇事迹传唱给后代，以及后代的后代，永远流传！</entry>
<entry name="LACE_TOWER_DEFEAT_1">哈……啊哈哈哈哈！<page>恭喜啊，小蜘蛛。你终于刺痛了我……也揭开了我这可悲空壳的真相。<hpage>我早察觉到了，孩子。你不是虫类，而是完全由丝线创造的生命。<page>生命？真让我受宠若惊啊！这种虚弱、日渐腐朽的存在……这根本不是生命，不过是具塑造出来扮演孩子的躯壳罢了。<hpage>你确实是生命，苍白之子。不要把你的存在与无生命的空壳混为一谈。我已经见过有虫犯这种错了。<page>这是大道理吗？还从你嘴里说出来？小蜘蛛，别恶心我了。<page>上去吧，爬上去，离开这里。你赢得觐见神明的资格了。<page>去面见那位造出我这般粗糙又残忍女儿的圣母吧……</entry>
<entry name="GILLY_REPEAT">和你聊天很愉快，但我得继续去观察了。离开时请注意别留下太多痕迹。</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_DESCEND_REPEAT"><page=M>那么闲话少叙，古老者，你最好快些下潜。不论你有什么计划，时间不等虫。</entry>
<entry name="MAPPER_MASTER_ITEM">谢谢你陪我度过这一时刻。我希望你接受一份谢礼，我本以为永远不会把它们交给别人。<page>请收下这些战环，以及制作战环的方法。<page>它们是按我导师的巧思打造的，足以击碎这王国最硬的甲壳。使用它们就是对她的纪念！<hpage>感激不尽，沙克拉。得到如此珍贵的武器，我深感荣幸。它们必将在我的旅途中提供巨大助力。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_SKULLKING_REPEAT">洞窟里的余温保留着鲜活的气味！正适合努努慢慢探索新知识！</entry>
<entry name="SHERMA_CITADEL_SPA_NOENCLAVE"><hpage>小朝圣者，虽说这浴池能让你暂时远离外面的危险，但可千万不要放松警惕。<hpage>你也看到了，此地的虫民多半被丝咒侵蚀。<page>唉……我有些弟兄和姊妹似乎……迷失了心智，是的。但迷失者终将得见天日，圣歌不正是如此传唱吗？<page>没错……圣堡自会庇护他们。这里肯定是圣地，才能赐予我们如此温暖舒适的浴池！</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_ACCEPT_SHORT">嘿！让盛大的比赛再次开幕！</entry>
<entry name="GRINDLE_SLAB_MEET">嘿！还当是狱卒呢，结果是只脏臭虫！<page>你是因为偷什么进来的？贪心鬼！<hpage>我没偷东西。那些狱卒恐怕是圣堡的走狗。抓捕我的笼子上所刻的符文，最初将我带到这片土地的那个笼子上也有相似的。<hpage>如此执着于我，看来他们真的认为我是一份献给主人的好礼物。<page>呸，你身上有什么好的！少装蒜，我一看你就一脸贼相！<page>快走快走！别在附近瞎晃悠，狱卒们恨不得马上把你关回笼子里！<hpage>他们没机会的，我会取回自己的东西，然后立刻离开这阴森的地方。</entry>
<entry name="MAPPER_SPAR_DEFEAT">你恢复真快，我留在你甲壳上的环印也都消褪了。准备好了我们就再战。</entry>
<entry name="MRMUSH_LOC4">……沟通至关重要。豪言壮语与轻声呢喃皆有意义……<page>……此言甚是。野花亦在诉说故事。光线可落于每一角落……<hpage>使者，我无意打扰您的冥思，但我急盼能与您交谈，您能听……<page>……将所见悉数铭记，联系成线吧，你会庆幸如此做过。能将一路见闻收入囊中……</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_COMPLETION_RESULT_2">哎呀，卷轴沉甸甸的，记满了美丽的野兽！是不是快写完了？大姐姐不能偷懒哦！</entry>
<entry name="GREEN_PRINCE_VERDANIA_ENTRY_MEET">我们缔造的传说……凭借恩泽……凭借利刃……<page>万众皆在绿王子前俯首……</entry>
<entry name="GREEN_PRINCE_VERDANIA_LAKE_REPEAT">如此多的时光，曾过得单纯……快乐……自由……</entry>
<entry name="MAPPER_DUSTPENS_BROKENBENCH">你瞧见没？圣堡的机械真是粗劣脆弱！这一台甚至像在抱怨自己被造了出来！<hpage>它的机械装置可能卡住了。如果能修复里面的齿轮，这种嘈杂的抱怨声应该很快就会停止，然后这里应该能成为一处理想的歇脚地。<page>歇不歇息无所谓，我只想让噪音赶紧停下！</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_SHELLWOOD">这些根系交织的路上有我导师的踪迹：尖锐的爪痕、凿开的树木、反复碾碎的尸体……这些小痕迹只有我看得懂。<page>尽管踪迹已经淡去，但知道她还在这片土地上，我便安心了。</entry>
<entry name="GILLY_INTRODUCE"><hpage>小家伙，这片荒野很危险，不适合闲逛，你来闯是为了什么？<page>执行一项凶险但重要的使命！我继承了父亲的遗志，在研究这些洞穴。<page>即便周围的土地遭受侵蚀化为尘埃，这片荒野依旧显露着生机。<page>这里有种充满活力的平衡，恰好避开了上面灰色的荒原和附近干枯的髓骨地。只要有时间研究，我就能找出原因。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_TOOL_COMPASS_DESC">这个骨制罗盘能让你在地图上分辨自己的位置。我们部落都会做。付点小钱，我就把我的转让给你。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_COMPLETION_RESULT_1">呜嘛嘛！年幼的努努从未想过纺络有这么多神奇生物！软的硬的大的小的！努努已经等不及想看剩下的了！</entry>
<entry name="SHERMA_CORAL_NOBENCH">红衣姑娘，看见面前这圣像了吗？我以前也见过类似的，是朝圣路上的好路标。<page>只要我们对着它歌唱，神奇的圣椅就会从地里冒出来供我们歇息！多神奇啊！<hpage>唤醒长椅的不是歌声，得付念珠才行。<hpage>没有念珠，圣椅就不会升起。我在纺络的路上遇到过相似的机关，这个王国从不轻易赐予安歇之地。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MARKER_E_DESC">你可以用这个在地图上标记重要地点或提醒事项。<br><br>用古钟的壳打磨成的，做得可费劲了，价钱自然要高点。</entry>
<entry name="SHAKRA_AID_MEET_FORUM">啵尚咔！在这怪异的钢铁建筑顶上，我们又见面了。我能感受到前面有强大的敌人。<page>看来你距离旅途的终点又近了一步。现在我的工作正好完成了，战环渴望着战斗。<page>使针的大黄蜂，怎么说，要不要一起战斗？</entry>
<entry name="SHERMA_HEALER_REPEAT">这么多神奇的药品……至少，至少它们还能证明圣堡是神圣的吧？</entry>
<entry name="SHERMA_RESCUE_MEET1">红、红衣姑娘！别、别怕，是我，谢尔玛！<page>我找到了药，可、可是路塌了……我还听见黑暗里传来呻吟……见到你真、真是太好了！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_CRAWL_NAME">沙噬虫道地图</entry>
<entry name="SHAKRA_AID_REPEAT">要一起上吗？</entry>
<entry name="SHERMA_CORAL_REPEAT">圣堡就在眼前！我都听到弟兄和姊妹的呼唤了！</entry>
<entry name="GILLY_MEET_HUNTERCAMP">打得太漂亮了！我还是第一次见到有虫能战胜这么多红壳怪！<hpage>它们确实是群强敌，也是敏锐的猎手。你躲得不错，居然能瞒过它们。<page>是吧？伪装和潜行可是我的绝活，都是为了我最伟大的研究！</entry>
<entry name="GARMOND_MOORWING_INFORM">在穿越这片阴森之地时要多加小心。有头巨大的飞兽一直在高处徘徊，它会毫无预兆地俯冲袭击，撕碎大意的旅者。<hpage>我见过它，它多半是盯上我了，还追着我到了灰沼底层的道路附近。<page>你说什么！嘎噜！那怪物就在附近！等扎扎歇够了，我们就去宰了它！</entry>
<entry name="SHERMA_HEALER_MEET">红衣姑娘回来啦！再次感谢你前来相助。<page>我不懂医术，但我从下面的白愈厅里拿来了药。就算我是外行，也能用它们减轻兄弟姊妹们的痛苦。<page>我们恪守了攀登的誓言，尽管如此，黑暗还是钻进了至圣之地……<page>我忏悔，我怀疑这一切的意义。但启迪从不轻易降临，也不会骤然显现……我还是先做好手头的事吧！</entry>
<entry name="SHERMA_ENCLAVE_MEET1">嗯……？哦嘿！红衣姑娘，没想到在这儿碰上了。<page>终于登上了圣堡之巅，与这么多弟兄姊妹相聚……真是恩赐……嗯，是恩赐。<hpage>小家伙，你的声音透露出些许迟疑。想必你也看清了这个破碎之地的真相。说真的，你有什么感想？</entry>
<entry name="COURIER_TALL_THANK_PT1">皮尔得、得救了！可很少有好心虫会管别的虫子呀！好心虫，你叫什么名字？<hpage>我叫大黄蜂，皮尔。你弟弟蒂普正盼着你回钟心镇。我想他见到你安然无恙，一定会很高兴的。<page>小蒂普！他总是这么爱操心。能有他和大黄蜂小姐的关心，我真幸运！</entry>
<entry name="DICE_PILGRIM_DEPLETED_REPEAT">愿我的骰子保佑你登顶，姐妹。也希望和它们道别后，我自己的攀登之路能更轻松。</entry>
<entry name="GILLY_HUNTERQUEEN_STATUE">看这尊古雕像！我盯着它看了好久，它说不定藏着什么线索。<page>工艺比周围建筑精细多了。她到底是谁呢，值得被这样铭记？<hpage>看样子是名舞者，工艺确实精美。看来蚁族被丝咒控制心智和身体之前，也曾辉煌一时。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_JOURNAL_COMPLETE_2">啊啊啊……禁忌的味道……</entry>
<entry name="SHERMA_CITADEL_SPA_REPEAT">圣水暖洋洋，游泳好地方。<br>烦恼冲光光，跳下来吧……哗哗哗！<br>哈哈哈！</entry>
<entry name="GRINDLE_ITEM_ROSARY_MAGNET">超级幸运的招财符！把叮当响的都吸过来！</entry>
<entry name="GARMOND_MEET_CITADEL_FIRST">格噜！竟还有勇士踏足这片荒芜之地！我乃荣耀骑士，加蒙德。这位是我勇敢的同伴，扎扎。<page>我们两个誓要攻下这座圣堡，铲除盘踞在核心的恐怖诅咒！<hpage>那祝你好运，骑士先生。难得又遇见一位意志坚定，敢于反抗丝咒傀儡的清醒者。<page>是呀！这些离奇的对手，杀都杀不完！圣堡似乎就是那万恶之源，骑士的荣耀要求我们奋战到底，直到捣毁那衰败的核心！</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_SHAMAN_CREST"><hpage>我在深处的密室里找到了那口井，将井底残存的力量纳为己用。<page=S>为自己缚上了新的本质，是吧？还是取自我们先祖的躯壳。唉，无数以这片土地为家的祖辈呀。<page=S>你把这事说得太简单了。其中蕴含的所有学识，所有力量……灵丝一旋就给吸干净了。<page=M>古老者，我们本该称你为窃贼，指责你残酷地夺取这一切，但若你阻止不了黑暗，那它们都将化为乌有。<page=M>若你真能保全这些洞窟，那由你掌控这份力量或许是更好的选择。</entry>
<entry name="MAPPER_BELLHART_REPEAT_ACT3">别逗留太久，使针的大黄蜂。不快点解决，世界就要毁灭了。<page>如果你都无法平息纺络那痛苦的挣扎，恐怕就没别的虫能担此重任了。<hpage>正如你所言，沙克拉，我会拼尽全力的。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_HINT_GREYWARRIOR">在风沙之地的边缘，努努曾看见一只虫子在守望、等待。<page>努努生怕它醒过来，怕它的大刀刃划破努努这完美的身体，所以不敢靠近。<page>但为了让日志完整，就由大姐姐去找它吧。它就在高处边缘，穿过一段高高的、硬壳掩藏起来的隧道就到了。<page>虽然难找，但努努不担心你找不到！以成年虫的机灵劲儿肯定能很快找到！</entry>
<entry name="MAPPER_NOSTOCK_ACT3">我看看库存……我已经把能卖的地图和工具都卖给你了。只要新的危机不解除，我就没法做新的。<page>我绘制的地图可能有些简略，但希望我的手艺能让你的旅途轻松一点。</entry>
<entry name="GARMOND_AID_READY">带路吧，姊妹！扎扎与我将紧随其后！</entry>
<entry name="SHERMA_BONEGATE_OPENED">嘿！红衣姑娘你看到了吗？大骨头门听了我的歌，以它无尽而古老的仁慈为我们敞开了路！</entry>
<entry name="GARMOND_CITADEL_DEFEATED_REPEAT"><hpage>你们不继续前进吗，二位？<page>噢，当然！我们马上出发，很快。只是我担心，扎扎还得再多休息一会儿……</entry>
<entry name="MAPPER_MEET_BONE_1A">啵尚咔！握紧兵刃，保持警惕！</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_TALK2"><page=M>就算知晓她的动机，君主能撑这么久仍令虫吃惊。我们本以为生物不可能在虚空中存活。<hpage>她一定是缩进了护体茧壳。即使外层被黑暗啃噬，也能重织新丝。<hpage>这将耗费巨大，也必定会极度消磨她的灵魂，但还有得选吗？<hpage>这是神明的垂死挣扎。若不加制止，你们的王国必定化为废墟。</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_TALK1"><page=M>这震颤……将吞没整个纺络。<hpage>虚空或许会抢先一步。你肯定见过那些撕裂大地的黑色丝线吧？黑暗正顺着坠落君王的灵丝向上侵蚀。<hpage>纺络的道路本就不安稳，现在更是无路可走，那些残存的朝圣者怕是只能蜷在一起祈祷了。<hpage>若这事还有转机，就只能靠我们来寻找了。</entry>
<entry name="SHERMA_BONEGATE_MEET_2"><hpage>小家伙，你为什么要在这里唱歌？这扇骨头做的门可不是什么好听众。</entry>
<entry name="SHERMA_RESCUE_END2"><hpage>你能自己安全回去吗，小家伙？若需要我可以送你一程。<page>噢，不用了！我不能再给红衣姑娘添麻烦了，路通了我就能自己走。<page>就当再朝圣一回呗！哈哈！<page>噢！我还有个东西想送你。摸黑从那堆破碎遗物底下翻出来的，散发着苍白的亮光。<page>虽然看着有点怪……瞧着也不怎么神圣……但你愿意收下的话，我会很荣幸的！</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_HERO_WIN_POST">赛道！挑战！必须改良。没错，没错，真正的考验还在后头。我们将再度一起飞驰！</entry>
<entry name="SETH_SHELLWOOD_REPEAT">我现在也见识到了，旅途中充满危险……不过我发现我的武器用得倒挺顺手。<page>本能竟然可以如此精准地引导我们，真奇妙。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_BELLHART_NAME">钟心镇地图</entry>
<entry name="MAPPER_SPAR_VICTORY">唔-嗒克……打得好。亲身领教到你武器的锋芒，也是种难得的体验。等你有空我们再练。</entry>
<entry name="GARMOND_GRAND_FORUM">嚯嚯，姊妹，我的胡子仍在颤抖！这才叫激情的战斗！<page>你先走吧。扎扎与我将守候在此，抓捕那些漏网之敌。</entry>
<entry name="SHERMA_CARETAKER_MEET_A">嘿，红衣姑娘！圣堡终于回应了我的祈求，让你平安醒来。<hpage>小谢尔玛？这里发生了什么？</entry>
<entry name="MAPPER_CALLED">啵尚咔！看来你发现我的传讯铃了，使针的小姑娘。你的武器由异域材料打制而成，我一听那击打的声音就知道是你。<page>我把这当作据点，但时常外出寻找我的导师。想找我交易就摇铃吧。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_WILDS_NAME">远野地图</entry>
<entry name="SHAKRA_AID_ACCEPT"><hpage>我欣然接受，沙克拉。一起杀进圣堡的丝咒核心里去吧。<page>嘎咯克！使针的大黄蜂。能和你并肩作战，我的战环乐意至极！</entry>
<entry name="G_PRINCE_SONG_MEET">我曾希望永不踏入这令我厌恶的殿堂，却还是步了那些不幸前虫的后尘。<hpage>高个子虫，你已从那潮湿的牢笼走到这里。若你真想反抗这座圣堡的仆从，我会对你心生敬意。<page>哼嗯，战士，在这种立场上达成一致真是罕见。鲜少有虫敢有抵抗之心。<page>有太多意志薄弱的虫迷恋着这条吸附在土地上的金色水蛭，被它束缚、蛊惑、压榨。</entry>
<entry name="GARMOND_CITADEL_MEET">嚯，勇敢的姊妹！命运谱写了何等诗篇，竟让我们在这座鬼圣堡顶上相遇！<page>各种虫兽都被那恐怖的丝咒侵蚀了，还从这金色死城里溜出去祸害下面的善良虫子。但到此为止了！<hpage>你们需要多加小心，二位勇士。操纵这诅咒的存在远非虫类能敌，我不希望见到你们白白牺牲。<page>呸！小心什么！只要最终能驱除紧扼王国的邪恶势力，就算牺牲上百次我们也在所不辞！</entry>
<entry name="GILLY_MEET_HIDDEN">哎呀，太丢脸了！我这么完美的伪装都被识破了！怎么看出来的？出什么错了？一定是什么地方露馅了！<hpage>你没露出破绽，小虫子。你的伪装近乎完美，只是我活得够久，眼神也比较好。<page>好吧！但愿怪物们没这么眼尖。万一它们把我杀掉或吃了，那这任务可就全完了！</entry>
<entry name="GARMOND_AID_ACCEPT"><hpage>前方的战斗确实艰难，我接受二位的援助。<page>格噢噢！正合我意！我们三虫联手，整个王国无虫能敌！带路吧，姊妹，扎扎与我将紧随其后！</entry>
<entry name="SHERMA_PILGRIMSREST_REPEAT">姊妹啊姊妹，疲惫又发愁，<br>我们来领唱，你只管开口！<br>相遇在一块，走到路尽头！</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_DEEP_MEMORY1"><page=M>哦嚯！毫发无损从深渊归来！情况果真如你所料？<hpage>比预料的更糟。你们的陷阱将君主沉得极深，深过我安全下潜的极限。<hpage>要斩断纺络的枷锁，必须直入虚无之湖深处。<page=B>古老者，没有虫能在浸没于虚空后幸存，你也不例外。<hpage>若无援助确实不行，但你们或许可以帮我……那朵抵抗黑暗的花朵，你们知道吗？<page=M>永绽花？……听说过，但只当是传说。如果它在这块土地上绽放过，我们怎会不知道？<hpage>我当然不会在这找。我需要它完整的力量，而此花过于脆弱，难以在此长存。我要去我的记忆中找。<page=S>哦嚯嚯！是要我们撬开你的灵魂，取出那传说中的花朵？这真能成功？<hpage>其他虫不行，但我有编织者血脉，可以试试。<hpage>在遥远的过去，我见过那花。我丝线中仍存有它的残影，如果能在记忆中用灵丝紧紧抓住，或许能让它显形。<page=M>啊！所以又要我们施法？让那朵花清晰显现？……但要如此清晰地重现你这族的古老回忆……就算是我们也……<page=M>古老者，请容我们商议一下……</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_HUNTERSNEST_NAME">猎者小径地图</entry>
<entry name="G_PRINCE_DANCERS_REPEAT">愿望实现了……可我珍视的一切都消逝了……</entry>
<entry name="MAPPER_CURSED">加拉塔卡纳！使针的小姑娘，你怎么了？竟变成这副惨状？<hpage>如你所见，一个扭曲的寄生物强行植入了我的体内，沙克拉。它虽不会立刻致命，但确实在严重侵蚀着我。<page>这状态太可怕了。你得努力挣脱它，或者尽快寻求援助。我可不愿见你败给如此邪恶的力量。</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_ACCEPT_RETRY">嘿！让盛大的比赛再次开幕！</entry>
<entry name="GRINDLE_ITEM_TOOL_KIT">你这家伙成天热衷于捣鼓工具跟陷阱，是吧？用这个能让你造出更讨虫厌的玩意儿，嘿嘿……</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_BELLHART">啵尚咔，使针的小姑娘。这镇子的诅咒解除了？<page>是你用针刃拯救了他们？别的虫可没这本事。<hpage>我杀掉了镇子上方的高个怪物，应该是只编织者，不过它怀着邪恶的目的。<hpage>是它用声音和利爪来引导丝线缠绕镇子的。<page>编织者？那群古老恶毒的家伙！我们给孩子们讲过那些传说，还以为它们早就死绝了，只剩塔里的干尸。<hpage>这只还活着。虽然它是编织者，但已被摧残得不成样子。<hpage>它自己的灵丝遭到束缚，被死死钉在壳里，这种酷刑我从未见过。<page>即便它已残缺，我也羡慕你能与其交手。传说中编织者的本事……能与之交手将是绝佳的挑战，能得胜那更是荣耀。</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_GREYMOOR"><hpage>幸会，沙克拉。能在这阴暗潮湿的洞穴里见到你真好。<page>身手还是那么利索，使针的小姑娘，我的敬意依旧。提醒你一句，附近栖息着不少凶猛的虫子。<page>洞外的湖泊里，有个邋遢的部落在水丘上筑巢。他们擅长飞行，非常危险。我的壳上要永远留着他们的刺痕了。<page>你想找条安全点的路的话，就回头，往这地方的中心走。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_ZAPNEST_REPEAT">努努离她温暖安全的家好远……或许她会在这个黑暗舒适的小缝再窝会儿。</entry>
<entry name="SHERMA_CARETAKER_DELIVERY"><hpage>谢尔玛，我从下面的钟心镇带来了补给。你是此地的看守者，这些便托付给你了。<page>哦，这真是天大的恩惠！弟兄和姊妹们肯定会振作起来的！</entry>
<entry name="SHERMA_CARETAKER_FINAL">红衣姑娘，你身负重大使命，没错吧？这样的话，恐怕我们的分别之时就快到了。<hpage>你的直觉没错，谢尔玛。我即将深入王国底部的黑暗，平息撕裂纺络的源头。<hpage>如果使命达成，未来或许会将我带到纺络之外的远方。但我相信你能团结这些虫子，见证他们重建繁荣。<page>啊！说实话我还是笨笨的，但我会带着你的信念。这份温暖让我能克服路上的任何困难！<page>现在我要为你祈祷，亲爱的朋友，愿我们的祝福能一路伴你直入那最深邃的黑暗，乃至更远！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_PIN_SHOP_NAME">商贩图钉</entry>
<entry name="SHAKRA_GRAND_FORUM_REPEAT">继续前行吧，后会有期。</entry>
<entry name="MAPPER_MEET_GUARD_ACT3"><hpage>沙克拉，你在独自抵挡黑灾虫群？即便是身经百战的战士，也很难应付这种危险的敌人。<page>我享受这种危险，而且也别无选择。它们在围攻钟心镇，没完没了，还愈发难对付了。<hpage>……这一切都是虚空导致的。虚空侵入了这个世界，渗透了它们的躯壳。我很了解这东西的力量和本质。它只要嗅到灵魂，就会贪婪地发起冲锋。<page>说得没错！现在许多虫民都躲在钟居里瑟瑟发抖，黑色威胁在不断蔓延，已经没有安全的地方了。<page>幸好我选择了留在这里，至少还能凭我的战环挡一阵。<hpage>沙克拉，我会想办法终结这场灾难，毕竟这件事我也有很大责任。但我需要时间来完成我的使命。<hpage>在那之前，请你坚守下去。这座小镇需要守卫，只有你能胜任。<page>好，使针的大黄蜂。此约既定。只要你致力于根除这场祸患，我自当永燃信念，奋战到底。</entry>
<entry name="SHAKRA_AID_READY">冲吧！我的战环将在敌人的壳上奏响战歌！</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_FINAL_2">任务完成了！那么大姐姐，努努要出发了。<page>别难过！你想想，纺络只是开始！外面有无数地方等着探索呢，还有无数野兽、气味、口感！<page>对努努来说，旅程才刚开始。对大姐姐来说，努努祝你狩猎愉快！</entry>
<entry name="MAPPER_MEET_BELLHART_ACT3"><hpage>沙克拉，这是怎么回事？废墟里挤着这么多虫？<page>这些黑虫在围攻小镇，没完没了。它们受某种力量加持，我已经疲于应战了。<hpage>……这一切都是虚空导致的。虚空侵入了这个世界，渗透了它们的躯壳。我很了解这东西的力量和本质。它只要嗅到灵魂，就会贪婪地发起冲锋。<page>说得没错！现在所有虫民都聚在一起，躲在钟居里……黑色威胁在不断蔓延，已经没有安全的地方了。<hpage>沙克拉，我会想办法终结这场灾难，毕竟这件事我也有很大责任。但我需要时间来完成我的使命。在那之前，请你坚守下去。<hpage>这座小镇需要守卫，只有你能胜任。<page>好，使针的大黄蜂。此约既定。只要你致力于根除这场祸患，我自当永燃信念，奋战到底。</entry>
<entry name="GRINDLE_BONEFOREST_FINAL">呃。这底下是不是越来越热了？发霉了？格林德尔在这底下待太久了。该上去淘真宝贝了！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MARKER_D_NAME">黑色标记</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_HERO_WIN_PRE_1">这就是……失败的滋味？怎么可能？呼……好快的速度！纺络的奇迹！竟然有虫子能追上我的步伐。<page>虽然这条赛道不难，但你证明了自己！收下这个奖励，敏捷的小虫，好好记住我们这场巅峰对决！</entry>
<entry name="SHERMA_BELLHART_WAKE">哦，你好呀！哎呀，我刚到这地方就睡着了呢！<page>朝圣之路确实让虫疲惫，但好好休息本身就是一种奖励！</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_HUNTERSNEST">打得漂亮，使针的小姑娘！你的导师一定会以你为荣的。<hpage>很久以前训练我的那位……我从没叫过她导师。而她会不会以我现在的样子为荣……我也不知道。<page>努-哈咔嗒！不管她是死是活，你都要自信！徒弟干的事，导师都看在眼里！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_GREYMOOR_DESC">昏暗空旷的洞窟里布满了破布与灰尘，原本清扫这里的虫群显然早已迷失了方向。</entry>
<entry name="SHERMA_CITADEL_ENTRANCE_MEET">红衣姑娘！亲爱的姊妹！我们伟大的朝圣之旅终于结束了！<page>我们的信仰从未动摇，如今光辉的圣堡就在眼前！在那里，万众齐声歌唱！<hpage>我不会劝你，也知道劝不动你回头，但请千万小心。小朝圣者，这圣堡里藏着可怕的东西。<page>哦，姊妹！我无需小心，也无需害怕，让信仰指引我们前进！</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_BELLHART_TALK2">这条镀金钟脉严密地保护着聚落，我敢肯定相当长一段时间里，这里的虫子都过着安生的日子。<page>可再看看现在，多少受丝咒侵蚀的虫民啊。幸存虫寥寥无几。<page>使针的小姑娘，我们要从它们的身上吸取教训。安逸最能腐蚀虫心，最坚强的虫也无法幸免。</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_BELLHART_TALK1"><hpage>你的营地看着很舒适，沙克拉。你打算长驻吗？<page>或许吧。这镇子作短歇的据点不错，后头也能用上。<page>不过！我不能休息太久，否则会麻痹感官、钝化外壳。<page></entry>
<entry name="SETH_SHELLWOOD_MEET">噢，又见面了！这次我绝对认得你！能在这林中深处偶遇真不错。<page>你也有名字吗？像我一样？可以告诉我么？<hpage>当然可以，先生。我叫大黄蜂。<hpage>我注意到你在凝视着上方的那些花苞……你是不是对它们很熟悉？<page>嗯？那倒没有，但它们很美！也许出发前我该采些带着……</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MARKER_A_DESC">你可以用这个在地图上标记重要地点或提醒事项。<br><br>我照着自己的壳做的这些标记。用的时候能让你想起我吧？</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_CRAWL_REPEAT">这条破碎的道路早年间也有朝圣者走过，现在只剩下贪吃的蠕虫定居于此了。</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_REOFFER">嘿！敏捷的小虫！改变主意没？我们一起来突破极限！</entry>
<entry name="MAPPER_STOCKDEPLETED">你已经把我的最后的存货都买光了。路上注意安全，下次相会时，我们再做交易。</entry>
<entry name="GRINDLE_RUMMAGE_REPEAT">别在这儿磨蹭太久！我们还要干活呢，谢绝围观！</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_DUSTPENS_REPEAT">如果你要往洞穴的深处和高处探索的话，要小心，这股污浊的空气只会变得更浓。</entry>
<entry name="SHERMA_BELLHART_REPEAT">我稍作歇息就马上出发，穿过这片树林就是最后一段要爬的路了，圣堡近在眼前！<page>要不看看我们谁会先到巨门？要是我先到了，我就在门口等你，咱们一块儿进去！</entry>
<entry name="SHAKRA_AID_REFUSE">你想自己上的话，我也没意见。</entry>
<entry name="GARMOND_ENCLAVE"><hpage>又见面了，骑士先生。看来这钟也把你吸引过来寻求庇护了。<page>谁能想到呢，姊妹！在纺络这诅咒之顶，竟能找到一处安全角落！<page>我们美丽的村庄虽已沦陷，但为了这些吓坏了的同伴……荣耀指引我们保护他们。我们会为他们举起长枪！当然，现在得先歇会儿。<hpage>坚守你的新使命，保护好这些虫子，加蒙德。你要相信，我很快就会斩断诅咒的根源。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_DUSTPENS_NAME">罪途地图</entry>
<entry name="GRINDLE_BONEFOREST_S1">哦嚯嚯！都进格林德尔的口袋啦！那就送你个秘密当纪念……<page>往下再往前，那些铃铛脑袋有个又大又热又亮的巢穴！全是好东西！<page>但他们在深处设了道大门……关得严实还上了锁。你要能溜进去，准能捞到好宝贝！</entry>
<entry name="SHERMA_CORAL_NOBENCH_ALT">红衣姑娘，看见面前这圣像了吗？我以前也见过类似的，是朝圣路上的好路标。<page>只要我们对着它歌唱，神奇的圣椅就会从地里冒出来供我们歇息！多神奇啊！<hpage>唤醒长椅的不是歌声，得付念珠才行。<hpage>我在纺络的路上曾遇到过类似的机关，看来王国从不轻易赐予安歇之地。</entry>
<entry name="GRINDLE_BONEFOREST_S3">哦嚯嚯！都进格林德尔的口袋啦！给你留个秘密当纪念吧……<page>这儿到处都能捡漏对吧？但要跟头顶上藏着的宝贝比，都不算啥！他们管那叫“剩饱”！<page>那可是个金灿灿的好地方，有堆成山的宝贝！据说一千只窃贼虫偷一辈子都偷不完！<page>没错，老格林德尔就要往那儿去。别跟着我！那里的好东西全得归我们！</entry>
<entry name="GRINDLE_BONEFOREST_S2">哦嚯嚯！都进格林德尔的口袋啦！给你留个秘密当纪念……<page>知道那些破衣烂衫的家伙在哪儿扎营吗？就老教堂后头？告诉你，那座教堂后面有个超大的脏坟场！<page>那乍一看都是尸壳对吧？但是！我的鼻子告诉我那底下埋着值得折腾的好东西！</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_MEET_END_VISITED"><hpage>穿过骸骨洞窟，是那座呻吟的矿坞。我曾在那见过一口厚重的钟，专为下潜而制造。<hpage>我只需要进入那口钟，并找到一名操作员协助。为此我会搜索整座矿坞，找到方法。<page=M>古老者，你是这个时代里第一个敢潜到那么深的。下方的那片领域已经太久无虫问津，就连我们一族也是。<hpage>对于深渊，我的准备比大多数虫都充分。我会抵达此地之底，探查我们共同酿成的这场新灾祸，弄清它的真相。</entry>
<entry name="GREEN_PRINCE_VERDANIA_UNFINISHED_REPEAT">为什么消失了？为什么我想不起圣地的模样？</entry>
<entry name="LACE_ABYSS_LAKE_1"><hpage>纺络之主，你沉沦至此，却仍在苟延残喘。<hpage>你宁愿让你的领土被黑暗吞噬……只为保护她吗？</entry>
<entry name="GARMOND_EXPLORING_ACT1_REPEAT"><hpage>保重，加蒙德。无论外界多么危险，圣堡内只会更甚。<page>你也保重，姊妹！在抵达圣堡伸张正义之前，我和扎扎绝不会倒下！</entry>
<entry name="LACE_ABYSS_LAKE_3">让你活着就是我的叛逆了，小蜘蛛。母亲没能得到你的丝之力。是我赢了。<page>任她垂死挣扎、白费力气吧。让她永远记得，正是她可悲的残缺之子造成了致命的创口。<page>庆贺吧！然后让一切都倾覆！<hpage>恕难从命。我已守望过一个垂死的国度。那种角色……我绝不会再次扮演。<hpage>只要我还活着，只要我还能反抗，这个王国与其中的万千虫族，就绝不会陨落。</entry>
<entry name="LACE_ABYSS_LAKE_4">哈哈哈哈！小蜘蛛啊小蜘蛛，你多了不起呀！你不停地战斗，全然不顾周围的世界分崩离析。<page>纺络和所有虫民都将化为尘埃，而你还在徒劳地挥舞武器。<hpage>……或许还有方法避免那种命运。我要获取那隐藏的力量，那朵能驱散黑暗的花。<hpage>那些蜗牛设下陷阱，不惜动用虚空，也有一定的责任。现在他们该帮我找到破局之法。<hpage>我还会回来的，孩子。等我获得了潜入虚空的力量，就将这片土地从你母亲的掌控中彻底斩断。</entry>
<entry name="GRINDLE_SHOP_REPEAT">想要宝贝？价格公道就没问题！随便看看吧……</entry>
<entry name="GRINDLE_ITEM_TOOL_POCKET">我们能给你的工具包加个小口袋，这样你就能多装点好东西了！你那些碎片和尖尖的东西都能装下！</entry>
<entry name="MAPPER_TUBE"><hpage>沙克拉，如果方便的话，我想借你的手艺办件小事。<hpage>圣堡里有种我没见过的新型交通方式，是借助蒸汽和气流推动载具在管道网络里穿行。<hpage>那座圣堡就是一座迷宫，如果能用图钉标记站点就好了。<page>听着像是圣堡里那些难看又不自然的东西。但若能帮到你，那我会帮你制作。<page>过阵子再来找我，到时图钉做好了就卖给你。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_MOSSGROTTO_DESC">这长满苔藓的洞穴对技艺精湛的战士来说没什么挑战性，可能适合在其中冥想。</entry>
<entry name="SHERMA_CORAL_NOBENCH_REPEAT">红衣姑娘别担心！只需诚心祈祷，圣椅一定会为我们升起来的！</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_HEART_HINT_SHELLWOOD"><page=M>壳木林最深处，根枝藤蔓之间，埋着最初播种者。<page=S>那是这片土地的精魂，万物的核心，虽算不得虫子，仍十分强大。<page=M>听说圣堡曾与之达成过一份勉强的协议——派遣仆从侍奉，甚至在某处建立起圣所。或许那地方值得你一探？</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_DUSTPENS_DESC">被蟑螂及其饲主侵占的古道，路面上覆满污秽。</entry>
<entry name="MAPPER_NOSTOCK">我现在没有能卖的货了。说不定等我们再次相遇时，我就能备好新货来卖了。</entry>
<entry name="GRINDLE_ITEM_PSALM_CYLINDER">喜欢我从“剩饱”那儿顺来的这个闪亮转轮吗？据说有法子能让它给你唱歌呢！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_BONEFOREST_NAME">髓骨洞窟地图</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MARKER_D_DESC">你可以用这个在地图上标记重要地点或提醒事项。<br><br>这种黑壳材质冷冰冰的，比看着结实。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_BONEFOREST_DESC">建在古虫壳上的破碎道路，整个纺络都建立在这些脆弱的地基上。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_CORALCAVERNS_DESC">蚀阶上被硬壳覆盖的高地。种种迹象表明曾有强大的战士统治过这片蜿蜒之地，只是沙尘已将他们的大部分痕迹掩埋。</entry>
<entry name="MAPPER_MENTOR_MEET"><hpage>又见面了，沙克拉。你把这些地区调查得如此彻底……你到底在找谁呢？<page>唉……你真敏锐。我在找导师，她是我们部落的最强者。我追随着她的踪迹找遍了这个王国，还是没有找到她的身影。<page>她肯定已经走得更远了，但只要我时刻留心，继续走下去，早晚会和她重逢的。</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_SHADOW_REPEAT">这种石制结构说明这里以前流的是清水。<page>相比于现在简直是天差地别！连原本栖居在这里的虫现在都像是从毒瘴里孕育出来的。</entry>
<entry name="SHERMA_BONEGATE_MEET_3">但你看！我们的朝圣之路刚启程就遇到考验，被这道大骨头门挡住了路。<page>只有虔诚的祈祷与圣歌才能开启通路！在纺络，最顽固的骨头都会被歌声所感动！</entry>
<entry name="DICE_PILGRIM_DEPLETED">你又赢了！没见过运气这么好的朝圣者……<hpage>先生，你弄错了，我是靠技术赢的。虫不能永远只仰仗运气。<page>哼，倒也说得在理，姐妹。<page>但我得坦白一件事，其实我已经输光了所有念珠。最后这把的赌注我给不起。<page>但我至少可以把这小玩意送你。这对骰子跟你肯定很有缘分，收下吧，就当是我们相遇的纪念。</entry>
<entry name="LACE_ABYSS_LAKE_DIVE_2"><page>你指望在下面见到谁呢，小蜘蛛？一个垂死的孩子和一头穷途末路的野兽？<page>如果是这样，我们怕是要让你大失所望了。在下面等着的，早就不是我了。</entry>
<entry name="GRINDLE_BONEFOREST_INTRO">哟，还在附近晃悠呢？这很安静，适合躲藏。<page>你带叮当响了没？就商店爱换的那种小圆珠？</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MARKER_A_NAME">甲壳标记</entry>
<entry name="G_PRINCE_DANCERS_MEET">你……所以，已经结束了……我尚未抵达，心愿却已完成……<hpage>曾在厅中舞动的机枢舞者……高个子虫，它们的外形和你极其相像，难道是你赋予的制作灵感？<page>不是我，战士。想到这个地方，我的心中只有憎恶……<page>那对舞者……是我伴侣最后的自由之作……他总是满怀希望，也永远天真如初。<page>为了保住我们的家园，他倾尽所有，做了一场绝望的交易。他的甲壳与灵魂成为了铸造的模具。<page>这么久了，我从不敢来到这里……即使我们的土地在丝线的肆虐下沦为废墟…… <page>我却只敢虚度光阴，做个困在笼中的懦夫，不敢目睹着他优雅的仪容受到残忍缠缚，变成了拙劣的仿制品。<hpage>他的灵魂已从钢铁躯壳中解脱，而降临你们国度的命运，现在同样将这座圣堡彻底吞噬了，这也算是种慰藉吧。<page>是啊……可这慰藉太过微薄了，战士，如今我所珍视的一切，都已消逝不见……</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_CLOVER_HEART"><page=M>这是什么？你带来的心出乎我们的意料，古老者……<page=M>我们虽能猜到它的来历，却以为它早已从这片土地绝迹。<hpage>这是一位优雅领主的心脏。在战斗的过程中，我窥见了他的洞窟与王国往日繁荣的情景。<hpage>那景象十分惊艳。独一无二。但都已尽数消逝……沦丧于苍白君主……沦丧于用来囚禁她的牢笼。</entry>
<entry name="DICE_PILGRIM_NOTENOUGH">赌注是一拍子念珠。等你攒够了，我很乐意再陪你玩。</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_EXTRA_MEET">你看起来状态绝佳！正好我准备了新的挑战！<page>赛道和上次一样，但长度、圈数大幅增加！<hpage>要比耐力？我平时可没少锻炼。<page>很好！很好！不过事先说明，这次比赛我能给的奖励不多。<page>怎么说，敏捷的小虫？让我们一起冲刺吧！</entry>
<entry name="MAPPER_SPAR_DECLINE"><hpage>改天吧，沙克拉。我虽然想锻炼技艺，但还有事要做。<page>吧咔咯！那先去忙你的吧！我的战环随时恭候。</entry>
<entry name="GARMOND_MEET_ACT1">格噜！这位勇士，若你想要交锋，就须知站在你面前的是受虫尊敬的骑士加蒙德，还有他勇敢的同伴，扎扎。我们将一同直面任何挑战，无所畏惧！<hpage>我无意和你战斗，骑士先生。只是难得又遇见一位意志坚定，敢于与这些受控傀儡作战的清醒者，很振奋虫心。<page>没错！这些离奇的敌人简直是太多了！还以为纺络这么广袤，总会有一片净土不受那种污秽丝线影响……<page>唉，迄今为止我们所遇到的只有暴力和腐朽。我们相当担心这丝咒席卷了整个王国。</entry>
<entry name="MAPPER_MEET_BRIEF">啵尚咔！握紧兵刃，保持警惕！<page>在我们故乡，战士们都这么打招呼。虽然你看着像只刚破卵的幼虫，但你的架势、武器、动作都反映出你是名战士。<page>我是部落的测绘师，一直在为这些地域绘制地图。如果你想的话，我可以拿这些地图跟你换点补给。</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_BELLHART_REPEAT">趁有机会就好好休息吧。在钟心镇之外的地域，能享有如此安宁实属罕见。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_GREYMOOR_NAME">灰沼地图</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_JOURNAL_REPEAT"><hpage>孩子，如果你想研究这片土地上的生物，怎么不自己去捕猎？<page>啊？努努自己去？不行不行！捕猎不是努努的天性，别人狩猎，努努去研究，事情该是这样才对！<page>但你……是掠食者！聪明的努努闻得出来！所以努努想要你去讨伐，去记录，这样我们能一起长知识！</entry>
<entry name="SHERMA_CITADEL_SPA_ENCLAVE"><hpage>小朝圣者，虽然温泉能让你暂时避开外面的危险，但在圣堡另一侧的高处，有个更安全的地方。<hpage>朝圣者们围着那里的一座古老钟殿建了个聚落。钟殿里的那口钟似乎可以抵御丝咒的侵扰，为聚落提供庇护。<hpage>你的朝圣者同袍们正聚集在那，他们见到你肯定会很高兴。<page>哇，那太好了！我这就尽快赶过去……但得等我多泡一会儿。我要干干净净地拜访圣地！</entry>
<entry name="MAPPER_QUILL">你身上的图纸不少，使针的小姑娘，该考虑买支笔了。<page>手边有支笔，就能在途中随时记录。若记录得足够多了，你迟早能知晓纺络的全貌。</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_BELLHART_ALT">啵尚咔！使针的小姑娘。你也找到这座满是钟的镇子了？<page>之前很长一段时间我都觉得这里的气氛很古怪，所以我一直避开此处。现在我到这里时，发现那种感觉消失了，而且所剩不多的住民还热情地想与我交易。<hpage>我杀掉了镇子上方的高个怪物，应该是只编织者，不过她怀着邪恶的目的。<hpage>你此前察觉到的应该就是她，即使历经岁月磨损，其力量依旧可怕。是她用声音和利爪来引导丝线来缠绕镇子的。<page>编织者？那群恶毒的家伙！我们给孩子们讲过那些传说，但还以为它们早就死绝了，只剩塔里的干尸。<hpage>这只还活着。虽然它是编织者，但已被摧残得不成样子。<hpage>它自己的灵丝遭到束缚，被死死钉在壳里，这种酷刑我从未见过。<page>即便它已残缺，我也羡慕你能与其交手。传说中编织者的本事……能与之交手将是绝佳的挑战，能得胜那更是荣耀。</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_BONEBOTTOM">朝圣者建的这破营地……咚哒库！<page>防御工事呢？瞭望塔呢？我从没见过这么不设防的营地！<hpage>沙克拉，朝圣者们不懂备战。我估计大多数虫刚抵达这里，就直接动身前往圣堡了。<page>哼！继续这么马虎，迟早死在这严酷的土地上。</entry>
<entry name="LACE_CITADEL_MEET">看看这是谁？小蜘蛛爬了这么高，到我们宏伟的圣堡前瑟瑟发抖了。<hpage>苍白之子，你回来只是为了嘲笑我？不论你还是这片土地都不是我的对手，这座沉睡的圣堡也不会例外。<page>亲爱的小蜘蛛，你为什么总是乐观得……如此讨厌？上方等待的力量超乎你的想象，那位只需一瞥，就能掐灭你的希望。<hpage>傻孩子。我已经走到这一步，你还以为我看不出你主人的真面目吗？<hpage>这片土地的辉煌，其子民的虔诚，以及降临在他们身上的诅咒。种种迹象再明显不过。<hpage>你的王国被一种超越凡虫的生物掌控着，一种比虫子更高等的存在。<hpage>无论它多么觊觎我的灵丝和身体，我都不会拱手相让。</entry>
<entry name="SHERMA_CORAL_JUDGE">那些肃穆的判官虫多亲切呀！即便他们不说话也不唱歌，我还是能从那闪耀的目光中感觉到伟大的智慧！<hpage>小心它们，小家伙。无论它们睿智与否，它们的判决常常伴随着暴力。你的许多朝圣者同伴都倒在了这些石阶上。<page>哦……？但是倒下的有时也能再站起来，朝圣也终将完成，不是吗？我就是这么听说的！</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_HUNTERSNEST_REPEAT">这些弯曲的通道里藏着不少好对手，但陷阱也多。走路注意脚下。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_TUBE_PIN_DESC">按你要求的，这些图钉能用来标记出那些铁皮蒸汽管的旅行站点。</entry>
<entry name="COURIER_TALL_THANK_PT2"><hpage>快回钟心镇吧，皮尔。没有武器不适合在这里乱跑。<page>好，回钟心镇，见我弟去咯！我会飞得快快的。您要是再经过钟心镇，记得和我打招呼！</entry>
<entry name="MAPPER_MENTOR"><hpage>沙克拉，你在呼唤谁？你的声音传遍了整个洞窟。<page>我深入纺络寻找导师，她是我们部落的最强者。不过我没能跟上她，她的踪迹渐渐变淡了。<page>她肯定已经走得更远了，但只要我保持警惕、继续走下去的话，总会和她重逢的。</entry>
<entry name="MAPPER_SPAR_REOFFER">战士不能养尊处优，纺络的危险就像尖牙一样，随时会致命。<page>要和我决斗一场么，使针的大黄蜂？我们可以精进彼此的技术。</entry>
<entry name="GILLY_CARMELITA_CORPSE_REPEAT">祝愿您能顺利完成重任，小姐。但一想到代价这么沉重，我还是很难过……</entry>
<entry name="GRINDLE_TRAPPED2">快点，赶紧放我们出去！我们还有地方要去，有虫子要看，有宝贝要捞呢！</entry>
<entry name="GREEN_PRINCE_CLOVER_MEET_1">战士……我听见你的脚步了。你来这废墟做什么？肯定不是想来看看早已崩塌的洞穴吧？<hpage>路通了，先生，我只是顺路而来。我猜你曾是这边境之地的居民？<page>是啊……曾经辉煌无比。如今纺络临近终结，但我的洞穴……早就先一步毁灭了。<page>我是那片美好故土最后的遗民……现在成了要留守到末日的最后一位，铭记曾经的荣光……</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_ZAPNEST_SLAP1">大姐姐，努努在想，你一直狩猎，好久没休息了吧？<page>是不是浑身都沾满了黏液，快被野兽的脏东西压倒啦？让可爱努努帮你清洁吧！让你焕然一新！</entry>
<entry name="LACE_MEET_4">真美味！我已经开始喜欢你了！</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_DEEP_MEMORY2"><page=M>我们可以施咒，但要有足够的力量，巨大的力量，堪比那君主的力量。<hpage>就算我有足够的力量，也不能分出来给你，我仍需保留实力去下面对付她。还有哪里可以获取力量？<page=M>纺络！嚯嚯！别忘了，我们的王国最善于实现愿望。<page=B>纺络并非君主创造，古老者。在她将其收为己用之前，这片土地就已经存有这些力量了。<page=B>哼。你该去找纺络古之心的最后传承者，继承其力量。<page=M>虽然力量已被漫长的苍白统治消磨殆尽，但他们仍藏在某处苟活。你必须让他们苏醒。<page=M>我们会教你适合编织者的方法。用挽歌深入他们的记忆，最后再唤醒他们一次。</entry>
<entry name="GRINDLE_CITADEL_SLAP_2">哎哟，真倒霉！你就自个儿留着这些破烂货吧！</entry>
<entry name="GRINDLE_BONEFOREST_OFFER">哦嚯嚯！把你那些叮当作响的小玩意儿分我们点儿，装满我们的口袋。要是你照做，我们就悄悄告诉你个小秘密！</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_HINT_WISP">大姐姐，要继续狩猎的话，你得往上爬，越过最高的回旋高塔！<page>会召唤飞舞火焰的怪虫藏在阴暗的灌木丛里，它们好漂亮！好暖和！<page>可努努刚靠近，火焰就发了脾气到处乱窜！差点把努努烤熟啦！<page>这事就交给你啦，大姐姐，上去把那些火焰斩碎吧。为了写满我们的日志，你一定要去！</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_JUDGESTEPS">啵尚咔！使针的小姑娘，你在这附近见过我导师的踪迹吗？我觉得她刚刚还在这里！<hpage>我不能确定，沙克拉。但她若是想找高手过过招，这蚀阶的守卫战士正合适。<page>没错！那些守卫确实很强。他们死守着岗位，冷酷残暴地挥舞着武器，绝不能低估。</entry>
<entry name="MAPPER_MASTER_MEET">啵尚咔，使针的大黄蜂。那是你的名号，对吧？在这片土地上提到你的名字都饱含敬畏之情。<page>希望你能接受我一个请求，此时此刻，一虫虽好，两虫更佳。<hpage>我不会拒绝的，沙克拉。我预感过旅途的终点会有一场肃穆的仪式，这感觉不幸成真了。这么说来，这位是你的导师吗？<page>这里躺着的是我们部落的最强者。我确实叫她导师，但对我来说她也像母亲一样，至少比生下我的那只虫更像。<hpage>在这王国的无数奇观中，她选了个好地方来安息。<page>寿终正寝……部落会引以为耻，而我只看到了一位不败的强者。<page>即便身体已经不再灵活，她仍然走遍了这个国度，我跟着她的足迹才能见识到这王国的庄严。<page>使针的大黄蜂，你也像我们面前的导师一样，走过了许多路。现在和我一起给她唱首送魂曲吧。<page>该送她的灵魂离壳了……</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_BONEBOTTOM_REPEAT">这个制高点很安全，方便我在绘制地图的同时留意潜在的威胁。这片低地脆弱又危险，要拿好你的武器，保护好自己。</entry>
<entry name="SETH_FESTIVAL_REPEAT">你玩过游戏没？你不觉得超有意思吗！<page>不知道我再试几次能不能刷新记录……</entry>
<entry name="LACE_TOWER_DEFEAT_2">毕竟……她要的是你……不是吗？</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_ACCEPT">哟嚯！太棒了！史诗对决即将开始！<page>最后提醒你一下，敏捷的小虫！要是跑岔道了或想重新开始，就随便奏些音乐，我的伙伴会带你回起点。<page>好了，赛道在召唤我们。等我布置个配得上咱们实力的赛道就开始！</entry>
<entry name="SHERMA_RESCUE_MEET2"><hpage>留到之后再说吧，小家伙。死者在躁动。</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_HORNET_MEMORY1"><hpage>萨满们，是时候了。我已经集齐了你们要的三颗心，足以施咒了吧？<page=B>足够了，我们已经准备好了。唉，这几颗心曾经拥有何等伟力，世间罕有……如今却要为了拯救纺络而全部燃尽。<page=S>古老者，我得提醒你一下，开始这部分恐怕不太舒服，但我们一定能把你送进记忆深处。<page=M>你只需为即将到来的一切做好准备。到祭坛上躺好，我们就要开始了。</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_PEAK_REPEAT">测绘这大山是个不小的挑战。现在我只探索了山脚。<page>等找到导师，我很愿意再回来爬完整座山。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_CRAWL_DESC">被蠕虫所蛀的洞穴，摇摇欲坠。隐约能看出朝圣者曾走过这窄路。</entry>
<entry name="GARMOND_CITADEL_DEFEATED">呼……点到为止。<page>我……呼……我太激动了，希望我……呼……下手没有太重，姊妹。<hpage>你们二位打得很漂亮。但我们该上路了，这里马上就要躁动起来了。<page>对、对。我们的伟大事业永不停止，必须继续努力。不能浪费时间了！</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_RETRY">别灰心，输一次不算什么！敏捷的小虫！振作起来面对挑战，让我们再一起感受极速！</entry>
<entry name="GARMOND_TALK1_CITADEL"><hpage>是什么促使你们踏上前往圣堡的旅途，加蒙德？<page>只因我最神圣的使命，姊妹！我将与我最忠实的同伴——亲爱的扎扎，一同完成这一使命。<page>我们要前往圣堡，与它的统治者对峙，为我们的村子讨个公道！实在不行就来硬的！这一切都是为了我们最亲爱的村子，我们早已立誓献上生命。<page>那可怕的丝咒，毁了我们的村子……只有我们两个幸存了下来，带着大伙的记忆，期盼着正义能得到伸张。</entry>
<entry name="DICE_PILGRIM_MEET">啊，一位朝圣者同伴。我在这独自祈祷太久了，陪伴我的只有风声。<page>我们快到终点了，朝圣之旅即将结束。只剩这最后一段险途了，对吧？<hpage>圣堡就在眼前，朝圣者。你本事不错，能到这高度的朝圣者寥寥无几。<page>是啊，路走得越远，爬得越高，同伴就越少，越孤独。<page>能走到这一步，需要太多的运气和信念，不过我想应该无需告诉你这些。</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_HERO_WIN_POST_LAST">呼……你赢了……呼……呼……<page>难以置信！纺络还有这么快的虫！简直是奇迹！<page>敏捷的小虫，你做到了！实现了我的夙愿，超越了我的速度，突破了我的极限！</entry>
<entry name="GARMOND_CITADEL_OFFER">格噜！我有个提议，姊妹。在我们动身之前，要不要切磋切磋，来场痛快的比拼？别担心，我保证不下死手！</entry>
<entry name="GARMOND_FINAL"><hpage>骑士先生，对不起……只有这样才能斩断你身上的诅咒丝线……<page>咳……别难过……小家伙……<page>你已经这么强大了！应该骄傲……<page>扎扎……我们休息一会儿……然后再出发……</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_JOURNAL_COMPLETE_4">努努的愿望达成了，但大姐姐会继续杀怪做记录的对吧？<hpage>我会的。了解生物的形态与习性对战斗很有帮助，这些细节都值得记录。<page>没错！超值得！要经常和努努分享新发现哦！<page>送你个帮助你狩猎的礼物，大姐姐！努努要给你的工具包加个口袋，能让你在狩猎时多带点装备！<page></entry>
<entry name="GRINDLE_ITEM_MASK_SHARD">就是块面具碎片，对吧？我们可不知道剩下的在哪……自己找去！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_PEAK_NAME">雪灵山地图</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_JOURNAL_COMPLETE_1"><hpage>努努，我按你要求的完成了，这日志里记录了纺络的种种生物。<page>哦！呜嘛嘛！快看这些奇虫异兽，记录得好详细！<page>大姐姐砍了好多生物！它们的精华还粘在你身上呢，气味也跟你的混在一起了！<page>呜嘛嘛……努努好想尝一口！</entry>
<entry name="GARMOND_GRAND_FORUM_REPEAT">你先前进吧，扎扎和我在这守着，看看有没有漏网之虫。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_JOURNAL_COMPLETE_3">嘛。努努明白了……如此勇猛的掠食者，身上的汁液一定美味得不得了……但这样做不对。这种行为不友好。<page>不过努努见识了这么多神奇生物……都是大姐姐的功劳！努努感谢你！</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_BONE">我马上要离开这段破碎的道路了，但我常去下面的聚落和朝圣者们交易，或许我们还会相见的。</entry>
<entry name="GREEN_PRINCE_VERDANIA_STAG_MEET">染上苍白的苜鹿在这里留下了踪迹……我们猎杀了她，前所未有，无虫能及……<page>这场狩猎成为我们王权的证明……我们神授权利的象征……</entry>
<entry name="GRINDLE_ITEM_SPOOL_PIECE">亮晶晶的，小东西漂亮得很！就是带着点难闻的味儿，好像是那个会爬、还窃窃私语的吓人玩意儿，可能有危险。快买走！给我们念珠，拿走这个负担！</entry>
<entry name="GARMOND_CITADEL_ENEMYFIGHT">哈！又一场伟大的胜利！这片土地的邪祟之力可挡不住我们的正义之心！</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_DEEP_MEMORY4"><page=M>这项使命……你要夺取的是凡虫之力，是他们的心脏。若要拯救这片土地，就需耗尽他们最后的力量。<page=M>即便是我们也心有不忍。虽然渴望见识这份力量，但我们从未希望看到它这样燃尽。<hpage>哪怕是让这片土地虚弱存续，也总好过让你与同类壳裂身死。</entry>
<entry name="GARMOND_CITADEL_ACCEPT">格噜！多么英勇的回应！亮兵器吧，姊妹！</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_FINAL_1">呜啊啊啊！大姐姐……你的日志记录了每一种生物！写得都要溢出来了！这下肯定是圆满完成了！<page>真没想到，这种任务都能完成！努努真是聪明，能够让这样一位勇猛的捕猎者帮忙！<hpage>这片大地物种繁多，记录这一切让我受益匪浅。即便是离开这座王国后这个习惯也值得延续。<page>呜嘛，这种渴望真厉害！大姐姐和我都是猎手！我们的方法不同，但我们的胃口变得非常相似！<page>努努为你献上这个，是你所有努力的象征，也是你真实本性的标志。它带着努努甜美的香气！</entry>
<entry name="GREEN_PRINCE_VERDANIA_ENTRY_REPEAT">万众皆在绿王子前俯首……</entry>
<entry name="GARMOND_TALK1"><hpage>加蒙德，是什么促使让你踏上这片荒芜之地的，难道也是为了登上圣堡？<page>正是！但是可不要将我们这些勇猛的冒险者和那些朝圣者混为一谈！我和我最忠实的同伴——亲爱的扎扎，肩负着一项神圣的使命！<page>我们去圣堡才不是为了得到它的恩赐，姊妹！我们要去找到那位统治者，为我们的村子讨个公道！<page>实在不行就来硬的！这一切都是为了我们最亲爱的村子，我们早已立誓献上生命。<page>那可怕的丝咒，毁了我们的村子……只有我们两个幸存了下来，带着大伙的记忆，期盼着正义能得到伸张。</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_CRAWL"><hpage>幸会，沙克拉。在这破碎的隧道里听到你的呼唤声着实欣喜。寻找导师有进展吗？<page>啵尚咔！虫子把岩石拱得摇来晃去，追踪太难。<page>但她肯定来过这里，她行踪蜿蜒曲折……猜不透意图。<page>无所谓。跟她重逢时自然就明白了。在此之前，我会继续追赶她的踪迹。</entry>
<entry name="GRINDLE_SAVED2">把我们关在这种地方……太缺德了！</entry>
<entry name="SHERMA_BELLBEAST_REPEAT">来吧，大块头，让我听听你歌嗓！跟我唱，跟我一起唱，唱呀唱呀唱！让圣道和鸣，山洞传回响！</entry>
<entry name="GARMOND_CITADEL_REFUSE_2">好吧，姊妹。就在这多歇会儿也行。</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_EXITED_BY_BUG">怎么中途退赛了？确实，有时为了身心健康，需要从头再来。<page>现在怎么说？你肯定渴望重返赛道，那就让我们再次一同飞驰吧！</entry>
<entry name="SETH_CITADEL_REPEAT">这些黑色丝线……它们如此迫切地想向上伸展，难怪连如此坚硬的岩石都能穿透！</entry>
<entry name="GRINDLE_ITEM_SIMPLE_KEY">虽然我们窃贼虫哪里都能钻进去，但有了这把钥匙，你这种大块头也打得开锁住的门！</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_HEART_HINT_ANT"><page=M>穿过他们的小径，前往低地边境，寻找蚂蚁猎群最后的蚁后。虽然气息微弱，但我们仍能感知到她……<page=B>在她年轻时，她的声音团结了荒野中的部落，给予他们力量来反抗苍白君主的意志……虽终究不敌，但他们坚持了很久。</entry>
<entry name="SHERMA_CITADEL_ENTRANCE_REPEAT">走吧姊妹！咱们一起跟着信仰的指引进圣堡！</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_SHELLWOOD_RAPTURED">使针的小姑娘！哈克！我在这附近遇到了一处聚落，就在古老钟脉的中心。那里的居民全被灵丝织成的网困住，静默无声。<page>像是某种潜藏掠食者设下的致命陷阱。我没有久留，确保自己躲开了那些闪着微光的丝线。<hpage>我也经过了那里。一路上我也见过类似的情况，但镇子上的丝线病却是不分对象的。<hpage>袭击小镇的诅咒具有针对性，显然有东西在背后操控。这种使用灵丝的手段十分残忍，规模也相当可怕。<hpage>如果情况允许，我会追查其源头。</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_REOFFER_FINAL">你怎么想？敏捷的小虫。虽然没有奖励可以给你了，但我依然渴望再次和你一同飞驰！</entry>
<entry name="GARMOND_GRAND_FORUM_ASLEEP">呼噜噜……扎扎……呼噜噜……盯紧点，小伙子……</entry>
<entry name="MAPPER_ROSARIES">带的念珠不够？附近那些疯癫朝圣者身上多少会有点的。<page>要不要从他们身上搞一点？反正放任他们继续游荡也是假慈悲。</entry>
<entry name="GILLY_HUNTERTRAP_CAUGHT">嚯，红壳怪守卫领地的陷阱可真是防不胜防！<page>你挨了这么重的一击还能活，壳一定很厚吧！<hpage>厚归厚，但还是别中招为好。<hpage>吃一堑，长一智。附近没有敌人也得保持警惕。</entry>
<entry name="MRMUSH_END">……哦，失陪了。</entry>
<entry name="DICE_PILGRIM_REMEET">真是有缘，又见面了。<page>既然如此，再玩几局骰子？老规矩，赌一拍子念珠？想玩的话就坐我旁边吧。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_DOCKS_DESC">第一次经过这些矿坞时我还以为规模不大，现在看来它完整的结构隐藏在熔岩湖下。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_PIN_BELLWAY_DESC">遍布各地的镀金钟道，据说以前是交通线路？<br><br>这些图钉能够标记出钟脉站点。</entry>
<entry name="GREEN_PRINCE_VERDANIA_BOSS_1">又一次……目睹……这片土地被遗弃……被背叛……<page>……我无法独坐于王座之上……<hpage>你们是凡虫，只是被迫屈于苍白的存在……除了臣服或毁灭……我的同族并未容许其他命运。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_REPEAT_ACT3">世界变得越来越危险了，但研究可不能停！大姐姐快斩断黑色丝线，把纺络的野兽全都砍一遍！</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_SHADOW"><hpage>沙克拉，你也来闯这片沼泽了？纺络的这片高地可不怎么欢迎来客。<page>我的导师来过这里，我只能跟上。但你说得对，这里不适合我。<page>圣堡的阴影笼罩着这里，我能感受到它重重地压在上面。<page>难怪它把这些洞穴都熏染得又阴湿又死气沉沉。那石头和金属堆成的怪物可不会管它吞下的土地。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_QUILL_NAME">羽毛笔</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_WILDS_REPEAT">我确信，导师肯定来过这片荒野。她的战斗直觉无虫能及，我肯定离她很近了！</entry>
<entry name="GARMOND_CITADEL_ENEMYFIGHT_REPEAT">姊妹，让我们继续崇高的狩猎吧！那些怪异的圣堡虫仍盘踞在镀金大厅里，数量众多，但我们会将他们的生命线尽数斩断。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MARKER_C_DESC">你可以用这个在地图上标记重要地点或提醒事项。<br><br>用红壳猎手的壳做的标记的确足够醒目。</entry>
<entry name="GARMOND_DUSTPENS">姊妹，这古道多么阴湿恶臭！空气中的邪气太重了，我精致的胡子快熏得受不了了。<page>可怜可怜像扎扎这样鼻子灵的吧！阴森圣堡的阴影正笼罩着此地！<hpage>我见过不少宏伟的建筑腐朽崩塌，而这种地方常常会沦为掠食者的巢穴。先生们，要当心雾里潜伏着的东西。</entry>
<entry name="GRINDLE_CITADEL_SLAP_1">哟，你在这破旧地方鬼鬼祟祟转悠好久了吧？你身上肯定捞到不少好货！让我这可怜的老窃贼虫瞅一眼呗！</entry>
<entry name="SHERMA_MEET_OPENED2">对了，我叫谢尔玛，和你一样是朝圣者。路上需要帮忙的话，就喊我的名字，我一定会找到你！我和我的幸运铃铛随叫随到！</entry>
<entry name="GRINDLE_CITADEL_MEET_REPEAT">东西没偷够，我们绝不走！你要是怕就自己离开！</entry>
<entry name="SHERMA_CARETAKER_DELIVERY_POST">红衣姑娘，请收下这些念珠吧！<page>在这黑暗时代，它们所承诺的神圣赐福或许永不会应验，但其中仍寄托着我们最诚挚的祝愿。</entry>
<entry name="SHERMA_BONEGATE_OPENED_2">骨头门啊骨头门！<br>最贴心呀最神奇！哈哈哈！</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_MEET_END_NOTVISITED"><page=M>熔岩湖上的矿坞仍保有通往下层的通路，不过你将是这个时代第一个敢下潜的虫。<hpage>我前方的道路已经明朗，留在你们的圣所，等我归来。若这片土地还有救，各位或许还能出一份力。</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_YESNO">要和飞毛腿斯威夫特赛跑吗？</entry>
<entry name="GILLY_HUNTERTRAP">嚯，红壳怪守卫领地的陷阱可真是防不胜防！<page>我好几次都差点中招。这确实让我的调查工作刺激不少……</entry>
<entry name="SETH_FESTIVAL_MEMENTO">太精彩了！所有游戏你都破了我的记录！<page>能在这见证这么精湛的技艺，真是幸运。<hpage>破你记录确实不容易，赛斯，但你达成记录时似乎挺轻松的。<page>过奖啦！但是确实，我经常惊讶于自己的天赋。很多技巧根本不记得学过……<page>但不要因此轻视自己！你的成就更能激励我！<page>为表敬意，请一定收下这枚勋章。我从自己的东西里翻出来的，不知道出处，但带着很安心。<page>就让它成为我们今后友谊的见证吧。<hpage>谢谢你，赛斯，我会珍藏它的。</entry>
<entry name="DICE_PILGRIM_MEET2">休息时要来玩玩骰子吗？你应该知道规则吧？<hpage>我应该很快就能学会，先生，赌注是什么？<page>每次押一拍子念珠。公平吧？让骰子带走烦恼！</entry>
<entry name="SHERMA_ENCLAVE_MEET1_ALT">嗯……？哦嘿！姊妹，能在漫长的旅途终点遇到你真是太荣幸了。<page>我是谢尔玛，和你一样的朝圣者。我们能走到这儿真是奇迹，对吧？<page>终于登上了圣堡之巅，与这么多弟兄姊妹相聚……真是恩赐……嗯，是恩赐。<hpage>小家伙，你的声音透露出些许迟疑。既然走到了这里，想必你也看清了这个破碎之地的真相。说真的，你有什么感想？</entry>
<entry name="GRINDLE_RUMMAGE_SONG8">喂！又是你？这地方本来挺安静的，现在一点都不清静了！</entry>
<entry name="GARMOND_CITADEL_DEFEATEDHORNET">啊哈哈，姊妹，你醒啦？希望我们的奋力一击没让你伤得太重。<page>你要还有力气想再打一轮，我们随时奉陪！</entry>
<entry name="SETH_GREYMOOR_MEET"><hpage>守卫者先生……没想到能再见。<page>抱歉朋友，我好像不认识你吧？像你这样的虫我肯定忘不掉。<hpage>……抱歉，是我认错了。<hpage>你应该是……穿梭于这片震颤之地的旅行者？<page>算是吧！我才刚降生不久，在湖边醒来，身边只有这件武器。<page>我叫赛斯，但不知是谁为我取的名。<page>新生虫就该探索世界对吧？所以我照做了！我休息一会儿就继续上路。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_MEET_ACT3">大姐姐！努努好惊喜！世界在震颤，黑灾在蔓延。现在独自游荡可不安全。<page>但你！你是成虫对吧？完全长大了？准备好狩猎了，不怕黑暗？<hpage>我当然不是小孩子了，小家伙。<page>太好啦！努努要许个愿望！你要帮我去砍纺络的各种神奇虫子！<page>用你的刀砍！用成虫的力气砍！用你那成熟的狂野之心砍！<page>帮帮努努好不好？趁着一切还没有终结，收下这个卷轴，用你的打架心得填满它！</entry>
<entry name="MRMUSH_LOC2">……大变革撼动天地，但小细节亦不容忽视……<page>……谜题环环相扣。剖析事物本质必能有所帮助……<hpage>先生高论依旧晦涩，能否把话说直白些？<page>……相信自己，相信彼此。答案永远触手可及……</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_SHELLWOOD_REPEAT">这林子里的虫子会伪装成树枝。要注意周围动静，随时准备出手。</entry>
<entry name="LACE_ABYSS_LAKE_2">亲爱的小蜘蛛，你来啦！真高兴，独自在这世界之底真的好寂寞呀。<hpage>我可高兴不起来，孩子。你在上面那点小小的叛逆如今要毁掉这个王国了。</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_HUNTERSNEST_DEEP"><hpage>幸会，沙克拉。看到那些打斗痕迹，我就知道能在附近碰上你。<page>啵尚咔！你直觉真准。开凿这些道路的红壳战士确实够厉害！<page>我很想多待会儿，拿他们的兵刃和陷阱练练手，但任务要紧。你也别耽搁！</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREAD_EXHAUSTED">哈……哈……噢，姊妹。这场没完的架打得真是要老命了……等和平降临了，我们绝对会欣然接受的……<hpage>你给自己的压力太大了，先生。<hpage>我和你一样，也想把这片土地从诅咒中解放出来，但我还是忠告你稍作休息，哪怕一小会儿也好。<page>姊妹还在英勇战斗，却要我们休息？哈……我们可做不到。<page>要是半途而废，村里的大伙会怎么看我们！别看我们一身旧壳，里面还有得是力气呢！</entry>
<entry name="LACE_ABYSS_LAKE_DIVE_1"><hpage>孩子，我有办法潜下去。我们最后再见一面，平息我们造就的黑暗吧。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_JOURNAL_GIVEN"><hpage>了解一片土地的生灵非常有意义，努努。或许你比你自己意识到的更成熟。<page>嘛！夸得努努要找个缝钻进去啦！去吧！快去打猎，快去掠食，开始我们的研究吧！</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_DOCKS">使针的小姑娘，你怎么看这吱呀乱响的巨大建筑？<hpage>这规模的确让我惊奇。若这仅是圣堡的一处前哨，那主城的宏伟难以想象。<page>哟咔啦……或许是吧。在这种险地修建了如此宏伟之物，他们一定非常重视这里。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MARKER_C_NAME">狩猎标记</entry>
<entry name="MAPPER_GUARD_REPEAT_ACT3">快去平息纺络的哀嚎，使针的大黄蜂。我会留在这里，保护这里的虫民。</entry>
<entry name="SHERMA_RESCUE_END_REPEAT">红衣姑娘，我这就把药送回聚落。<page>不用担心我。大伙都在为我祈祷，我不会有事的！</entry>
<entry name="SHERMA_CARETAKER_REPEAT">现在我负责照顾大伙，也包括你。有什么需要尽管说！</entry>
<entry name="GILLY_REMEET">噢，吓我一跳！又这么轻易地被发现了！活像只倒霉的小幼崽！<page>你要是想认真捉我，我可要升级我的伪装术了！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_PEAK_DESC">这座嶙峋的山峰巍然笼罩着整个纺络，其刺骨寒风足以穿透最坚硬的外壳。</entry>
<entry name="SHERMA_CORAL_BENCH">看！圣椅为我们升起了！纺络永远眷顾朝圣者！<page>安心休息吧，红衣姑娘，王国在庇护我们呢！</entry>
<entry name="SHERMA_BONEGATE_MEET_4">跟我一起合唱吧，红衣姑娘！你和我，还有我的幸运铃铛，我们一起唱，直到骨头门打开！</entry>
<entry name="SHERMA_CORAL_WAKE_2">嗯？嘿！我正想找个地方歇一歇，就发现了这个温馨的站台！<hpage>这里危机四伏，我还以为你遭遇了什么危险。<page>危险？红衣姑娘呀，请放心！只要仰望圣堡，在这神圣的攀登之路上，灾祸自然会跑开！我们只需往前看。<page>这一切是不是非常壮观？巨大的石阶，如圣歌般的风声将我们托起，而在这前方，我们的终点——伟大的圣堡终于出现啦！</entry>
<entry name="SHERMA_CORAL_WAKE_1"><hpage>小朝圣者，你睡着了吗？</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_CORALDRILLERS_REPEAT">她和她的族群用红岩壳保护内部的软肉。里面超甜！但壳太硬，很难撬开，最好就是等着。等就对了！</entry>
<entry name="MAPPER_SPAR_ACCEPT"><hpage>求之不得。就在这石台上一较高下吧。</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREAD_FIRST">又见面了，姊妹。圣堡祸根虽除，但下面的土地还在遭罪！<page>邪恶早已根植在纺络的各处，现在化作黑暗冒了出来。<hpage>这黑暗远比丝咒致命……这股力量来自最深处，只要有机会就会吞噬一切。<page>哼……正是如此！既然邪恶仍在游荡，我们绝不会放下长枪！</entry>
<entry name="SHERMA_BONEGATE_REPEAT">骨头门啊骨头门，不求弯曲或打破！<br>只要开条缝给我，高挑姑娘一起过！</entry>
<entry name="GREEN_PRINCE_VERDANIA_LAKE_MEET">领地边缘的这片水岸……还有上方的圣坛……是我们暂时远离统治琐事，秘密休憩的地方……<page>那么多简单……快乐……自由的时光……</entry>
<entry name="GARMOND_AID_REPEAT">怎么说，姊妹？可否与我一同英勇作战？</entry>
<entry name="SHERMA_RESCUE_END1">红衣姑娘，抱歉把你卷进了危险！<page>那些被丝线控制的同伴……再大的罪过也不该遭受这样的命运……<hpage>有怜悯之心固然好，但最好留到其他时候。眼下先照顾好自己。<page>对……我得把药送回聚落。兄弟姊妹们已经等很久了。</entry>
<entry name="LACE_ABYSS_LAKE_DIVE_CURSED"><hpage>我壳里的寄生物极度抗拒虚空。<hpage>虽然我有永绽花的保护，但那些根须还是在阻止我下潜。<hpage>如果我想下潜，去斩断这片土地的黑色丝线之灾，就必须先找到办法，逼出体内的入侵者。</entry>
<entry name="GARMOND_CITADEL_REOFFER">许多强敌在等着我们。要不要先来一场对决，再继续前进？</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_SKULLKING_MEET"><hpage>你好，努努。你跑得这么远，真没想到能在低地遇见你。<page>噢，又见面啦大姐姐！努努虽然跑不快，但为了追寻知识的味道可以走很远很远！<page>看努努发现了什么！一只被劈开的大野兽！肯定能学到好多东西，努努要慢慢品味！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_QUILL_DESC">用这支羽毛笔，你可以把新发现的区域添加到地图上。羽毛取自我们部落捉到的高尔佩尼，它们的中空羽管最适合绘图了。</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_PEAK">使针的小姑娘，我们已经到了如此偏远之地！这里寒气刺骨，来灯笼边暖暖。<hpage>纺络到处都是极端环境，可能这也是朝圣者们如此热衷于考验自己的原因之一。<page>也许吧。初遇时我很看不起他们，他们衣衫褴褛，连武器都不敢带！<page>但……咚哒库。有时还是别太早下定论，他们的身上有种我说不清的韧劲。</entry>
<entry name="SHERMA_CITADEL_SPA_GREET">啊，泡着热水澡真舒服！全身都放松下来了，像圣歌一样安抚心灵，哈哈！<page>红衣姑娘，要不要也来这圣池里扑腾一下？我们可以一块儿唱歌，这样精神恢复得快！</entry>
<entry name="GRINDLE_ITEM_ROSARY_STRING">要把叮当响串稳当？让我来帮你吧！但得收点“手续费”…</entry>
<entry name="SHERMA_ENCLAVE_MEET2">别、别当我是叛信者！圣堡确实是圣地，它那么辉煌壮观，远超我的想象！<page>可是……大殿里却死气沉沉，阴影下到处都藏着苦痛。<page>恐惧啊痛苦啊……为什么这些脏东西能进到圣地里来？难道我的兄弟姊妹们还不够虔诚吗？</entry>
<entry name="MRMUSH_LOC1">……交错的武器，自然地沉睡着，而其锻造工艺却非你所熟知……<page>……穿行地底是一回事，但翱翔天际需另种眼界……<hpage>使者先生……在这偏远之地相见不像是巧合，您是尾随我而来？<page>……道途自身相交绝非祥兆。寻求旁道者深谙此理……</entry>
<entry name="GRINDLE_ITEM_LUCKY_DICE">我们这儿有一对幸运骰子！能给任何窃贼虫带来好运！</entry>
<entry name="MRMUSH_LOC3">……万物并非与你为敌，它们有自己所求……<page>……窥见巍峨山峰时，攀登便是自然天性……<page>……被遗留下来的小家伙……你已做出决定了吗？旅途的同伴……</entry>
<entry name="GREEN_PRINCE_VERDANIA_BOSS_2"><hpage>先生无需为自己的缺席感到愧疚，不论你是否留下，结局都早已注定，无法改变。<page>不必安慰我……战士……这回忆只属于我……我不会容许你如此粗鲁地侵扰……<page>擅闯圣殿者，准备好……见证翠庭统治者们的完美形态……</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_GREYMOOR_REPEAT">想休息的话，我给你放哨，使针的小姑娘。我暂时不睡，还得多琢磨琢磨图纸。</entry>
<entry name="SHERMA_BELLBEAST">大块头啊大块头，壮得好像大石头！我们合唱放你走！<page>红衣姑娘快看！这可怜的家伙被白丝缠住了！你会解缚之歌吗？<hpage>这束缚不是歌声能解开的。凭我现在的力气也斩不断这些丝线。<page>好吧，但不必担心！我们所需的一切都在圣途上！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_PIN_BELLWAY_NAME">钟道钉</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_EXITED_RETURN">敏捷的小虫，怎么中途退赛了？肯定是失误了对吧？<page>专注于追求速度经常会忘记思考，就像思绪都被风刮跑了一样。<page>看来你已经调整好了，而且你的热情肯定涨起来了吧？<page>继续！让我们一起继续冲刺！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_PIN_BENCH_NAME">长椅钉</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_DUSTPENS">使针的小姑娘。这些腐朽的道路，不适合我们这样的战士。<page>与蟑螂和他们的饲养员交战还算有益，但这里空气太污浊，水里还满是寄生虫。<hpage>这里的环境确实糟糕，但生命似乎总能适应。你觉得你的导师来过这儿吗？<page>起初我觉得不会，但仔细搜寻后，我在这些恶臭的废墟里找到了些许踪迹。<page>难道她发现了什么我没注意到的东西？她的感官总是比我敏锐。</entry>
<entry name="GARMOND_AID_MEET_BEAST">姊妹留步！这地方藏着只巨兽，它一边尖啸一边飞扑袭击，活像个蛮横的暴君！<page>扎扎一直在追踪那家伙的气味，现在我很确信它就在附近！近得我的胡子都竖起来了！<page>对勇士来说那可是个难得的好猎物。怎么说，要不要联手干掉它？</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_PIN_SHOP_DESC">纺络有很多虫子带着好货，最好记下他们的位置。<br><br>这些图钉能够标记商贩位置。</entry>
<entry name="GRINDLE_ITEM_THIEF_CLAW">干我们这行的基础道具，用你的针直接把宝贝从目标身上刮下来！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_MOSSGROTTO_NAME">苔藓之地地图</entry>
<entry name="MRMUSH_LOC7_B">……哦。沃姆后裔。无疑是你会在此与我相见。<page>你在跟随我？还是唤我而来？若非你在其中的壮举，我本不会拜访下方的土地。<page>而如今，我已游历这片广域，得见何等奇景……湖泊烈焰翻涌，密林枝蔓缠结，洞窟被寒霜侵蚀，流沙吞没……<page>这一切固然非凡，但其已受虚空侵蚀，这世上似乎只剩你我能记得那些景象。<hpage>我无法坐视不理，使者。我必须立即行动，既为我自己，也为仍生活在那片土地上的虫子们。<hpage>您见多识广，请直接告诉我，我的努力是不是徒劳无功？<page>我？你抛出疑问，但我无法给你答案。我无法看清结局，因为我的视线总受当下蒙蔽。<page>唯有旅途……唯有当下。对我而言，既为意义所在，也为目光所及。<page>倘若有谁能理解此种心境，沃姆后裔，或许只有你了……<page>或许时机未到，至少并非当下，嗯……？也许在遥远未来，你的行动再度唤起我之时？<page>唉，是时候离开这洞穴了。你我前路漫长曲折，但希望你也能领略沿途的诸多乐趣……</entry>
<entry name="GARMOND_AID_REFUSE">你想单打独斗吗，姊妹？有我助阵肯定能百战百胜！当然还有扎扎！只要你开口，我们的长枪随时为你效劳！</entry>
<entry name="MRMUSH_LOC7_A">……他们难道不明白这仅仅是个开始？即使能得到解脱，也不得不在迷途中重新摸索……</entry>
<entry name="SHERMA_CARETAKER_REPEAT_FINAL">我的祈愿与你同在，红衣姑娘。它将随你深入至暗，直至彼岸！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_WILDS_DESC">凶猛的红壳怪巢穴遍布这些广阔洞窟。与它们的战斗最为激烈。纺络的战士们真是强大。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_DOCKS_NAME">深坞地图</entry>
<entry name="LACE_ABYSS_LAKE_DIVE_3"><hpage>即便只剩你的阴影，为了挣脱你母亲的掌控，我的针刃也会将其斩灭。<page>那此时此刻你还在等什么呢？你那坚韧的心不会突然害怕了吧？<page>完成这最终一跃吧，小蜘蛛。与我们同沉于湮没的宫殿，让虚无吞噬我们。<hpage>孩子，或许虚无会吞噬你，但我绝不会献上自己的生命。<hpage>我从这片土地的狂怒中幸存，承受过它的尖刺与利刃，也在危机之后见过奇迹。<hpage>但孩子，我永为圣巢之女。那万物之下的虚空，那片黑暗，我再无畏惧……</entry>
<entry name="GRINDLE_BONEFOREST_REFUSE">啊啊！太贪心了吧？欺负我们这帮可怜的小窃贼虫？没有我们的秘密，在外面是活不下去的，哦，绝对活不了！</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_OFFER_3">上回比赛还不错吧？但看来我在设置挑战的时候还是太低估你这迅捷的速度了！<page>原本只想跑个痛快，但你说不定能实现我突破速度极限的愿望！<page>敏捷的小虫，时候到了！准备好突破速度的极限了吗？</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_JOURNAL_COMPLETE_REPEAT">大姐姐这么能干，努努也该出门探险了！擦亮你的眼睛，期待我们在荒野相遇哦！</entry>
<entry name="GRINDLE_SLAB_EARLY_NOTMET">哦嚯嚯！你被锁在这了！真可怜！<hpage>你也是囚犯吗，小虫子？如果我们联手，越狱就会容易许多。<page>哦嚯嚯！想得美，监狱里哪有盟友！你撞墙玩去吧，我找宝贝去咯！</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_SCROLL_INSPECT">一份卷轴，详细记录着纺络各类虫兽的气味与口感。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_INTRO_ACT3">大姐姐！努努好担心可怕的震动或者黑灾把你吃掉了！<hpage>我活下来了，努努。只要还有力气，我就会一直战斗。<hpage>王国已变得黑暗而危险，但是这火炉屋里还算安全。你暂时别出去。<page>好，努努不出去！那些扭曲的丝线太讨厌了，努努探险的兴致都没了！<page>不过，大姐姐……现在不正是完善日志的好时机吗？<page>地震肯定把好多怪物都吓出洞了！快去狩猎，给可爱的努努开开眼界吧！</entry>
<entry name="GARMOND_CITADEL_REFUSE">为何要拒绝一场小小的决斗呢，姊妹？这对我们将来迎接试炼会很有好处！<hpage>切磋无疑会很有启发性。但我现在没有时间留给这些小事，再会，先生们。</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_MEET_PT1"><hpage>懦夫。你们亲手葬送自己的土地，却只敢躲在这里。</entry>
<entry name="MAPPER_MAGGOTTED">咔呀！你的壳上爬满了恶心的蛆虫。在那些臭池子里游泳真是太蠢了。<hpage>沙克拉，我也不想这样。眼下你最好与我保持一定的距离。<hpage>我不会让这些蛆虫待太久的。无论是借助灵丝还是休整一下，我很快就能清洁自己。</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_WRONG_GATE">敏捷的小虫！你似乎在赛道上迷路了，肯定是失误吧？你看着已经调整好状态了。<page>等不及再跑一轮了，对吧？让我们一起继续冲刺！</entry>
<entry name="MRMUSH_LOC6_C">……不，并非如此。你知我素来不理会这些。变革到来时，我自会现身……</entry>
<entry name="MRMUSH_LOC6_B"></entry>
<entry name="MRMUSH_LOC6_A">……即便往昔可以重访，但记忆仍会相悖……<page>……当召唤再次响起，你是否会让昔日的抉择蒙蔽双眼？<page>……以爪为向，以声为引……历史总会浮现，与我们相逢……</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_JOURNAL_DECLINED">呜嘛嘛，大姐姐拒绝努努？好狠心！<page>想想能从住在这儿的生物身上挖出多少美味的知识啊！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_JUDGESTEPS_NAME">蚀阶地图</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_HERO_WIN_AFTER_WISH">等等，临走前再送个配得上你的宝贝！<page>这块闪亮的远古面具碎片归你了！收下吧，好好珍藏，希望你永远记得这场较量！</entry>
<entry name="GRINDLE_ITEM_CRESTSOCKET">这亮晶晶的小玩意真不错，不是么？那些脏兮兮的朝圣者喜欢带着这个，咱们逮着机会就顺手摸走！哦嚯嚯！</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_JOURNAL_GIVE">呜嘛嘛！你让努努好开心！猎杀这片土地上的生物，把它们记在卷轴里吧！</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_CORALCAVERNS"><hpage>幸会，沙克拉。能在这片珊壳堆积的沙川中见到你真好。<hpage>这些洞窟已归于自然，但我仍能见到埋藏其中的宏伟遗迹。<page>建造者的躯壳长眠于上方的高塔。那曾是一个强盛的部族，想必少不了强悍的战士。唉，如今只剩干枯的空壳。<page>可惜啊，使针的小姑娘！我们生得太晚，无缘和它们的利爪争锋。</entry>
<entry name="SHERMA_PILGRIMSREST_MEET">朋友们啊——莫沮丧，<br>抬起头来放声唱！<page>朝圣者啊——莫惊慌，<br>心怀信仰最欢畅！<page>嘿！看这原野多壮丽啊！上方的沼地还能让每个朝圣者饱餐一顿！<hpage>这片炙热的原野确实是个奇观，但高高的草丛中却藏着掠食者。演奏只会暴露行踪。<page>惊动它们也不怕！聚在一块，正好一起唱圣歌！</entry>
<entry name="GRINDLE_CITADEL_ENCLAVE"><hpage>有些朝圣者在圣堡另一边的高处新建了营地，比这里安全。<hpage>如果你不给他们惹麻烦的话，他们应该愿意收留你。<page>朝圣者的营地？听着像老格林德尔能偷光光的好地方！我们说不定待会儿去踩个点。<page>这情报不赖，你居然就这么白白告诉我们了！哦嚯嚯！你脑袋里是不是进泥浆了！</entry>
<entry name="DICE_PILGRIM_HORNETDEPLETED">哎呀！赢光你的念珠啦。都说运气眷顾虔诚者，那我肯定是虔诚至极了。<page>你要是还能弄到念珠，我很乐意跟你再玩几局。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MARKER_E_NAME">青铜标</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_JOURNAL_GIVEN_ACT3"><hpage>我已经杀了不少这片土地的生物，不过你说得对，记录这些生物很有意义。<hpage>如果时间充裕，我会尽力帮你。<page>好呀！努努太高兴啦！去吧！快去打猎，快去掠食，开始我们的研究吧！</entry>
<entry name="GRINDLE_SAVED1">嚯嚯，总算自由啦！我们被关在这儿实在太久了。格林德尔这样可怜的小窃贼虫可不该待在这种恶心地方。<page>嚯，你身上有股阔气味儿！披风底下有口袋是吧？藏着什么好东西？让我们顺点？<hpage>管好你的爪子，窃贼。碰到我的披风前你就会没命。<page>哦嚯嚯！那就算啦，恶霸。这底下好东西多得是，我们都闻到味儿啦！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_SHELLWOOD_NAME">壳木林地图</entry>
<entry name="MAPPER_MASTER_AFTER"><hpage>沙克拉，既然你已经找到导师，那你在这的任务也完成了。你还打算回部落吗？<page>我是不会回去的，使针的大黄蜂……我不能回去。从离开部落的巢原起，我就没有回头路可走了。<page>这是我们的传统——少数能活到年老体衰的成员会离开部落远行，极少数为他们送行的也不再会回去。<page>我曾觉得部落很大，可到了纺络……才发觉部落有多小。那是我出生、长大的地方，但容不下虫活一辈子。</entry>
<entry name="GILLY_CARMELITA_CORPSE">这只巨型古蚁才刚死不久……但她在这里出现……<page>是她？可能吗？是她一直在支撑这些洞穴？但既然她死了，接下来会怎么样？<hpage>会枯萎，并消逝……而你可能不愿知道，是我用针了结了她。<page>你做的？小姐？为什么？为什么要杀掉如此重要的存在？<hpage>这说来话长……我需要她残存的力量来斩断纺络的黑灾诅咒。这无疑是残忍之举，但理由是正当的。<hpage>假以时日，这些洞穴或许能重生、繁盛，虽然重生本身就是一项艰巨的任务……比一生更漫长，需要几代虫的努力。<hpage>这份重任，就要靠你这样的小虫播撒下第一颗种子了。</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_HORNET_RITUAL_CURSED"><page=M>慢着！古老者，你壳里那扭动的异物……<page=S>只要那残忍的生物还在，我们的仪式就无法生效。仪式会同时拽出你和它的记忆。<hpage>那就替我解除诅咒。你们肯定有这个能力吧？<page=S>这个不行！我们擅长灵魂之术，这东西完全是肉体层面的。你得去寻求更传统的医法。<page=B>去找被钟心镇放逐的小雅纳碧，我听说她被赶到灰沼去了。<page=B>她有能胜任的工具，也足够机灵，肯定能活到现在。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_PIN_BENCH_DESC">在险地旅行要记好安全营地。<br><br>这些图钉能够在地图上标记长椅等休息点。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_SPLINTERQUEEN_REPEAT">努努研究生物很费心思，必须仔细检查。粗壮的手臂，剥落的毛发，精致的眼睛……努努会全部检查！</entry>
<entry name="SHERMA_CARETAKER_FINAL_SONG">红衣的姑娘，强大又矫健，<br>保佑她的甲壳，祝福她的丝线，<br>她为了我们，奋战到最后！<br>为她祈求护佑！我最——亲爱的朋友！</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_CORALCAVERNS_REPEAT">如果有机会，不妨去上面的塔看看。那景象真是难以忘怀——并非被洞窟中的这些硬壳覆盖，而是本身就由硬壳形成。<page>如果这里的古老部落能将其培育至如此宏伟的程度……那他们拥有的力量甚至能与圣堡抗衡。</entry>
<entry name="MAPPER_MEET_BONE_1D">那些举止怪异、步履蹒跚的朝圣者……在山下营地还算安分，到这里却像失了心。他们向着黑暗呼喊，甚至攻击同行的旅者。<page>雅卡内什！握紧你的武器，保持清醒！前路曲折，一旦迷失方向就只有死路一条。<page>我是部落的测绘师，一直在绘制这片地域的地图。如果你需要，我可以和你交易这些地图和物资。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_RESULT_2">嘛！嘛！狩猎这么多了，好多可爱的小生物都记录下来了呢！<page>努努都要被这么多知识馋得流口水啦！请继续加油吧，大姐姐！</entry>
<entry name="MAPPER_MEET_BONE_1B">在我的故乡，战士们都这么打招呼。虽然你看着像只刚破卵的幼虫，但你的姿态、武器、动作都表明你是个战士。</entry>
<entry name="GRINDLE_SLAB_EARLY">哦嚯嚯！你被锁在这了！真可怜！<hpage>又见面了，小毛贼。你对这里很熟么？<hpage>如果我们联手的话，越狱就会容易许多。<page>哦嚯嚯！想得美，监狱里哪有盟友！你撞墙玩去吧，我找宝贝去咯！</entry>
<entry name="GREENPRINCE_SIT_REPEAT"><hpage>祝你一路平安，高个子虫。<page>这里是纺络，战士。安全只是种妄想。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_TUBE_PIN_NAME">圣脉枢管图钉</entry>
<entry name="SETH_FESTIVAL_MEET"><hpage>幸会，赛斯。没想到在庆典能遇见你。<page>你好，你好！是啊，我游荡得够久了，之前还担心要在下面的黏糊沼泽送命呢。<page>幸亏我遇到了这群举办庆典的好心虫！<page>他们说我可以当个跳蚤住下，我当然同意了！这地方看着很适合安家，至少现在是这样。<page>现在我就只差再长点毛和翅膀了！哈哈！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_SHADOW_DESC">圣堡阴影下的沼泽，这里的水曾经清澈过。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_SHELLWOOD_DESC">荆棘和根系盘踞的险路。这里的植物和住民一样要命。</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_EXTRA_REPEAT">敏捷的小虫，要比赛吗？耐力挑战随时恭候！让我们飞速前进吧！</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREAD_REPEAT">扎扎和我会杀遍这片诅咒之地，直到被黑暗扭曲的恶魔一个不剩！</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_HORNET_RITUAL_CURSED_REPEAT"><page=M>快去吧，古老者。有那根须在你体内，仪式没法开始。<page=B>去找被钟心镇放逐的小雅纳碧，我听说她被赶到灰沼去了。<page=B>她有能胜任的工具，也足够机灵，肯定能活到现在。</entry>
<entry name="GILLY_HUNTERCAMP">红壳怪在原野中潜伏，追猎着骨兽。它们与此地的生机息息相关，似乎也是这繁荣生态的一部分。<page>即便被丝咒侵蚀，它们仍存有几分神智……是什么支撑着它们，使它们保有这份力量？</entry>
<entry name="SHERMA_BONEGATE_MEET_2a">哦，可我就是要唱！我是谢尔玛，和你一样，是个朝圣者。和其他虔诚的灵魂一样，我也听到了至伟圣堡的召唤。</entry>
<entry name="GRINDLE_TRAPPED1">喂！喂喂！那边的！快放我们出去！偷点小东西至于关一辈子吗？</entry>
<entry name="SHERMA_CARETAKER_TALK1">我们伟大的圣堡已经没有了歌声，如今漆黑的丝线上涌，要撕裂它的躯壳。神圣的纺络恐怕真要灭亡了……<page>但我仍怀希望，红衣姑娘！虽然王国会倾覆，但生命将延续，我们虫子仍能重建家园！<hpage>我与你同怀希望，谢尔玛。但记住，新兴之物不应属于过去，而应属于你们。<hpage>你的直觉很强。让它指引你和这些虫子，别再膜拜王国的残骸。<page>噢，过奖了！但指引我的应当是我的同胞——那些在废墟中仍放声歌唱的同胞……</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREAD">哈……又见面了，姊妹。清剿这些扭曲的黑色恶魔可不轻松，对吧？不过，我和扎扎还不能休息！只要王国的任何角落里还有无辜者的哭喊声回荡，我们就绝不停歇！</entry>
<entry name="GRINDLE_ITEM_THIEF_CHARM">戴上这个我们就是一伙的了！从你打败的对手身上多搞些念珠回来。就是当心别把自己的那些弄丢了……</entry>
<entry name="LACE_CITADEL_MEET_BATTLE_SKIPPED">看看这是谁？小蜘蛛终于来了，到我们宏伟的圣堡前瑟瑟发抖了。<hpage>苍白之子，你回来只是为了嘲笑我？这片土地不是我的对手，这座沉睡的圣堡也不会例外。<page>亲爱的小蜘蛛，你为什么总是乐观得……如此讨厌？上方等待的力量超乎你的想象，那位只需一瞥，就能掐灭你的希望。<hpage>傻孩子。我已经走到这一步，你还以为我看不出你主人的真面目吗？<hpage>这片土地的辉煌，其子民的虔诚，以及降临在他们身上的诅咒。种种迹象再明显不过。<hpage>你的王国被一种超越凡虫的生物掌控着，一种比虫子更高等的存在。<hpage>无论它多么觊觎我的灵丝和身体，我都不会拱手相让。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_REPEAT">从生物身上学这么多，很辛苦，但努努超满足！快去搜寻吧，去捕猎吧，大姐姐！</entry>
<entry name="GRINDLE_SHOP_INTRO_ACT3">哟！阔气虫来啦！外面世界要完蛋了，急需补给吧？哦嚯嚯！<hpage>你这小偷倒挺精神，不怕王国崩塌？<page>嘿嘿，世界末日也烦不着老格林德尔！大不了换个地方偷！</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_HORNET_MEMORY_REOFFER"><page=M>咒语编织完毕，准备也已完成，你躺上祭坛便可开始。<page=M>劝你别再耽搁了，纺络时日无多，这些心脏也不会永远跳动下去。</entry>
<entry name="GREEN_PRINCE_CLOVER_MEET_2">别再说了，战士。请让我在这最后时刻悼念一下吧。<hpage>如你所愿，先生。我不打扰你了。</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_DECLINE"><hpage>下次吧，先生。我还有别的更重要的事情。<page>我会继续特训等着比赛那天！<page>相遇便是宿命。命运注定我们要一决高下！</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_CORALDRILLERS_MEET">噢！欢迎，大姐姐！你也跟努努一样来研究这种红壳生物吗？我们发现了个大家伙！不算太新鲜，但还过得去！<hpage>这里有两只野兽，从石头里钻出来用螺旋壳攻击我。我杀了一只，但另一只跑了。<page>呜嘛嘛！真的吗？要是努努能得到完整的一对该多好！她能学到好多东西呢！错过这样一顿知识大餐真可惜！</entry>
<entry name="GARMOND_BLACK_THREAD_EXHAUSTED_REPEAT">必须继续……我们还有……很多事要做……</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_DOCKS_REPEAT">这些矿坞修得花里胡哨，浪费了太多功夫。外族虫的行事方式真是奇怪……</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_OFFER_2">敏捷的小虫！上次只是热身对吧？真正的好戏现在开始！嘿咻！<page>比赛正式开始！新的挑战，新的赛道！配得上你我的实力！<page>接受我的全速挑战，全力以赴突破极限吧！</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MARKER_B_DESC">你可以用这些在地图上标记重要地点或提醒事项。<br><br>我常用它标强力敌人的位置。</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_ALREADY_ACCEPTED">哟嚯！敏捷的对手出现了！终于！终于啊！<hpage>先生，我对您在钟心镇祈愿墙下的战书很感兴趣。不过抵达此地后，倒对您选的位置有些疑惑。<hpage>你若想找虫比试，就该选个不那么偏的地方。不论是我，还是其他虫子，要找到这遥远的洞穴实在有些困难。<page>有道理，但你想，一旦找着了，还有比这儿更棒的地方吗？硕大的骸骨，能远离纺络的灾难。<page>在这里，我们可以尽情试炼灵活的身体，探寻速度的极限！来比一场吧！<page>你也等不及了吧？快来满足我的愿望，一起探索极限！</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_ZAPNEST_SLAP2">呜啊啊啊…差一点…努努都快尝到了。</entry>
<entry name="GILLY_ACT3">嚯！你也在观察红壳怪吗，猎手？它们数量繁多，在这片原野上潜行，捕猎最后的骨兽。<page>这里的植物比下面的洞穴还要茂盛，维持生态的源头已经不远了吗？<page>我必须揭开这个秘密！一定要！不止是为了父亲的遗愿，也是要为这片将死的大地找到存续的方式！<hpage>我奉劝你注意安全，小家伙。此处是蚁族的核心区域。<hpage>这里可能确实值得探索，但走错一步你的性命就到头了。</entry>
<entry name="SHERMA_MEET_OPENED">嘿！红衣姑娘你看到了吗！大骨头门听了我的歌，用它无尽而古老的仁慈为我们开了路！<page>我们能在这相遇多有缘呀！我们可以结伴踏上圣途！<page>不过我想再待会儿，给这好骨头门唱首感恩歌！</entry>
<entry name="MAPPER_MEET_BONE_2">在这片土地上，名字都起得很随意，对吧？我是沙克拉，驭环者。如果我们的猎途能再度交汇，我会准备好新地图卖给你。<page>那么，后会有期，使针的小姑娘。</entry>
<entry name="SHERMA_ENCLAVE_HEALING">这里虽然是圣地……可是看着其他朝圣者受苦真难受！太多虫受伤或者筋疲力尽了！<hpage>光是担心没什么意义，小家伙。<hpage>想给同伴帮忙的话，可以先从包扎开始。在驻地附近找点破布当绷带吧。<page>好主意，红衣姑娘！我平常就知道唱歌……这次得干点更直接的！<page>圣堡里到处都是材料！赞美这至圣之地！</entry>
<entry name="SHERMA_ENCLAVE_REPEAT">弟兄姊妹别怕！只要我们勤劳虔诚，圣堡就一定庇佑我们……肯定会的！</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_DEEP_MEMORY3"><page=M>我们会把知道的古之心的位置尽数相告。<page=M>我们需要三颗心来施咒，来从你的灵丝中抽出那朵花的清晰记忆。<page=S>把心带来，古老者，让它们最后一次猛烈地跳动。我们要见证这片凡虫之地上被遗忘的伟力，再焚尽这些记忆换取救赎。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MARKER_B_NAME">环形标记</entry>
<entry name="GILLY_CARMELITA_CORPSE_LAST_HEART">这只巨型古蚁才刚死不久……但她在这里出现……<page>是她？可能吗？是她一直在支撑这些洞穴？但既然她死了，接下来会怎么样？<hpage>会枯萎，并消逝……而你可能不愿知道，是我用针了结了她。<page>你做的？小姐？为什么？为什么要杀掉如此重要的存在？<hpage>这说来话长……在更大的考验来临前，我得通过试炼检验我的力量。<hpage>假以时日，这些洞穴或许能重生、繁盛，虽然重生本身就是一项艰巨的任务……比一生更漫长，需要几代虫的努力。<hpage>这份重任，就要靠你这样的小虫播撒下第一颗种子了。</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_HUNTERSNEST_DESC">红壳怪掘出的小径，到处是他们的仓库和圣地。这些通道一定能让他们快速穿梭于下方的原野之间。</entry>
<entry name="LACE_ABYSS_LAKE_DIVE_CURSED_REPEAT"><hpage>如果我想下潜，去斩断这片土地的黑色丝线之灾，就必须先找到办法，逼出体内的入侵者。</entry>
<entry name="GREENPRINCE_SIT_MEET">这么说，我自由了，虽然我并未求救。<hpage>不求你感谢。钥匙刚好能用罢了。你可以选择留下，等你的身体慢慢变成硬壳。<page>不。我马上就会离开。我的前路方向明确，尽管我一直试图回避，但我的心愿又在催我前行。<hpage>那就一路平安，高个子虫。我不会再多问。看得出你有重任在身。</entry>
<entry name="SHERMA_CORAL_REWAKE">嗯……唔嗯？嘿，又见面啦！<page>我没打算在这睡觉的，但这个地方太舒服啦，实在没法保持清醒，是吧是吧？</entry>
<entry name="SHERMA_BONEGATE_MEET">听我祈祷听我唱，骨门挡在我路上，<br>门扉紧闭路茫茫，还请敞开帮我忙……咦？</entry>
<entry name="SNAILS_ACT3_HEART_HINT_CORAL"><page=M>在风沙侵蚀的洞窟顶端，藏着位外壳硬化的古代暴君，昔日的战士之王。<page=M>全盛时期，他与部族用铁爪统治着半个纺络。有些虫崇拜这种力量，但更多虫活在恐惧之中。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_MEET">呜嘛嘛！努努好惊喜！你是成虫对吗？完全长大了？准备好狩猎了？<hpage>我当然不是小孩子了，小家伙。<page>太好啦！努努要许个愿望！你要帮我去砍纺络的各种神奇虫子！<page>用你的刀砍！用成虫的力气砍！用你那成熟的狂野之心砍！<page>帮帮努努好不好？收下这个卷轴，用你的打架心得填满它！</entry>
<entry name="GARMOND_MEET">嘎噜！歹徒！恶鬼！是谁这么大胆，竟敢将勇猛的加蒙德从他急需的小憩中惊醒？<hpage>我无意惊扰您，先生，我只是路过塔楼而已，以便更好地了解这里的布局。<page>哼！打探敌情是吗？这是战士才会有的理由！看看你！你这站姿和武器的架势，单凭这些就足够当作宣战了。<page>作为最勇猛的骑士，若有虫正面发起挑战，高尚的加蒙德将欣然接受！<page>不过还好，你好像并没这个打算。实际上，我刚战斗过一场，还想睡一会儿来恢复。如果我们真的像骑士一样决斗的话，你恐怕就没法见证我最好的状态了。</entry>
<entry name="GRINDLE_SHOP_INTRO">哦嚯！阔气虫，溜进格林德尔的宝窝想干嘛？<page>是不是听说我这有好货？哦嚯嚯！那可不，五花八门的宝贝都会流到我这来！<hpage>我不关心你的货是怎么到手的，小偷。如果你有好东西，我会考虑出点念珠来换。<page>好哟，我们从来不拒绝公平买卖，嘿嘿！过来看看我们有什么好货吧……</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_EXTRA_WIN_POST">我要继续训练了！不过你要知道，虽然我没有奖励给你了，但欢迎你随时光临我的跑道，想跑多少次都行。</entry>
<entry name="SETH_GREYMOOR_REPEAT">这些尖脸虫就爱在潮湿的洞穴里俯冲嬉戏。要是能听懂它们优美的语言就好了……</entry>
<entry name="MRMUSH_LOC5">……身居井底者唯见上方。远瞻前方者难窥过往……<page>……余音仍可指明方向。善者手中，利器亦可为友……<page>……你执着追随她的足迹。可曾为后来者留有余地？……</entry>
<entry name="MAPPER_ITEM_MAP_SHADOW_NAME">腐汁泽地图</entry>
<entry name="SPRINTMASTER_HERO_WIN_REPEAT">呼……每次都被你惊艳……敏捷的小虫……<page>想再比赛的话随时奉陪！我一定要追上你那轻盈的身姿！</entry>
<entry name="SHERMA_PILGRIMSREST_TALK1">这个可怜的朝圣者意志消沉，第一次遇到她的时候，她嗓音沙哑得几乎听不见！<page>不过不用担心，我的歌声能唤醒她！红衣姑娘一起唱，我们让她振作起来！</entry>
<entry name="MAPPER_GENERIC_JUDGESTEPS_REPEAT">终有一日，即使是这些宏伟的阶梯也将被风沙掩埋，没有什么是永恒的。</entry>
<entry name="HUNTER_FAN_SPLINTERQUEEN_MEET">呜嘛嘛！快看这儿，大姐姐！这只生物好有趣，虽然现在碎成块儿死透了，但还是很有意思！<page>她把身子伪装成树林的形态，而发丝就像苦涩的树叶！努努觉得超聪明！<hpage>这生物在此划地为界，我经过时便发起了攻击。<hpage>你不该久留。她的部族仍藏匿在树枝间，伪装着伺机突袭。<page>呜噢！所以是你把它切碎的？努努表示热烈感谢！现在努努能好好检查这只生物了，看它黏糊的内脏和嘎嘣脆的外壳！</entry>
</entries>
